@base <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<dp07bs97> a skos:Collection ;
    dct:identifier "dp07bs97" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <bu73go22>,
        <fa51om46>,
        <jh68dn44>,
        <ju65bo79>,
        <kb67on35>,
        <kh96zz52>,
        <km22hn65>,
        <mc95vp00>,
        <mi32on60>,
        <mm52zy83>,
        <nm98ii60>,
        <pu79ko70>,
        <px93xp25>,
        <sc30ep47>,
        <su57do51>,
        <tm21us57>,
        <tx64rj03>,
        <va90as33>,
        <yo22bh33> ;
    skos:prefLabel "Tema: Kultur och fritid (hbtqi)"@sv .

<eh72ht67> a skos:Collection ;
    dct:identifier "eh72ht67" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <ba46pk33>,
        <ev61wd95>,
        <hu08zy84>,
        <ix39kn40>,
        <jc34hl12>,
        <kp91xn92>,
        <lm49rl65>,
        <ni09mn87>,
        <sr56ul39>,
        <um90bw50>,
        <uz31xm23>,
        <xf74zb26>,
        <xv86md55>,
        <yi63rn93>,
        <yu17am57> ;
    skos:prefLabel "Tema: Relationer (hbtqi)"@sv .

<iu48hl96> a skos:Collection ;
    dct:identifier "iu48hl96" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <ac83ik65>,
        <bv22nv79>,
        <ca00zh22>,
        <cd03gv62>,
        <ci78xa22>,
        <gb48iw56>,
        <gm75ni75>,
        <js21ua35>,
        <kh49kc43>,
        <lv37kg53>,
        <oa79zq45>,
        <os99go07>,
        <pi26jy10>,
        <qe03yc73>,
        <qs69pq40>,
        <si22wr35> ;
    skos:prefLabel "Tema: Övrigt (hbtqi)"@sv .

<ml53hr68> a skos:Collection ;
    dct:identifier "ml53hr68" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <by72wh90>,
        <dl13tg08>,
        <dt87hy25>,
        <ga70uy71>,
        <gz65sa45>,
        <he13pb69>,
        <iy93lr17>,
        <oh06mw89>,
        <ot53zk29>,
        <pf53mb18>,
        <pj39xm88>,
        <pk82yt24>,
        <qj48lh67>,
        <ss55ax39>,
        <wv53po26>,
        <zq29sy82>,
        <zv66nv87> ;
    skos:prefLabel "Tema: Identiteter och praktiker (hbtqi)"@sv .

<mt38ga61> a skos:Collection ;
    dct:identifier "mt38ga61" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <bn27dq61>,
        <en38lc34>,
        <lg15gn10>,
        <lx03gj31>,
        <pt39jk21>,
        <qj90xo54>,
        <qt34ot13>,
        <rm77zj74>,
        <wn56qx41>,
        <xn31ff26>,
        <yl97tn08> ;
    skos:prefLabel "Tema: Medicin (hbtqi)"@sv .

<ou65rx96> a skos:Collection ;
    dct:identifier "ou65rx96" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <ae55cm31>,
        <ba31au62>,
        <bg78ib80>,
        <bq82fj53>,
        <br29ok75>,
        <cb57oh89>,
        <cq64hl00>,
        <cw47ny51>,
        <cy27yx08>,
        <jg76es99>,
        <jy77yj84>,
        <ll98jv66>,
        <lr64yh52>,
        <mw98ml69>,
        <ni43ar58>,
        <nz93dl71>,
        <of16sc35>,
        <pd62ad09>,
        <pq70kh99>,
        <rh68hi28>,
        <wk81dt63>,
        <yf82lc16> ;
    skos:prefLabel "Tema: Diskriminering, hat och våld (hbtqi)"@sv .

<qo73uy24> a skos:Collection ;
    dct:identifier "qo73uy24" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <do74lo00>,
        <fs91lv00>,
        <hs61kj19>,
        <io88iy76>,
        <pq04vl34>,
        <xf85oq48>,
        <xp78uu97>,
        <xw74zj20>,
        <yc84up13> ;
    skos:prefLabel "Tema: Livsåskådning, tro och teorier (hbtqi)"@sv .

<wp43vv13> a skos:Collection ;
    dct:identifier "wp43vv13" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <aj40pz93>,
        <ap82ka21>,
        <as34mb58>,
        <hc32bh86>,
        <ij02nz52>,
        <kb69pe59>,
        <lj92bs38>,
        <no07qg24>,
        <pn94ds23>,
        <qc44ku86>,
        <qs37gp76>,
        <sv13oe15>,
        <sw59hr91>,
        <ul49bf14>,
        <ux32oc19> ;
    skos:prefLabel "Tema: Rörelser och rättigheter (hbtqi)"@sv .

<xw99iq72> a skos:Collection ;
    dct:identifier "xw99iq72" ;
    dct:issued "2022-12-19T13:03:41"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:member <ah90te46>,
        <cb66jw88>,
        <hi88il01>,
        <jk79xh22>,
        <jy58jm84>,
        <kn59jd20>,
        <kn67ju07>,
        <ng97ok68>,
        <nw90qo62>,
        <oa64fl82>,
        <of65zl26>,
        <qd17qs25>,
        <rq31sv19>,
        <sq10os38>,
        <wu82rr35>,
        <xe85mp67>,
        <ys78qn95>,
        <zw31ka64> ;
    skos:prefLabel "Tema: Sex, intimitet och kroppslighet (hbtqi)"@sv .

<ai60cz27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ai60cz27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Månggifte"@sv ;
    skos:broader <zu15ju63> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85104627>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001124>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Polygami> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Polygami"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskapsform där personer är gifta med flera andra."@sv .

<an00td75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "an00td75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Handbojor"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058662>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000608> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Handklovar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av handbojor i en sexuell kontext."@sv .

<ax80mf78> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ax80mf78" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Franska seder (hbtqi)"@sv,
        "Italienska seder (hbtqi)" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Främmande seder (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, där hänvisningar till främmande seder används för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer."@sv .

<bf47oe08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bf47oe08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-mormoner"@sv,
        "Mormoner (hbtqi)" ;
    skos:broader <mz21dd20> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91004211>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000904> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mormonism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är mormoner. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till mormonism eller andra mormoners förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<bk48ga51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bk48ga51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Alkoholberoende hos hbtqi-personer"@sv,
        "Alkoholmissbruk hos hbtqi-personer",
        "Alkoholmissbrukande hbtqi-personer",
        "Hbtqi-personer med alkoholberoende",
        "Hbtqi-personer med alkoholmissbruk",
        "Hbtqi-personer som lever i alkoholberoende",
        "Hbtqi-personer som lever i alkoholmissbruk",
        "Hbtqi-personer som missbrukar alkohol",
        "Hbtqi-personer som är beroende av alkohol" ;
    skos:broader <lg15gn10> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001540> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Alkoholism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hbtqi-personer missbrukar eller är beroende av alkohol. Med missbruk menas här sådant bruk som skadar hälsa och relationer."@sv .

<bk76xl71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bk76xl71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Flottister (hbtqi)"@sv,
        "Kaptener (hbtqi)",
        "Matroser (hbtqi)",
        "Pirater (hbtqi)",
        "Sjömän (hbtqi)" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001258> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sjöfolk (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som yrkesmässigt arbetar ombord på fartyg till sjöss, eller skildringar av sjöfolk där hbtqi-tematik på annat sätt är framträdande."@sv .

<bk97vq01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bk97vq01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Buddhism (hbtqi)"@sv,
        "Buddhister (hbtqi)",
        "Buddister (hbtqi)" ;
    skos:broader <mn17sn86> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000225> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Buddism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är buddister. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till buddism eller andra buddisters förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<bo41fi33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bo41fi33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Muslimer (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009010809>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001032> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Islam (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är muslimer. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till islam eller andra muslimers förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<bw67sm50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bw67sm50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ickevåld (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000910> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Icke-våld (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den politiska metoden ickevåld, politisk aktivism och motstånd utan att bruka våld, där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<cq92tw18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cq92tw18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Misogynister (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnohatare (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet kvinnohatare - ett äldre ord som under det sena 1800-talet och tidiga 1900-talet ibland användes om män som antogs vara homosexuella. Ämnesordet används inte för allmän misogyni."@sv .

<db31do17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "db31do17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ux32oc19> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuell separatism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av bisexuella från heterosexuella och/eller homosexuella."@sv .

<dn46oz03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dn46oz03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Blinda (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <bz79ls20> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000822> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Blinda hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är blinda eller saknar ledsyn (förmåga att orientera sig i främmande miljöer med hjälp av synen)."@sv .

<dr51oz53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dr51oz53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Flersvansade piskor"@sv,
        "Gissel" ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001000463>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000448> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Floggers"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tunnare piskor använda i sexlekar."@sv .

<dy42iq34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dy42iq34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Shinto (hbtqi)"@sv,
        "Shintoister (hbtqi)" ;
    skos:broader <mn17sn86> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000940> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Shintoism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är anhängare till den japanska religionen Shinto/shintoism. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till shintoism eller andra shintoisters förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<ep67oc83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ep67oc83" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-samer"@sv,
        "Lappar (hbtqi)",
        "Sámit (hbtqi)",
        "Sápmelaččat (hbtqi)" ;
    skos:broader <mo36hy57> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Samer (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är samer."@sv .

<fj02md55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fj02md55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033068>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000307>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Korsetter> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Korsetter"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där korsetter har betydelse för verket."@sv .

<fl40sz20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fl40sz20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ux32oc19> ;
    skos:hiddenLabel "Queer-separatism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queerseparatism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av queera personer från andra."@sv .

<fo21jj20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fo21jj20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000243> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vita hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner som beskrivs som vita. Vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med melaninfattig hud, historiskt sett oftast med ursprung i Europa men begreppet har ändrats över tid och ska ses som flytande. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som vit är i fokus."@sv .

<gx43ps05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gx43ps05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "In vitro-fertilisering"@sv,
        "Provrörsbefruktning" ;
    skos:broader <ni09mn87> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047905>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000659>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Provr%C3%B6rsbefruktning>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Provr%C3%B6rsbefruktning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "IVF"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av assisterad befruktning utanför kroppen."@sv .

<hh62vj18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hh62vj18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Konventionsäktenskap"@sv ;
    skos:broader <vh55tv72> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000158> ;
    skos:hiddenLabel "Bland-äktenskap (sexuell läggning)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Blandäktenskap (sexuell läggning)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskap där de ingående parterna har olika sexuella läggningar. Äktenskapen kan, men behöver inte, ha ingåtts för att tillmötesgå normativa förväntningar från omgivningen."@sv .

<hl34qn20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hl34qn20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Somatisk vård för hbtqi-personer"@sv ;
    skos:broader <tp87vt58> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001113> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Somatisk vård (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fysisk/kroppslig vård av hbtqi-personer."@sv .

<hl46kq11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hl46kq11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Benspretare"@sv,
        "Spreader bars" ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001337> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Spridstänger"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av stänger i metall eller trä som används inom t.ex. BDSM för att binda fast och separera armar eller ben."@sv .

<hp00qz40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hp00qz40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Krigsdrabbade hbtqi-personer"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000961> ;
    skos:hiddenLabel "Krigs-offer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Krigsoffer (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som drabbas eller har drabbats av väpnade konflikter."@sv .

<hq87uz64> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hq87uz64" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Afrikanska religioner (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är anhängare av religioner med ursprung i Afrika. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till afrikanska religioner eller hur andra anhängare av dessa religioner förhåller sig till hbtqi."@sv .

<ht02we27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ht02we27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Uppblåsbara dockor"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006007385>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000213> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexdockor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av dockor, ofta i plast eller latex i naturligt storlek, avsedda för sexuella ändamål och utrustade med t.ex. lösvagina, anus, munhåla och/eller löspenis."@sv .

<hx76pe91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hx76pe91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ze55dx31> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-separatism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögseparatism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av bögar från kvinnor och heterosexuella män."@sv .

<ib01vo16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ib01vo16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <mz21dd20> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000680> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Jehovas vittnen (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är Jehovas vittnen. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till Jehovas vittnen eller andra Jehovas vittnens förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<ib13vc99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ib13vc99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <xe06fq38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000321> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Cubs"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av unga personer som beskrivs som tillhörande björnsubkulturen."@sv .

<ib25io11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ib25io11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Paddlar (BDSM)"@sv,
        "Sexpaddlar" ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001068> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Smiskpaddlar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av paddlar som används för att ge smisk i sexuella sammanhang."@sv .

<ie50ey03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ie50ey03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ij02nz52> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000951> ;
    skos:hiddenLabel "Student-föreningar (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Studentföreningar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av studentföreningar med särskilt fokus på hbtqi-frågor eller specifikt för hbtqi-personer."@sv .

<if59po81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "if59po81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Döva (hbtqi)"@sv,
        "Dövstumma (hbtqi)",
        "Dövstumma hbtqi-personer" ;
    skos:broader <qx32lu52> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004001342>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001866> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Döva hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med avsaknad av hörsel."@sv .

<il67cv51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "il67cv51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bära barn (hbtqi)"@sv,
        "Bärande föräldrar (hbtqi)",
        "Gravida (hbtqi)",
        "Havandeskap (hbtqi)" ;
    skos:broader <ni09mn87> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Graviditet (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att, som hbtqi-person eller i ett sammanhang med andra hbtqi-personer, vara gravid."@sv .

<im61zi90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "im61zi90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ED"@sv,
        "Impotens",
        "Svårt att få stånd" ;
    skos:broader <rm77zj74> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064658>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000398>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Impotens> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Erektil dysfunktion"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som under längre perioder saknar förmågan att få eller behålla erektion."@sv .

<io23hn96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "io23hn96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Selar (BDSM)"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000612> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Harness"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av selar använda inom BDSM som sex- eller mode-accessoar."@sv .

<ir89ck62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ir89ck62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pt39jk21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000824> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Blodgivare (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av blodgivare, donatorer av blod, där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<iy88so72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iy88so72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Argr"@sv,
        "Ragr" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ergi"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet ergi - ett negativt laddat ord som i fornnordiskan kopplades till magi och omanlighet och bland annat använts som nedsättande feminisering av män, eller för att beskriva en passiv roll i manlig samkönad praktik."@sv .

<iz53yr49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iz53yr49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pq80mi93> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000162> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella rörelser"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på bisexuellas rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<ji85yh28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ji85yh28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Efterlevande partners"@sv,
        "Änkefolk",
        "Änklingar",
        "Änkor" ;
    skos:broader <uh63yy69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001504> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Änkor och änklingar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den överlevande partnern i ett äktenskap eller partnerskap där den andra partnern avlidit."@sv .

<jw48ie23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jw48ie23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homoäktenskap"@sv,
        "Likkönade äktenskap" ;
    skos:broader <vh55tv72> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92003901>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000504>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Samk%C3%B6nade%20%C3%A4ktenskap> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Samkönade äktenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskap mellan två personer av samma kön."@sv .

<ka64zi36> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ka64zi36" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homoerotik"@sv,
        "Samkönat begär" ;
    skos:broader <qd17qs25> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Begär (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där fysisk attraktion och begär som involverar hbtqi-personer har betydelse för verket."@sv .

<kx15ll15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kx15ll15" ;
    dct:issued "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "De"@sv,
        "Den",
        "Han",
        "Hen",
        "Hon",
        "Personliga pronomen",
        "Personliga pronomina",
        "Pronomina" ;
    skos:broader <aq42lk11> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85043654> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001135>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Personliga%20pronomen> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pronomen"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personliga pronomen har en framträdande betydelse i verket, till exempel då det gäller neopronomen, att en person ändrar pronomen eller blir felkönad genom pronomen."@sv .

<lc03jf41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lc03jf41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bv22nv79> ;
    skos:hiddenLabel "Regnbågs-symbolik (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Regnbågssymbolik (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av regnbågar som symboliserar hbtqi-tematik i sammanhang där tematiken inte bättre beskrivs med andra ämnesord."@sv .

<ld35mi88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ld35mi88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Eskimåer (hbtqi)"@sv,
        "Hbtqi-eskimåer",
        "Hbtqi-inuiter" ;
    skos:broader <mo36hy57> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000676> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Inuiter (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är inuiter."@sv .

<lg97ic94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lg97ic94" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000921> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Platonisk kärlek (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av djup och innerlig kärlek utan sexuella inslag där en eller flera av parterna är hbtqi-personer."@sv .

<lj78ol14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lj78ol14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Daoism (hbtqi)"@sv,
        "Daoister (hbtqi)",
        "Hbtqi-daoister",
        "Hbtqi-taoister",
        "Taoister (hbtqi)" ;
    skos:broader <mn17sn86> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000955> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Taoism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är anhängare av den kinesiska religionen och filosofin taoism. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till taoism eller andra taoisters förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<lr96ax17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lr96ax17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Manshaterskor (hbtqi)"@sv,
        "Misandrister (hbtqi)" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Manshatare (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet manshatare - ett äldre ord som främst under 1970-talet började användas för att misskreditera kvinnor (ofta feministiskt engagerade) som antogs vara lesbiska. Ämnesordet används inte för allmän misandri."@sv .

<lx88hn91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lx88hn91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ux32oc19> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-separatism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexseparatism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av intersexpersoner från andra."@sv .

<ly14nd30> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ly14nd30" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Forum"@sv ;
    skos:broader <ci78xa22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97004057>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000665>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Elektroniska%20diskussionsgrupper> ;
    skos:hiddenLabel "Internet-forum" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Internetforum"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där webbaserade diskussionsforum på internet har betydelse för verket."@sv .

<mc95lg55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mc95lg55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-konfucianister"@sv,
        "Konfucianister (hbtqi)" ;
    skos:broader <mn17sn86> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000300> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Konfucianism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är konfucianister. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till konfucianism eller andra konfucianisters förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<mg06sf16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mg06sf16" ;
    dct:issued "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Aros"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2022003402>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000067>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Aromantisk> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Aromantiska (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som beskrivs som aromantiska, det vill säga inte är intresserade av romantiska relationer till andra."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<mp47ze52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mp47ze52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <hh96dh44> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85025391>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000266>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kromosomer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kromosomer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kromosomer - arvsanlagsbärande strukturer i cellkärnan - har betydelse för verket."@sv .

<ms78ss65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ms78ss65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Koprofili"@sv,
        "Scat" ;
    skos:broader <de64ef39> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2019000046>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000305> ;
    skos:hiddenLabel "Bajs-sex" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bajssex"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell tillfredställelse med hjälp av avföring."@sv .

<mz17yd70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mz17yd70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bv22nv79> ;
    skos:hiddenLabel "Spegel-symbolik (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Spegelsymbolik (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där speglar och speglande används som symbolik för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer."@sv .

<na14gr08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "na14gr08" ;
    dct:issued "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sugar babies"@sv,
        "Sugar daddies",
        "Sugar dating",
        "Sugar mamas",
        "Sugar-dejting",
        "Sugar-dejtning",
        "Sugardating",
        "Sugardejtning" ;
    skos:broader <gx15nx98> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sugardejting"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer som präglas av att en part ger monetär, materiell eller annan ersättning åt en annan i utbyte för intimitet eller sex."@sv .

<na27vd54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "na27vd54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-aboriginer"@sv ;
    skos:broader <mo36hy57> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000002> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Aboriginer (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är aboriginer."@sv .

<nf77ch22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nf77ch22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Nipple clamps"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001045> ;
    skos:hiddenLabel "Bröstvårts-klämmor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bröstvårtsklämmor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av klämmor som sätts fast på bröstvårtor som ett sexhjälpmedel."@sv .

<nw79ul63> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nw79ul63" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000977> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Glidmedel"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där glidmedel har betydelse för verket."@sv .

<ow08sf46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ow08sf46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bröder (hbtqi)"@sv,
        "Hbtqi-bröder",
        "Hbtqi-systrar",
        "Regnbågssyskon",
        "Systrar (hbtqi)" ;
    skos:broader <ez04as46> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002349> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Syskon (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan och till syskon som beskrivs som hbtqi-personer."@sv .

<oy73zy99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oy73zy99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Queera rörelser"@sv ;
    skos:broader <pq80mi93> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001187> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queerrörelser"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på queera personers rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<ph69wb81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ph69wb81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kb69pe59> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91001601>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000387>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ekofeminism> ;
    skos:hiddenLabel "Eko-feminism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ekofeminism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rörelser och idétraditioner som sammankopplar miljöfrågor och feminism."@sv .

<po00wj87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "po00wj87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aj40pz93> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000960> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Synlighet (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personers synlighet i samhället i stort."@sv .

<ps08qr95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ps08qr95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kb69pe59> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001230>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Radikalfeminism> ;
    skos:hiddenLabel "Radikal-feminism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Radikalfeminism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av perspektiv inom feminismen som kräver en radikal omordning av samhället där manlig överhöghet elimineras i alla sociala och ekonomiska sammanhang."@sv .

<px55pp67> a skos:Concept ;
    dct:identifier "px55pp67" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Katoliker (hbtqi)"@sv,
        "Papism (hbtqi)",
        "Papister (hbtqi)" ;
    skos:broader <mz21dd20> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001244> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Katolicism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är anhängare av romersk-katolska kyrkan. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till katolicism eller andra katolikers förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<pz10lk70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pz10lk70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-10-19T11:39:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Heterosexuella äktenskap"@sv ;
    skos:broader <vh55tv72> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000625> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Olikkönade äktenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där olikkönade äktenskap har betydelse för verket."@sv .

<qa06gc73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qa06gc73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <va90as33> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000845> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kryssningar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kryssningar där hbtqi-personer har en framträdande betydelse."@sv .

<qb27dx51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qb27dx51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000645> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Homofiler"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet homofiler - ett äldre ord som lanserades under 1950-talet för att komma bort från fokus på sex i ord som \"homosexuella\", men snart kom att anammas som en del av en homofob vokabulär och som - i den under 1970-talet radikaliserade gayrörelsen - betraktades som beskrivande en utdaterad, diskret och respektabilitetssträvande politisk tendens bland homosexuella."@sv .

<qj64si34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qj64si34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000704> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Koppel"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där koppel som används för att kontrollera en individ, ofta i form av sexuell stimulering, har betydelse för verket."@sv .

<qv57bg42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qv57bg42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85141186>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001483> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ogifta hbtqi-par"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-par som inte är gifta."@sv .

<rd67bz91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rd67bz91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <yo22bh33> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005210>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001511> ;
    skos:hiddenLabel "Kvinno-bokhandlar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnobokhandlar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bokhandlar som tillhandahåller böcker om feminism, genus och sexualitet och ofta var/är en mötesplats för politiska samtal och aktivism."@sv .

<rn71bp03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rn71bp03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001088> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partners till queera personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till queera personer, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<rs37ie35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rs37ie35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kärlek mellan okönade personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärlek mellan okönade personer, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<rw60ku25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rw60ku25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jh68dn44> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058475>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000607>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Halloween>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Halloween> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Halloween (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av högtiden Halloween där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse, t.ex. som tillfälle för alternativa könsuttryck."@sv .

<sg24na75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sg24na75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexualkunskap"@sv,
        "Sexualupplysning" ;
    skos:broader <ca00zh22> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120630>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexualundervisning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001271> ;
    skos:hiddenLabel "Sexual-undervisning" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexualundervisning"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av undervisning om mänsklig sexualitet, sexuellt umgänge, sexuell anatomi, människans fortplantning, könssjukdomar, preventivmedel, ansvar och rättigheter i sexuella relationer, samlevnad, säkrare sex och andra närliggande ämnen."@sv .

<st81qb94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "st81qb94" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Anglikaner (hbtqi)"@sv,
        "Anglikanism (hbtqi)",
        "Baptism (hbtqi)",
        "Baptister (hbtqi)",
        "Kalvinism (hbtqi)",
        "Kalvinister (hbtqi)",
        "Kväkare (hbtqi)",
        "Protestanter (hbtqi)" ;
    skos:broader <mz21dd20> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007008279>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001137> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Protestantism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är protestanter. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till protestantism eller andra protestanters förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<tg34lp23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tg34lp23" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <xx95hc99> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn till ickebinära"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som ickebinära."@sv .

<tv06mq01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tv06mq01" ;
    dct:issued "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ESC (hbtqi)"@sv,
        "Eurovision (hbtqi)",
        "Eurovision Song Contest (hbtqi)",
        "Mello (hbtqi)",
        "Melodifestivalen (hbtqi)",
        "Schlagerfestivalen (hbtqi)" ;
    skos:broader <jh68dn44> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Melodifestivaler> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Melodifestivaler (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av melodifestivaler där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<uf02zz01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uf02zz01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-hinduer"@sv,
        "Hinduer (hbtqi)" ;
    skos:broader <mn17sn86> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000633> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hinduism (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är hinduer. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till hinduism eller andra hinduers förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<ul59qe23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ul59qe23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sw59hr91> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92002382>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001010>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Mansr%C3%B6relsen> ;
    skos:hiddenLabel "Mans-rörelser" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mansrörelser"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser som engagerar män och som verkar för mäns intressen."@sv .

<up95qy96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "up95qy96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pq80mi93> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000672> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-rörelser" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexrörelser"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på intersexpersoners rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<uy98au05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uy98au05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ci78xa22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003004628>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000210>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Bloggar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bloggar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bloggar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bloggar - webbplatser som vanligtvis drivs av enskilda eller en liten grupp och där innehållet har en informell eller samtalsliknande stil - har betydelse för verket."@sv .

<vo54sb98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vo54sb98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ru33ue70> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012900>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000106>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Beteendeterapi> ;
    skos:hiddenLabel "Beteende-terapi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Beteendeterapi"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av psykologisk behandling som har stort fokus på att problem orsakas av erfarenheter och där behandlingen ofta innebär att genom exponering - att närma sig det som väcker ångest eller annan negativ affekt - få möjlighet att öva nya förhållningssätt."@sv .

<vs00ep87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vs00ep87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Collars"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027979> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000294> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Halsband (BDSM)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av halsband med koppelfunktion som används inom BDSM."@sv .

<vs11js01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vs11js01" ;
    dct:issued "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <is92ie75> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000416> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Faghags"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella kvinnor som i hög grad umgås med bögar och/eller uppskattar sociala och kulturella sammanhang präglade av bögar."@sv .

<wg64bm19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wg64bm19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer med neuropsykiatriska diagnoser"@sv,
        "Hbtqi-personer med neuropsykiatriska funktionsnedsättningar",
        "Hbtqi-personer med neuropsykiatriska funktionsvariationer",
        "Neuroqueers" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-personer med NPF"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med neuropsykiatriska funktionsvariationer som exempelvis adhd, autismspektrumtillstånd och Tourettes syndrom."@sv .

<wr11of81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wr11of81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-31T12:15:52"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Detransition"@sv,
        "Omtransition",
        "Omtransitionering",
        "Retransition",
        "Retransitionering" ;
    skos:broader <ua71em06> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001834> ;
    skos:hiddenLabel "De-transitionering" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Detransitionering"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en könsbekräftande process som innebär en återgång till att leva med en könsidentitet en har tidigare erfarenhet av. Processen kan vara social, juridisk och/eller medicinsk."@sv .

<wv84rg97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wv84rg97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Heminsemination"@sv,
        "Heminseminering",
        "Själv-insemination",
        "Själv-inseminering",
        "Självinsemination" ;
    skos:broader <ji09iu69> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97001526>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001265> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Självinseminering"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av inseminering utanför sjukvården, ofta i hemmet. Sperman kan komma från en donator eller partner."@sv .

<xp00ce87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xp00ce87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kh49kc43> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000248>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000975> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Omklädningsrum"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där rum för att byta kläder, t.ex. i samband med idrott, har betydelse för verket."@sv .

<xp34my36> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xp34my36" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Andra vågens kvinnorörelser"@sv,
        "Den nya kvinnorörelsen" ;
    skos:broader <kb69pe59> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001560>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001260> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Andra vågens feminism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de feministiska strömningar som etablerades under 1960- och 1970-talen, med fokus på könsrollskritik, fri abort, jämställdhet i hemmet och kvinnors rätt till sin sexualitet och sina kroppar."@sv .

<xr59sg26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xr59sg26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <vn20br71> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85099809>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001102>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Performance> ;
    skos:hiddenLabel "Performance-konst" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Performancekonst"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av performancekonst - en konstnärlig praktik som präglas av fysisk gestaltning där själva handlandet, och ofta relationen mellan konstnär och publik, utgör verket."@sv .

<ya24ku84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ya24ku84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kh49kc43> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001143> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Offentliga duschar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av duschar som är tillgängliga för allmänheten, för kunder, skolelever, anställda i ett företag eller annan liknande grupp."@sv .

<ye10vq18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ye10vq18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Militärer (hbtqi)"@sv,
        "Soldater (hbtqi)" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2020006298>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001100> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-personer i militären"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är eller har varit aktiva i en organiserad krigsmakt."@sv .

<yj80eb84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yj80eb84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-samvetsfångar"@sv ;
    skos:broader <uu24kn16> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000924> ;
    skos:hiddenLabel "Samvets-fångar (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Samvetsfångar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som fängslats på grund av sexuell läggning, könsidentitet, politiska åsikter, religion eller etnicitet."@sv .

<ym43ji04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ym43ji04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ortodoxa kristna (hbtqi)"@sv,
        "Ortodoxt kristna (hbtqi)" ;
    skos:broader <mz21dd20> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000386> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ortodox kristendom (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är ortodoxa kristna. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till ortodox kristendom eller andra ortodoxa kristnas förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<yo57lg77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yo57lg77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sinti (hbtqi)"@sv,
        "Zigenare (hbtqi)" ;
    skos:broader <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000875> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Romer (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är romer."@sv .

<yq72vv00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yq72vv00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Förståndshandikappade hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi-personer med förståndshandikapp",
        "Hbtqi-personer med intellektuella funktionsvariationer",
        "Hbtqi-personer med utvecklingsstörning",
        "Intellektuellt funktionsnedsatta hbtqi-personer",
        "Intellektuellt funktionsvarierade hbtqi-personer",
        "Utvecklingsstörda hbtqi-personer" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-personer med intellektuella funktionsnedsättningar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med intellektuella funktionsnedsättningar. Med intellektuella funktionsnedsättningar menas här bestående svårigheter att förstå och lära sig abstrakta, sociala och/eller praktiska saker till en grad som gör vardagslivet beroende av stöd."@sv .

<yt28kq21> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yt28kq21" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-26T13:57:31"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <zq79av11> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001149> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/barn/Queer>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Queer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar med perspektiv eller teman som förstås som queera."@sv .

<zl63wr47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zl63wr47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000935> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Självförsvar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av självförsvar för hbtqi-personer, både mot verbala och fysiska angrepp."@sv .

<zm70cc59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zm70cc59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ca74me52> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85063844>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000658> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hysterektomi"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hysterektomi, att livmodern opereras bort, exempelvis i samband med könsbekräftande behandling."@sv .

<zt16av80> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zt16av80" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer i 12-stegsprogram"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001549> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-personer i avvänjning"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är i ett missbruk och strävar efter att ta sig ur det."@sv .

<zt39fx55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zt39fx55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Incestoffer (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <gl76ac31> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000885> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Offer för incest (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som utsätts för eller har utsatts för incest, vilket innebär sexuella handlingar mellan personer som är nära familj, exempelvis syskon eller förälder och barn."@sv .

<ab59jh24> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ab59jh24" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000041> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Analkulor"@sv ;
    skos:related <de64ef39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella hjälpmedel vilka består av en kedja av kulor som förs in i analöppningen."@sv .

<ac93hi68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ac93hi68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Drogberoende hos hbtqi-personer"@sv,
        "Drogmissbruk hos hbtqi-personer",
        "Drogmissbrukande hbtqi-personer",
        "Hbtqi-personer med drogberoende",
        "Hbtqi-personer med drogmissbruk",
        "Hbtqi-personer som lever i drogberoende",
        "Hbtqi-personer som lever i drogmissbruk",
        "Hbtqi-personer som missbrukar droger",
        "Hbtqi-personer som missbrukar knark",
        "Hbtqi-personer som är beroende av droger",
        "Hbtqi-personer som är beroende av knark",
        "Narkomani hos hbtqi-personer",
        "Narkotikaberoende hos hbtqi-personer",
        "Narkotikamissbruk hos hbtqi-personer" ;
    skos:broader <lg15gn10> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002226> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Drogmissbruk (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <si22wr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hbtqi-personer missbrukar eller är beroende av droger. Med missbruk menas här sådant bruk som skadar hälsa och relationer."@sv .

<ad73kh62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ad73kh62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Glädjehus"@sv,
        "Horhus" ;
    skos:broader <qs69pq40> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005004145>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000223>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Bordeller>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bordeller> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bordeller"@sv ;
    skos:related <gx15nx98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lokaler där organiserad prostitution bedrivs av fler än en person."@sv .

<af08vn83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "af08vn83" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Erhållen fitta"@sv,
        "Erhållen vagina",
        "Neofitta" ;
    skos:broader <xx33tt54> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001040> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Neovaginor"@sv ;
    skos:related <sd59fm82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vaginor skapade genom kirurgi på någon som tidigare saknat vagina."@sv .

<ai94lo42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ai94lo42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000957> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Obesvarad kärlek (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <az93uj82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av obesvarad kärlek där hbtqi-personer har en framträdande betydelse."@sv .

<as12hv64> a skos:Concept ;
    dct:identifier "as12hv64" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Manliga transtonåringar"@sv,
        "Manliga transungdomar" ;
    skos:broader <ch36fv43>,
        <gz45ku14> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga transmän"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som transmän."@sv .

<at95bg04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "at95bg04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bisexuellas mammor"@sv,
        "Bisexuellas mödrar",
        "Mödrar till bisexuella" ;
    skos:broader <gc11ac86>,
        <gp40jp83> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001022> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till bisexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till bisexuella, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<bf78mj81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bf78mj81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ballgags"@sv,
        "Bollgag",
        "Gag-boll" ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000093> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Disciplinbollar"@sv ;
    skos:related <oj77yj15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en form av munkavel använd inom BDSM."@sv .

<bn12zw97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bn12zw97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qd17qs25> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sorg (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <yu17am57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sorg som involverar hbtqi-personer har betydelse för verket."@sv .

<bp52jf13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bp52jf13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Intersexpersoners mammor"@sv,
        "Intersexpersoners mödrar",
        "Mödrar till intersexpersoner" ;
    skos:broader <gc11ac86>,
        <um33qf35> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002962> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till intersexpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till intersexpersoner, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<bz79ls20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bz79ls20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Personer med synnedsättning (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <qx32lu52> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dn46oz03> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-personer med synnedsättning"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med synnedsättning, där synnedsättningen har betydelse för hur de porträtteras i verket."@sv .

<ce30cv53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ce30cv53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <ux32oc19> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-separatism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transseparatism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av transpersoner från cispersoner."@sv .

<cg96ab32> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cg96ab32" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cc01go96>,
        <nw90qo62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144473>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001497> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vulvor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de yttre delarna av fittan så som venusberg, blygdläppar och klitoris."@sv .

<co37xi02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "co37xi02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001028> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lersex"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som involverar lera."@sv .

<cq47se04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cq47se04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla bisexuella kvinnor"@sv ;
    skos:broader <nj45ko84>,
        <ye70mb49> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre bisexuella kvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som bisexuella kvinnor."@sv .

<cq53ib88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cq53ib88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Partners till crossdressers"@sv ;
    skos:broader <bk45ul19> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001085> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partners till transvestiter"@sv ;
    skos:related <ik01oq26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till transvestiter, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<cu71ap39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cu71ap39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Huvudsakliga partners"@sv,
        "Primärpartners" ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001635> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Primära partners"@sv ;
    skos:related <jm38qk98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den partner i hierarkiskt polyamorösa förhållanden vars intressen och önskemål kommer före en eller flera sekundära partners."@sv .

<cv43ns83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cv43ns83" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <eo15qd89> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000709> ;
    skos:hiddenLabel "Läder-bögar",
        "Läder-män",
        "Läderbögar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <uk90xn87> ;
    skos:prefLabel "Lädermän"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som är en del av lädergemenskaper."@sv .

<cy12sh61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cy12sh61" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Strippare"@sv,
        "Stripteasedansare",
        "Stripteasedansöser",
        "Stripteasers" ;
    skos:broader <cd03gv62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88005823>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001343>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Strippor> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Strippor"@sv ;
    skos:related <ax27ow53> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar med striptease - att dansa erotiskt och samtidigt klä av sig."@sv .

<db65rd76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "db65rd76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-31T12:15:52"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mödrar till queera personer"@sv,
        "Queera personers mammor",
        "Queera personers mödrar" ;
    skos:broader <gc11ac86>,
        <gf03gn85> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002280> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till queera personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till queera personer, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<df78pd63> a skos:Concept ;
    dct:identifier "df78pd63" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nj44aa03>,
        <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000074> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Asiater (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med eget eller historiskt ursprung i Asien."@sv .

<du81jk20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "du81jk20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Lesbiskas mammor"@sv,
        "Lesbiskas mödrar",
        "Mödrar till lesbiska" ;
    skos:broader <lw04vi58>,
        <tn72ht69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001024> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till lesbiska"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till lesbiska, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<dv87iq11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dv87iq11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ac07ta86>,
        <pk92nl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000621> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella pojkar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella pojkar. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv .

<ec50im78> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ec50im78" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Manliga bisexuella tonåringar"@sv,
        "Manliga bisexuella ungdomar" ;
    skos:broader <jm31du91>,
        <uc45qk12> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006020062> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga bisexuella män"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som bisexuella män."@sv .

<ed80ly99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ed80ly99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <rn48mo22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001086> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partners till bögar"@sv ;
    skos:related <gc82ev34> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till bögar, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<eh13ix50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eh13ix50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001405> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-par" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transpar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan transpersoner."@sv .

<ew86op35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ew86op35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cw47ny51> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001103> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av bisexuella"@sv ;
    skos:related <nl86cd25> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av bisexuella på grund av deras sexuella läggning."@sv .

<ex44dm42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ex44dm42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Anilingus"@sv,
        "Rimning" ;
    skos:broader <de64ef39>,
        <ky55ga15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000049> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Rimming"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av oralsex där anus stimuleras med hjälp av mun och tunga."@sv .

<fn83ny13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fn83ny13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq16rl33>,
        <ob41my06> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade intersexpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<fx55na17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fx55na17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Okönade ungdomar"@sv ;
    skos:broader <pf53mb18>,
        <wv53po26> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Okönade unga"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket."@sv .

<fy54lu28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fy54lu28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Egodyston asexualitet"@sv,
        "Egodyston bisexualitet",
        "Egodyston heterosexualitet",
        "Egodyston homosexualitet",
        "Egodyston sexuell läggning",
        "Egodyston sexuell orientering" ;
    skos:broader <bn27dq61> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000392> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Missnöje med egen sexuell läggning"@sv ;
    skos:related <eb52qh07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av djupt missnöje med sin egen sexuella läggning."@sv .

<ga50bh91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ga50bh91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Smutskastningskampanjer (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <cw47ny51> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000850> ;
    skos:hiddenLabel "Förtals-kampanjer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förtalskampanjer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <mw94xh06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förtalskampanjer gentemot hbtqi-personer, riktat mot deras identitet och/eller livsstil."@sv .

<ga83rh19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ga83rh19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Självmord (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <yu17am57> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000952> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Suicid (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ym29ed45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personers suicid, suicidförsök samt suicidtankar."@sv .

<gb58ld43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gb58ld43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Stockholmare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <nf03ub67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet stockholmare för att referera till personer som antas vara homosexuella. Ämnesordet används inte allmänt för hbtqi-personer som bor i Stockholm."@sv .

<gh92ro49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gh92ro49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <le14is10> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000884> ;
    skos:hiddenLabel "Fängelse-straff (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Fängelsestraff (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <uu24kn16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fängelsestraff där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<gu58dv81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gu58dv81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gay-discon"@sv,
        "Gay-diskotek",
        "Gay-nattklubbar",
        "Gayklubbar",
        "Hbtqi-discon" ;
    skos:broader <tm21us57> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005020372>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000488> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-klubbar"@sv ;
    skos:related <bu73go22> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nattklubbar vars målgrupp främst är hbtqi-personer."@sv .

<gx90ki07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gx90ki07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qd17qs25> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000889> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intimitet (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <xe85mp67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personlig närhet, både fysisk och emotionell, som involverar hbtqi-personer har betydelse för verket."@sv .

<gz58ku31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gz58ku31" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bisexuellas fäder"@sv,
        "Bisexuellas pappor",
        "Fäder till bisexuella" ;
    skos:broader <ad66zi96>,
        <gp40jp83> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000424> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till bisexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till bisexuella, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<hb45um93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hb45um93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq16rl33>,
        <nl86cd25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000178> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade bisexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<he19hd60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "he19hd60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Flagellation"@sv,
        "Gissling",
        "Prygling" ;
    skos:broader <gx13uu85> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85048955>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000447> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Prygel"@sv ;
    skos:related <am48aq94> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av slag och piskning som en del i BDSM-sex."@sv .

<hh85bk61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hh85bk61" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Lesbiska tonåringar"@sv ;
    skos:broader <ml83ih14>,
        <yp38jg66> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001078>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000786> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga lesbiska"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som lesbiska."@sv .

<hj31eb45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hj31eb45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bröstaugmentation"@sv ;
    skos:broader <rb83rq15> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90001764>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001620> ;
    skos:hiddenLabel "Bröst-augmentation",
        "Bröst-förstoring" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bröstförstoring"@sv ;
    skos:related <um68yd69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av operationer för att öka bröststorleken med hjälp av implantat - kan vara en del av könsbekräftande kirurgi för transkvinnor."@sv .

<hk83ir27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hk83ir27" ;
    dct:issued "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Camsexarbetare"@sv,
        "Camsexsäljare",
        "Cybersexarbetare",
        "Cybersexsäljare",
        "Internetsexsäljare",
        "Nätsexarbetare",
        "Nätsexsäljare" ;
    skos:broader <cd03gv62> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2022006806> ;
    skos:hiddenLabel "Camsex-arbetare",
        "Camsex-säljare",
        "Cybersex-arbetare",
        "Cybersex-säljare",
        "Internet-sexarbetare",
        "Internetsex-säljare",
        "Nätsex-arbetare",
        "Nätsex-säljare" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Internetsexarbetare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <hw91rz24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar med att posera sexuellt över internet. Ämnesordet används där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<hl99rr34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hl99rr34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <px93xp25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000338>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Dekadens> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dekadens"@sv ;
    skos:related <iy93lr17> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en livsstil präglad av manér, världsleda och överdrift, som ofta betraktas som uttryck för moraliskt förfall av mer konservativa personer."@sv .

<hq85ud85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hq85ud85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla homosexuella kvinnor"@sv,
        "Gamla lesbiska",
        "Äldre homosexuella kvinnor" ;
    skos:broader <ac41zr34>,
        <ml83ih14> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86004768>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001056> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre lesbiska"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som lesbiska."@sv .

<ie06xm16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ie06xm16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögars mammor"@sv,
        "Bögars mödrar",
        "Mödrar till bögar" ;
    skos:broader <fh64du23>,
        <lw04vi58> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001023> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till bögar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till bögar, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<if63hl86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "if63hl86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bröstborttagning"@sv,
        "Bröstförminskning" ;
    skos:broader <rb83rq15> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001631> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90001763>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001622> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mastektomi"@sv ;
    skos:related <um68yd69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av operationer för att minska bröststorleken eller helt ta bort bröstvävnaden - kan vara en del av könsbekräftande kirurgi för transmän och ickebinära."@sv .

<ig51qv88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ig51qv88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gaykörer"@sv ;
    skos:broader <km22hn65> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010003068> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000482> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-körer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögkörer"@sv ;
    skos:related <dd35em03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av körer bestående av främst bögar."@sv .

<ih08ct04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ih08ct04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-skandaler"@sv,
        "Sexskandaler (hbtqi)" ;
    skos:broader <aj40pz93> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003459>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001273> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-skandaler (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Skandaler (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <aj40pz93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av negativ offentlig uppmärksamhet rörande hbtqi-personer eller föreställningar om samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer."@sv .

<ih79ot08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ih79ot08" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Peve"@sv,
        "Sexualperverterade",
        "Sexuellt perverterade" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Perverterade"@sv ;
    skos:related <nf03ub67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet perverterade - ett äldre ord som syftar på en föreställd snedvridning av förväntade sexuella begär eller handlingar hos en person. Historiskt har begreppet främst använts för att beskriva personer med samkönad begärsriktning, men förekommer även som beskrivning av exempelvis fetischister eller sexualbrottslingar."@sv .

<il00wp51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "il00wp51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Palliation (aids)"@sv,
        "Palliativ vård (aids)",
        "Palliativt skeende (aids)",
        "Vård av döende (aids)" ;
    skos:broader <tp87vt58> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001360> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vård i livets slutskede (aids)"@sv ;
    skos:related <yu17am57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vård av personer döende i aidsrelaterade sjukdomar."@sv .

<iq97le56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iq97le56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <xx41vk00>,
        <ym67gh06> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000880> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hemlösa hbtqi-ungdomar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-ungdomar som lever i hemlöshet. Hemlöshet innebär att personen saknar en fast bostad i en kultur där fast bostad är norm."@sv .

<je63sm61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "je63sm61" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till intersexpersoner"@sv,
        "Intersexpersoners fäder",
        "Intersexpersoners pappor" ;
    skos:broader <ad66zi96>,
        <um33qf35> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002766> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till intersexpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till intersexpersoner, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<je73wy14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "je73wy14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ds06gp49>,
        <jz19cb14> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000941> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ensamstående pappor (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor som är hbtqi-personer och som lever ensamma med barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos pappan på minst halvtid."@sv .

<ji43uf25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ji43uf25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "ECT"@sv,
        "Elchocker",
        "Elchocksbehandling",
        "Elektrokonvulsiv terapi" ;
    skos:broader <ru33ue70> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85041999>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000394> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Elbehandling"@sv ;
    skos:related <rf98kk08> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av psykiatrisk elbehandling. Elbehandling innebär att epileptisk aktivitet framkallas i hjärnan med hjälp av elektrisk ström. För skildringar av att med elstötar orsaka negativa associationer till samkönat begär eller könsöverskridande, använd ämnesordet \"Aversionsterapi (hbtqi)\"."@sv .

<jm38qk98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jm38qk98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hierarkisk polyamori"@sv ;
    skos:broader <aw95bz40> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001629> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hierarkisk icke-monogami"@sv ;
    skos:related <cu71ap39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av överenskommen icke-monogami där de inblandade kan ha flera partners som prioriteras olika vad gäller t.ex. umgängestid, känslomässig intensitet och/eller ekonomisk delaktighet."@sv .

<jo36mt43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jo36mt43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq16rl33>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001437> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade transpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<jp81au66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jp81au66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cw47ny51> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001107> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av transpersoner"@sv ;
    skos:related <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av transpersoner på grund av deras könsidentitet och/eller könsuttryck."@sv .

<jr14gv23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jr14gv23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Slidkramp"@sv,
        "Vaginism",
        "Vestibulit",
        "Vulvodyni" ;
    skos:broader <rm77zj74> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85141761>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001489> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vulvasmärtor"@sv ;
    skos:related <xx33tt54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av smärtor i vulvan vid beröring och sex."@sv .

<jr71af57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jr71af57" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mammor till transmän"@sv,
        "Mödrar till transmän",
        "Mödrar till transpojkar",
        "Transmän mammor",
        "Transmäns mödrar",
        "Transpojkars mammor",
        "Transpojkars mödrar" ;
    skos:broader <cw73qe15>,
        <gj71rx41> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till transmän"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till transmän, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<jw97cl99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jw97cl99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-22T14:37:20"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <um90bw50> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93000909>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000601>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Barnbarn> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barnbarn"@sv ;
    skos:related <xx44cw56> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barnbarn."@sv .

<ka97vc34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ka97vc34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögorganisationer"@sv,
        "Organisationer för bögar" ;
    skos:broader <wb09iv23> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053580> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000510> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-rörelser" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögrörelser"@sv ;
    skos:related <eq42ai07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på bögars rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<kb55ra29> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kb55ra29" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Barbackasex"@sv ;
    skos:broader <jl42ip17>,
        <kn59jd20> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000099> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barebacking"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av anala samlag utan kondom."@sv .

<kb67on35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kb67on35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Television (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001359> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "TV (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av TV-produktioner som riktar sig till och/eller handlar om hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<kh96zz52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kh96zz52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089018>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001031>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Musikaler>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Musikaler> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Musikaler"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av musikaler. Används ej för verk som är musikaler."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<km82jf95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "km82jf95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "MC-klubbar (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <ij02nz52> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000906> ;
    skos:hiddenLabel "Motorcykel-klubbar (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Motorcykelklubbar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ri80nw20> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av motorcykelklubbar där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<ks34oj41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ks34oj41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <px93xp25> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008004501>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000327> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dandyism"@sv ;
    skos:related <tf12ob81> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av dandyism, en livsstil och subkultur som präglas av raffinemang, världsvana och elegans, oftast förknippad med män som kan betraktas som \"feminina\"."@sv .

<ku57iu26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ku57iu26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Porrbutiker"@sv,
        "Sexshoppar" ;
    skos:broader <qs69pq40> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120657> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000012> ;
    skos:hiddenLabel "Porr-butiker",
        "Sex-butiker" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexbutiker"@sv ;
    skos:related <jk79xh22> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av butiker där sexhjälpmedel och/eller pornografi kan köpas."@sv .

<kx86go78> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kx86go78" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001471> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Travesti"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transkvinnor i Sydamerika som beskrivs som travesti."@sv .

<lf34bt23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lf34bt23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Common law marriage"@sv,
        "Stockholmsäktenskap" ;
    skos:broader <az92so55>,
        <vh55tv72> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85028995>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000296> ;
    skos:hiddenLabel "Samvets-äktenskap" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Samvetsäktenskap"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet - en äldre svensk term för samboförhållande utan giftermål - brukas. I den engelskspråkiga världen används motsvarande begrepp fortfarande som juridisk term."@sv .

<lf94dz65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lf94dz65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001084> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partners till bisexuella"@sv ;
    skos:related <nl86cd25> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till bisexuella, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<lg40hw26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lg40hw26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ickebinära ungdomar"@sv ;
    skos:broader <gz45ku14>,
        <uw18hz12> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002223>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ickebin%C3%A4ra%20ungdomar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga ickebinära"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som ickebinära."@sv .

<lj67gb57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lj67gb57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bv22nv79> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Antik symbolik (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gz04zi19> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där symbolik från antika kultursfärer används för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer. Med antika kultursfärer avses de traditioner under perioden ca. 800 f.v.t. till ca. 500 e.v.t. som påverkades av de grekiska stadsstaterna och/eller Romarriket."@sv .

<lk03vi75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lk03vi75" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla transmän"@sv ;
    skos:broader <ao42ia99>,
        <ch36fv43> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre transmän"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som transmän."@sv .

<ll04wu93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ll04wu93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "AIDS Memorial Quilt"@sv ;
    skos:broader <sv13oe15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000029> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Aids-minnesmärken"@sv ;
    skos:related <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av minnesmärken för personer som drabbats och dött av aidsrelaterade sjukdomar, eller monument som mer allmänt synliggör hiv-/aidsepidemin."@sv .

<lm09rx92> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lm09rx92" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ga70uy71>,
        <zf23ch07> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93003542>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000626> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella män"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella män. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv .

<lo85qj26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lo85qj26" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till transmän"@sv,
        "Fäder till transpojkar",
        "Pappor till transkvinnor",
        "Transmäns fäder",
        "Transmäns pappor",
        "Transpojkars fäder",
        "Transpojkars pappor" ;
    skos:broader <gj71rx41>,
        <tt22xp58> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till transmän"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till transmän, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<lr64yh52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lr64yh52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85021828>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000245>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Censur> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Censur"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av myndigheters och/eller staters granskande och eventuella förbud gentemot innehåll i exempelvis böcker, tidningar, musik och rörlig bild."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<lv06qu73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lv06qu73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-lobbning"@sv,
        "Hbtqi-lobbying",
        "Lobbying (hbtqi)",
        "Påverkansarbete (hbtqi)" ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000893> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lobbning (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <pi26jy10> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av politiskt påtryckningsarbete i hbtqi-frågor gentemot beslutsfattare."@sv .

<lx82wc09> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lx82wc09" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000808> ;
    skos:hiddenLabel "Aktions-kampanjer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <nd56bj55> ;
    skos:prefLabel "Aktionskampanjer (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kampanjer som syftar till att synliggöra och stärka hbtqi-personer, eller verka för samhällelig förändring till förmån för hbtqi-personer."@sv .

<ma78to45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ma78to45" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnliga transtonåringar"@sv,
        "Kvinnliga transungdomar" ;
    skos:broader <gz45ku14>,
        <pm74au97> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga transkvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som transkvinnor."@sv .

<mb15si12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mb15si12" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000570> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Genderfluid-personer"@sv ;
    skos:related <pz27fq97> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som genderfluid - med en könsidentitet som kan växla mellan eller vara en dynamisk blandning av olika kön eller frånvaro av kön."@sv .

<me57jv39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "me57jv39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla bögar"@sv,
        "Gamla homosexuella män",
        "Äldre homosexuella män" ;
    skos:broader <ac41zr34>,
        <gc82ev34> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005240>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001055> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre bögar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som bögar."@sv .

<mm52zy83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mm52zy83" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001144> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förläggare (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förläggare som ger ut litteratur av hbtqi-personer, eller som själva är hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<mq18hn87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mq18hn87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Pre-exposure prophylaxis"@sv,
        "Preexpositionsprofylax" ;
    skos:broader <ud60wo50> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017003696>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001130> ;
    skos:hiddenLabel "Pre-expositions-profylax",
        "Pre-expositionsprofylax",
        "Preexpositions-profylax" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "PrEP"@sv ;
    skos:related <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där läkemedel med syfte att förebygga hivinfektion har betydelse för verket."@sv .

<mt54dp88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mt54dp88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ca40ds96>,
        <ds06gp49> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000837> ;
    skos:hiddenLabel "Med-pappor (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Medpappor (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-familjer som innefattar medpappor - pappor som de andra föräldrarna inte har, eller haft, en romantisk relation med."@sv .

<mz51ub78> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mz51ub78" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:08:14"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "EuroGames"@sv,
        "Gay Games",
        "Outgames" ;
    skos:broader <jh68dn44> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000949> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-sportevenemang"@sv ;
    skos:related <id89zs88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sportevenemang där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<ng82qy03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ng82qy03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Heterosexuell feminism"@sv ;
    skos:broader <kb69pe59> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000622> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterofeminism"@sv ;
    skos:related <ss45lx96> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av feminism enbart fokuserad på heterosexuella kvinnors villkor."@sv .

<nm98ii60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nm98ii60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gayradio"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001231> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Radio (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av radio där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<nx94fc98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nx94fc98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ru33ue70> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120674>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001274> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-terapi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexterapi"@sv ;
    skos:related <rm77zj74> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rådgivning och samtal med syfte att hjälpa personer att lösa sexuella svårigheter."@sv .

<ny05rj22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ny05rj22" ;
    dct:issued "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <hb81xa89> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%20i%20manskl%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Maskuliniserande crossdressing"@sv ;
    skos:related <nv29rf04> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av crossdressing med maskulint kodade kläder."@sv .

<ny26ho14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ny26ho14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögkörare"@sv,
        "Bögsnoare",
        "Call boys",
        "Gigolos",
        "Manliga prostituerade",
        "Money boys" ;
    skos:broader <aq16rl33> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Manlig%20prostitution> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93007104>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000236>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Prostituerade%20m%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ei11ju25> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade män"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<oc00zr41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oc00zr41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla queera personer"@sv ;
    skos:broader <eg84dq15>,
        <yd09fz28> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001057> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre queera personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som queera."@sv .

<od70ob98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "od70ob98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hypermaskulinitet"@sv,
        "Machismo" ;
    skos:broader <xw31re99> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006590>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000655> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Machokultur"@sv ;
    skos:related <cm18bw55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en förtryckande manlighetskultur där manligt beteende inkluderar sexistiska inslag."@sv .

<ok39fi83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ok39fi83" ;
    dct:issued "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla ickebinära"@sv ;
    skos:broader <ao42ia99>,
        <uw18hz12> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre ickebinära"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som ickebinära."@sv .

<oo84xg08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oo84xg08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla heterosexuella"@sv ;
    skos:broader <dt87hy25>,
        <ga70uy71> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre heterosexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som heterosexuella."@sv .

<op26io85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "op26io85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <hh96dh44> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055840>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000600>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsk%C3%B6rtlar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ge40xr58> ;
    skos:prefLabel "Könskörtlar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där de hormonkörtlar som i regel tillverkar könsceller och könshormoner, d.v.s. testiklar och äggstockar, har betydelse för verket."@sv .

<op61iw59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "op61iw59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "18 kap. 10 § strafflagen"@sv,
        "Antigaylagstiftning",
        "Antihomosexuella lagar",
        "Kriminaliserat samkönat sex",
        "Sodomilagar" ;
    skos:broader <sf04qa15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001326>,
        <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013003497> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Antigaylagar"@sv ;
    skos:related <mo71rb07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lagar mot samkönat sex. För lagstiftning som begränsar spridandet av information om hbtqi-frågor, använd ämnesordet \"Censur\"."@sv .

<or84uc19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "or84uc19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla intersexpersoner"@sv ;
    skos:broader <eg84dq15>,
        <ob41my06> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre intersexpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som intersex."@sv .

<ow68ja39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ow68ja39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Queera tonåringar"@sv,
        "Unga queerpersoner" ;
    skos:broader <xx41vk00>,
        <yd09fz28> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001215> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera ungdomar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som queera."@sv .

<ow71wa03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ow71wa03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wl28xr24> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000304> ;
    skos:hiddenLabel "Närstående-adoption" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Närståendeadoption"@sv ;
    skos:related <ho87ol42> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av adoption av ett barn som föräldern redan har en nära relation till. Det kan exempelvis vara att en ickebärande förälder adopterar sitt barn för att bli dess juridiska förälder."@sv .

<ox94in52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ox94in52" ;
    dct:issued "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sapfiska kvinnor"@sv,
        "Sapfist",
        "Sapphist",
        "Sapphister" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sapfister"@sv ;
    skos:related <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sapfister - ett äldre ord som från det sena 1800-talet använts för att beskriva personer som antogs vara lesbiska."@sv .

<pb90wc68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pb90wc68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cw47ny51> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002744> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <ob41my06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av intersexpersoner på grund av att de är intersexpersoner."@sv .

<pc36se94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pc36se94" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnliga bisexuella tonåringar"@sv,
        "Kvinnliga bisexuella ungdomar" ;
    skos:broader <nj45ko84>,
        <uc45qk12> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga bisexuella kvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som bisexuella kvinnor."@sv .

<pi08hg78> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pi08hg78" ;
    dct:issued "2023-02-28T11:48:11"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-28T11:48:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bouger"@sv,
        "Bougrar",
        "Bougre",
        "Bougres",
        "Buger",
        "Bugers",
        "Bugger",
        "Buggers",
        "Buggrar" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bugrar"@sv ;
    skos:related <ky03lz27> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet bugrar - ett äldre ord som oftast syftar på män som har, eller antas ha, sex med män."@sv .

<pi37cs64> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pi37cs64" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Call girls"@sv,
        "Kvinnliga prostituerade" ;
    skos:broader <aq16rl33> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107622> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000433> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <pm55yu20> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade kvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<pm44fs90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pm44fs90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-19T10:09:02"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Feminina män"@sv,
        "Kvinnliga män",
        "Manlig femininitet",
        "Manlig kvinnlighet",
        "Maskulin femininitet",
        "Maskulin kvinnlighet",
        "Mäns kvinnlighet" ;
    skos:broader <sf56xe20> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mäns femininitet"@sv ;
    skos:related <dz11mk54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som män och som använder attribut, beteenden och roller som i allmänhet förknippas med kvinnor."@sv .

<ps21xc19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ps21xc19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jh68dn44> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99003279>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001515> ;
    skos:hiddenLabel "Kvinno-musikfestivaler",
        "Kvinnomusik-festivaler" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnomusikfestivaler"@sv ;
    skos:related <yh24gf58> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av musikfestivaler för kvinnor, oftast med kvinnliga utövare och med koppling till kvinnorörelsen."@sv .

<pz27fq97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pz27fq97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000111> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bigender-personer"@sv ;
    skos:related <mb15si12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som bigender. Bigender-personer har två kön, antingen samtidigt eller omväxlande."@sv .

<qf09cx68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qf09cx68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lotusar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet lotus för att referera till personer som antas vara lesbiska."@sv .

<qf48vc57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qf48vc57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002743> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partners till intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <ob41my06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till intersexpersoner, oavsett partnerns egna identitet."@sv .

<qh04go55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qh04go55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Etiologi (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <xp78uu97> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000408> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förklaringsmodeller (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <iq17ln92> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där förklaringsmodeller för sexuella och/eller könsöverskridande beteenden har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<qh24te87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qh24te87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <up78ob03> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001105> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av lesbiska"@sv ;
    skos:related <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av lesbiska på grund av deras sexuella läggning."@sv .

<qk35dh05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qk35dh05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gz65sa45>,
        <pf53mb18> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Okönade barn"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket."@sv .

<qt74hh13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qt74hh13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ménage à trois"@sv,
        "Triangeldrama",
        "Triangelrelationer" ;
    skos:broader <td26cb41> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96008285>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000976>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Triangeldramer> ;
    skos:hiddenLabel "Kärleks-trianglar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kärlekstrianglar"@sv ;
    skos:related <cb49gf75> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärleksrelationer som involverar tre personer. Används både för skildringar av relationer där två personer har eller vill ha mer eller mindre exklusiva kärleksrelationer till en tredje person, och för att beskriva ömsesidiga tresamma kärleksrelationer."@sv .

<qy58fc22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qy58fc22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnorösträttskämpar"@sv,
        "Rösträttskvinnor",
        "Suffragister" ;
    skos:broader <qc44ku86> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129648>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001346>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Suffragetter>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Suffragetter> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Suffragetter"@sv ;
    skos:related <vv09wq60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den militanta delen av kvinnorösträttsrörelsen kring sekelskiftet 1900."@sv .

<rc36vu96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rc36vu96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexting"@sv ;
    skos:broader <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000622>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001281> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sextning"@sv ;
    skos:related <jy58jm84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det skickas sexuellt explicita meddelanden eller fotografier, främst mellan mobiltelefoner."@sv .

<ri69ha29> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ri69ha29" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66>,
        <nl86cd25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000145> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella par"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan bisexuella."@sv .

<ri80nw20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ri80nw20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <fr82xo46> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000385> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dykes on bikes"@sv ;
    skos:related <km82jf95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den lesbiska motorcykelklubben."@sv .

<rj61bd65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rj61bd65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Noaidi (hbtqi)"@sv,
        "Noajdde (hbtqi)",
        "Nåejti (hbtqi)",
        "Nåjder (hbtqi)",
        "Schamaner (hbtqi)",
        "Shamaner (hbtqi)",
        "Shamanism (hbtqi)" ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000939> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Schamanism (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <si96fc99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är schamaner. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till schamanism eller andra schamaners förhållningssätt till hbtqi. Schamanism kan förstås som en animistisk världsåskådning."@sv .

<rq31sv19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rq31sv19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Nakenfotografier"@sv,
        "Nakenfoton" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85093169>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001051> ;
    skos:hiddenLabel "Naken-bilder",
        "Naken-fotografier",
        "Naken-foton" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nakenbilder"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där fotografier och andra bilder av nakna människokroppar har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<rq71or71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rq71or71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Organisationer för sexualvetenskap och sexualreform"@sv ;
    skos:broader <jy58jm84> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001061> ;
    skos:hiddenLabel "Sexual-politiska organisationer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexualpolitiska organisationer"@sv ;
    skos:related <pq80mi93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av organisationer som strävar efter sexuella reformer, kämpar för sexuella rättigheter och/eller förmedlar information om sex."@sv .

<rq99eq34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rq99eq34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T12:38:35"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Don Juanism"@sv,
        "Furor amatorius",
        "Furor uterinus",
        "Nymfomani",
        "Satyriasis",
        "Översexualitet" ;
    skos:broader <xn31ff26> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89003011Z> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000656> ;
    skos:hiddenLabel "Hyper-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hypersexualitet"@sv ;
    skos:related <jy58jm84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av okontrollerad och överdriven sexualdrift som inverkar negativt på personens liv och vardag."@sv .

<sb19ql51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sb19ql51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "First Nations-religioner (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Amerikanska ursprungsreligioner (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <et08az97> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är anhängare av religioner med ursprung i det förkoloniala Amerika. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till amerikanska ursprungsreligioner eller hur andra anhängare av dessa religioner förhåller sig till hbtqi."@sv .

<sb41qh19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sb41qh19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vampyrer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet vampyrer för att referera till personer som antas vara lesbiska, eller på annat sätt förkroppsliga samkönat eller gränsöverskridande begär. För skildringar av sexuella praktiker som involverar drickande av blod, använd ämnesordet \"Vampyrism\"."@sv .

<sd59fm82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sd59fm82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-01-11T08:39:46"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ca74me52> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001851> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vaginoplastik"@sv ;
    skos:related <af08vn83> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könsbekräftande operationer med syfte att konstruera vulvor och vaginor."@sv .

<sd59ts94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sd59ts94" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla bisexuella män"@sv ;
    skos:broader <jm31du91>,
        <ye70mb49> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre bisexuella män"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som bisexuella män."@sv .

<sf83mb17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sf83mb17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <dt87hy25>,
        <pf53mb18> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Okönade äldre"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket."@sv .

<sh22xj49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sh22xj49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <eo15qd89> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000710> ;
    skos:hiddenLabel "Läder-flator",
        "Läder-kvinnor",
        "Läderflator" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ax94ed37> ;
    skos:prefLabel "Läderkvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som är en del av lädergemenskaper."@sv .

<sk93nk73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sk93nk73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:08:14"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Idrottsklubbar (hbtqi)"@sv,
        "Idrottssällskap (hbtqi)",
        "Sportklubbar (hbtqi)" ;
    skos:broader <ij02nz52> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000950> ;
    skos:hiddenLabel "Idrotts-föreningar (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Idrottsföreningar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <id89zs88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föreningar för hbtqi-personer som startats med syfte att utöva och ofta tävla i en eller flera idrotter."@sv .

<sl84ac44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sl84ac44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Chican@s (hbtqi)"@sv,
        "Chicanas (hbtqi)",
        "Chicanos (hbtqi)",
        "Latin@ (hbtqi)",
        "Latin@s (hbtqi)",
        "Latinamerikaner (hbtqi)",
        "Latinas (hbtqi)",
        "Latinos (hbtqi)",
        "Latinx (hbtqi)",
        "Latinxs (hbtqi)" ;
    skos:broader <nj44aa03>,
        <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000253> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Latines (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med eget eller historiskt ursprung i Latinamerika."@sv .

<sm53ry90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sm53ry90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos: <um15fy01> ;
    skos:altLabel "Enförälderfamiljer"@sv ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122844>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001059> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <um15fy01> ;
    skos:prefLabel "Familjer med ensamstående föräldrar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av en vuxen person som lever ensam med barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos föräldern på minst halvtid."@sv .

<sn06dm80> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sn06dm80" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Shibari"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22>,
        <na03ov93> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001243> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Replekar (BDSM)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en form av bondage där rep används för att binda, begränsa rörelser, linda eller hålla fast en person i en sexuell kontext."@sv .

<so20eo06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "so20eo06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-10-19T11:39:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Testosteron"@sv,
        "Östrogen" ;
    skos:broader <hh96dh44> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061980>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000651>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Hormoner>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Hormoner> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hormoner"@sv ;
    skos:related <kq81ui59> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hormoner har betydelse för verket."@sv .

<tc55xe62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tc55xe62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "3:e kön-personer"@sv ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001369> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tredje kön-personer"@sv ;
    skos:related <xq00uv57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tredje kön-personer och inte som man eller kvinna."@sv .

<ti58lf73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ti58lf73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Uranier"@sv ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001484> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Urningar"@sv ;
    skos:related <bq69wo36> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet urningar - ett under det sena 1800-talet och tidiga 1900-talet använt ord, främst för homosexuella män, men inkluderande ett spektrum av hbtqi-identiteter och -praktiker."@sv .

<tl61ll06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tl61ll06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jz19cb14>,
        <tz07oe16> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000942> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ensamstående mammor (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor som är hbtqi-personer och som lever ensamma med barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos mamman på minst halvtid."@sv .

<tq99vz71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tq99vz71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögars fäder"@sv,
        "Bögars pappor",
        "Fäder till bögar" ;
    skos:broader <fh64du23>,
        <tm80vg73> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000425> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till bögar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till bögar, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<tr28ip00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tr28ip00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ac07ta86>,
        <nf67vq64> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000623> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella flickor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella flickor. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv .

<ts68gn43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ts68gn43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bv22nv79> ;
    skos:hiddenLabel "Hemlighets-symbolik (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hemlighetssymbolik (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ev61wd95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hemligheter och hemlighållande används som symbolik för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer."@sv .

<tw40vo62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tw40vo62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ru44rj72> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000314> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kriminalisering"@sv ;
    skos:related <ve99hw59> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att genom ändrad lagstiftning göra något olagligt som tidigare varit lagligt."@sv .

<ty33ci85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ty33ci85" ;
    dct:issued "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <hb81xa89> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20i%20kvinnokl%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Feminiserande crossdressing"@sv ;
    skos:related <db41rg76> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av crossdressing med feminint kodade kläder."@sv .

<tz25ps34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tz25ps34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pt39jk21> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005007904>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000390> ;
    skos:hiddenLabel "Ägg-donatorer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äggdonatorer"@sv ;
    skos:related <ni09mn87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som donerar sina ägg till andra personer eller par."@sv .

<tz63rg85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tz63rg85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <rn48mo22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001087> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partners till lesbiska"@sv ;
    skos:related <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till lesbiska, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<uc39di61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uc39di61" ;
    dct:issued "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till ickebinära personer"@sv,
        "Ickebinäras fäder",
        "Ickebinäras pappor" ;
    skos:broader <iy72dm08>,
        <tt22xp58> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till ickebinära personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till ickebinära personer, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<ui21uh29> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ui21uh29" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till transflickor"@sv,
        "Fäder till transkvinnor",
        "Pappor till transkvinnor",
        "Transflickors fäder",
        "Transflickors pappor",
        "Transkvinnors fäder",
        "Transkvinnors pappor" ;
    skos:broader <nl66hc26>,
        <tt22xp58> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till transkvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till transkvinnor, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<uj05xb50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uj05xb50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <fa06ki05>,
        <ju63em60> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vaginala samlag"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av penetrerande vaginalsex."@sv .

<uj09vu44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uj09vu44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66>,
        <yd09fz28> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001172> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera par"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan queera personer."@sv .

<ur25wp26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ur25wp26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-22T14:37:20"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000342> ;
    skos:hiddenLabel "Demigender-personer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Demigenderpersoner"@sv ;
    skos:related <op23ar73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som demigender, det vill säga som halvt identifierande sig med ett kön och halvt med ett annat, eller som halvt ett kön och halvt inget kön."@sv .

<ux60ib70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ux60ib70" ;
    dct:issued "2022-11-23T07:52:04"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:52:04"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kathoey"@sv,
        "Kathoy",
        "Katoy",
        "Ladyboy",
        "Ladyboys" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000687> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Katoey"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som katoey. Begreppet används framförallt i Thailand för att beskriva transpersoner (eller i vissa fall bögar) med feminina könsuttryck, som ibland betraktas som ett tredje kön."@sv .

<uy59sk22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uy59sk22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <pf53mb18> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Okönade föräldrar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket."@sv .

<vd23cs52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vd23cs52" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mammor till transkvinnor"@sv,
        "Mödrar till transflickor",
        "Mödrar till transkvinnor",
        "Transflickors mammor",
        "Transflickors mödrar",
        "Transkvinnors mammor",
        "Transkvinnors mödrar" ;
    skos:broader <cw73qe15>,
        <nl66hc26> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till transkvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till transkvinnor, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<ve81km34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ve81km34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003009027>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000209> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ögonbindlar"@sv ;
    skos:related <oj77yj15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av plagg för att förhindra att bäraren ser i sexuella sammanhang."@sv .

<vk67bh74> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vk67bh74" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Neotantra"@sv,
        "Tantriskt sex" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001039> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tantrasex"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den sexuella praktiken tantrasex som har sin grund i den hinduistiska och buddhistiska tantrafilosofin."@sv .

<vo47on76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vo47on76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qs69pq40> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001126> ;
    skos:hiddenLabel "Porr-industri" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Porrindustri"@sv ;
    skos:related <ah90te46> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av produktion och distribution av porr."@sv .

<vr46nj48> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vr46nj48" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Age play"@sv ;
    skos:broader <oc13ma05> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000022> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ageplay"@sv ;
    skos:related <oj77yj15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rollspel mellan vuxna, baserat på samtycke, där en eller flera person betraktas eller behandlas som en annan ålder än den faktiska. Ageplay kan, men måste inte, vara sexuellt."@sv .

<vr63wa97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vr63wa97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002004287> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001491> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vibratorer"@sv ;
    skos:related <qb93wl71> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vibrerande sexhjälpmedel."@sv .

<vr81mp20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vr81mp20" ;
    dct:issued "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ickebinäras mammor"@sv,
        "Ickebinäras mödrar",
        "Mödrar till ickebinära personer" ;
    skos:broader <cw73qe15>,
        <iy72dm08> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mammor till ickebinära personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till ickebinära personer, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<vr87jw11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vr87jw11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Telefonsexsäljare"@sv ;
    skos:broader <cd03gv62> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001111> ;
    skos:hiddenLabel "Telefon-sexarbetare" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Telefonsexarbetare"@sv ;
    skos:related <vn09ak57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar med att föra sexuellt explicita samtal över telefon."@sv .

<vv09wq60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vv09wq60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Första vågens kvinnorörelser"@sv ;
    skos:broader <kb69pe59> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001557>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000444> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Första vågens feminism"@sv ;
    skos:related <qy58fc22> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de feministiska strömningar som etablerades runt sekelskiftet 1900, med fokus på juridisk jämställdhet och rösträttsfrågor."@sv .

<vw24ij47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vw24ij47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bröstvårtssex"@sv ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001046> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nipple play"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av stimulering och beröring av bröstvårtor i en sexuell kontext."@sv .

<vz77bu91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vz77bu91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wl28xr24> ;
    skos:hiddenLabel "Vuxen-adoption" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vuxenadoption"@sv ;
    skos:related <ho87ol42> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av adoption av en myndig person. Det kan exempelvis handla om ett samkönat par där en äldre partner adopterar en yngre för att säkra juridiska rättigheter som annars inte är tillgängliga."@sv .

<wd93mx30> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wd93mx30" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nw90qo62> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Stj%C3%A4rt> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85018392>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000232> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Skinkor"@sv ;
    skos:related <wq23bh00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där de större muskler och vävnader som är delar av rumpan har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<wf16vk19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wf16vk19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ca40ds96>,
        <tz07oe16> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000838> ;
    skos:hiddenLabel "Med-mammor (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Medmammor (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-familjer som innefattar medmammor - mammor som de andra föräldrarna inte har, eller haft, en romantisk relation med"@sv .

<wl92mo41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wl92mo41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kukringar"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000292> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Penisringar"@sv ;
    skos:related <up80qv89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ringar som sätts runt penis och förstärker erektionen samt möjliggör ytterligare stimulering."@sv .

<wm13pa51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wm13pa51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexbiografer"@sv ;
    skos:broader <qs69pq40> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006000457>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000014> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Porrbiografer"@sv ;
    skos:related <ah90te46> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av inrättningar där porrfilm visas i biosalong eller bås."@sv .

<wt82mm95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wt82mm95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kofferdam"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035617> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000346> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Slicklappar"@sv ;
    skos:related <um93rl06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tunna dukar av latex eller gummi som läggs över vulvan, slidan eller analen vid oralsex."@sv .

<wv30pq25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wv30pq25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till lesbiska"@sv,
        "Lesbiskas fäder",
        "Lesbiskas pappor" ;
    skos:broader <tm80vg73>,
        <tn72ht69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000426> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till lesbiska"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till lesbiska, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<wx50dk33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wx50dk33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förälskelse (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <lm49rl65> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hbtqi-personer upplever spirande kärlek och mer eller mindre hastigt uppkomna känslor av lycka, närhetslängtan och energi kopplad till en eller flera andra personer."@sv .

<xf07qh23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xf07qh23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Surrogatmödraskap"@sv,
        "Värdmödraskap" ;
    skos:broader <ni09mn87> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88004707> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001347> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Surrogatskap"@sv ;
    skos:related <pt39jk21> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som för andras räkning, med eller utan ekonomisk ersättning, genomgår en graviditet och en förlossning. Efter förlossning övergår föräldraskapet till den/dem surrogatföräldern burit barnet åt. Surrogatföräldern behöver inte vara genetisk förälder men kan vara det."@sv .

<xf51um26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xf51um26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kroppsdelsfetischism"@sv ;
    skos:broader <jm54md83> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001634> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Partialism"@sv ;
    skos:related <nw90qo62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fetischer rörande specifika delar av människokroppen."@sv .

<xm29te76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xm29te76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aw95bz40>,
        <bi99oj90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001554> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Metamourer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av partners till ens partner i flersamma eller öppna relationer, med vilken en inte har ett direkt sexuellt förhållande."@sv .

<xr55rs91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xr55rs91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Köns-förvandlingar"@sv,
        "Köns-växlingar",
        "Könsförvandlingar" ;
    skos:broader <he13pb69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000576> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Könsväxlingar"@sv ;
    skos:related <bt16zp60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer, en eller flera gånger, kroppsligt växlar kön. Förändringen bör i någon mån vara magisk eller oförklarlig. För skildringar där förvandlingen främst fyller en symbolisk funktion, använd ämnesordet \"Förvandlingssymbolik (hbtqi)\"."@sv .

<xs83yq66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xs83yq66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-31T12:15:52"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001822> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hermafroditer"@sv ;
    skos:related <ob41my06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet hermafroditer - ett äldre ord som bland annat använts för att beskriva intersexvariationer, transidentiteter och -uttryck samt samkönad sexuell praktik."@sv .

<xv67mh68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xv67mh68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq16rl33> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000494> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gay for pay"@sv ;
    skos:related <gz99cy88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella personer som genom främst pornografi och prostitution betalas för att ha samkönat sex."@sv .

<xx44cw56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xx44cw56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-22T14:37:20"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Farfar"@sv,
        "Farfäder",
        "Farföräldrar",
        "Farmor",
        "Farmödrar",
        "Föräldraförälder",
        "Föräldraföräldrar",
        "Morfar",
        "Morfäder",
        "Morföräldrar",
        "Mormor",
        "Mormödrar" ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85056410>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000602>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Mor-%20och%20farf%C3%B6r%C3%A4ldrar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Mor-%20och%20farf%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mor- och farföräldrar"@sv ;
    skos:related <jw97cl99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är föräldrar till föräldrar, oavsett de inblandade generationernas könsidentitet eller biologiska släktskap."@sv .

<ya81tb87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ya81tb87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000628> ;
    skos:hiddenLabel "Hetero-socialitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterosocialitet"@sv ;
    skos:related <xv86md55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur personer som inte liknar varandra skapar och upprätthåller relationer till varandra. Vanligtvis åsyftas män och kvinnor som umgås med varandra utan att ha sexuella relationer."@sv .

<yb64ty36> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yb64ty36" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Personer som lever med smittfri hiv"@sv ;
    skos:broader <by72wh90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000640> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Personer som lever med välbehandlad hiv"@sv ;
    skos:related <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som lever med så välbehandlad hiv att virusnivåerna är omätbära och därmed oöverförbara."@sv .

<yc15ui85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yc15ui85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till queera personer"@sv,
        "Queera personers fäder",
        "Queera personers pappor" ;
    skos:broader <ad66zi96>,
        <gf03gn85> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000427> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pappor till queera personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till queera personer, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<ye03oa57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ye03oa57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ze55dx31> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009003403>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000778> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbisk separatism"@sv ;
    skos:related <ss45lx96> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av lesbiska från män och heterosexuella kvinnor."@sv .

<yh24gf58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yh24gf58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnoidentifierad musik"@sv,
        "Lesbisk musik",
        "Qvinnomusik" ;
    skos:broader <fr82xo46> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005222>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000755> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnomusik"@sv ;
    skos:related <ps21xc19> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den musik skapad av och för kvinnor som med start under 1970-talet blev en del av kvinnorörelsens uttryck."@sv .

<yl06dh66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yl06dh66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gc82ev34>,
        <rf38ex77> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061777> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000503> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-par" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögpar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan bögar."@sv .

<ym67gh06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ym67gh06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bostadslösa hbtqi-personer"@sv,
        "Uteliggare (hbtqi)" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000879> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <iq97le56> ;
    skos:prefLabel "Hemlösa hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som lever i hemlöshet. Hemlöshet innebär att personen saknar en fast bostad i en kultur där fast bostad är norm."@sv .

<yx47kl56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yx47kl56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66>,
        <ob41my06> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002969> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-par" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexpar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan intersexpersoner."@sv .

<zc56xf18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zc56xf18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <up78ob03> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001104> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av bögar"@sv ;
    skos:related <gc82ev34> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av bögar på grund av deras sexuella läggning."@sv .

<ze45rh48> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ze45rh48" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cw47ny51> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001106> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av queera personer"@sv ;
    skos:related <yd09fz28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av queera personer på grund av deras sexualitet, könsidentitet och/eller könsuttryck."@sv .

<zf48ac43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zf48ac43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <in96gy48>,
        <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001115> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nypning (sexualitet)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att nypas i en sexuell kontext för erotisk stimulans och/eller upphetsning."@sv .

<zg42hu70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zg42hu70" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla transkvinnor"@sv ;
    skos:broader <ao42ia99>,
        <pm74au97> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldre transkvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som transkvinnor."@sv .

<zj98an94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zj98an94" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Orkiektomi"@sv ;
    skos:broader <ca74me52>,
        <wn56qx41> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001060> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Orkidektomi"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirugiskt avlägsnande av ena eller båda testiklarna."@sv .

<zl52bq90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zl52bq90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq16rl33>,
        <yd09fz28> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001201> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera prostituerade"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera personer som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<zl81mx49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zl81mx49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Intersextonåringar"@sv,
        "Intersexungdomar" ;
    skos:broader <ob41my06>,
        <xx41vk00> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000674> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga intersexpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som intersex."@sv .

<zn22hl53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zn22hl53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000700> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Latexhandskar"@sv ;
    skos:related <um93rl06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där handskar i latex som används för säkrare sex har betydelse för verket."@sv .

<zs36te85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zs36te85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Tonårsbögar"@sv ;
    skos:broader <gc82ev34>,
        <yp38jg66> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88007920>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000544> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga bögar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som bögar."@sv .

<zz60jl65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zz60jl65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Afro-oceanier (hbtqi)"@sv,
        "Afroamerikaner (hbtqi)",
        "Afroasiater (hbtqi)",
        "Afroeuropéer (hbtqi)",
        "Afrosvenskar (hbtqi)" ;
    skos:broader <nj44aa03>,
        <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013002417>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000208> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Svarta hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner som beskrivs som svarta. Svart förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med melaninrik hud, ofta med eget eller historiskt ursprung i subsahariska Afrika eller Oceanien. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som svart är i fokus."@sv .

<am70ft34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "am70ft34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ae55cm31>,
        <ca74me52> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001097> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Penektomi"@sv ;
    skos:related <wn56qx41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av operationer för att avlägsna hela eller delar av penis."@sv .

<bk40bw82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bk40bw82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001759> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-familjer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexfamiljer"@sv ;
    skos:related <jm19os62>,
        <sf24zw50> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna intersexpersoner som lever med barn."@sv .

<bk45ul19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bk45ul19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001089> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cq53ib88> ;
    skos:prefLabel "Partners till transpersoner"@sv ;
    skos:related <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till transpersoner, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<bn27dq61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bn27dq61" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mentala störningar"@sv,
        "Mentalsjukdomar",
        "Psykisk hälsa",
        "Psykiska sjukdomar",
        "Psykiska störningar" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083643>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Psykisk%20h%C3%A4lsa>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Psykiska%20sjukdomar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001011>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Psykisk%20oh%C3%A4lsa> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fy54lu28> ;
    skos:prefLabel "Psykisk ohälsa"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av psykisk ohälsa, ett samlingsbegrepp som inkluderar både psykiatriska tillstånd (diagnostiserad psykisk ohälsa) och psykiska besvär som nedstämdhet och oro."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<br29ok75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "br29ok75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnohat"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85086002>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001017>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Misogyni> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Misogyni"@sv ;
    skos:related <ba31au62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hatiska eller föraktfulla attityder gentemot kvinnor och/eller flickor har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bv70bv30> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bv70bv30" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Golden showers"@sv,
        "Undinism",
        "Urolagni",
        "Water sports",
        "Wet (sex)" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000597> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Urinsex"@sv ;
    skos:related <jm54md83> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som avsiktligt involverar urin."@sv .

<ca40ds96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ca40ds96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000840> ;
    skos:hiddenLabel "Med-föräldrar (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <mt54dp88>,
        <wf16vk19> ;
    skos:prefLabel "Medföräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-familjer som innefattar medföräldrar - föräldrar som de andra föräldrarna inte har, eller haft, en romantisk relation med."@sv .

<cc42ia45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cc42ia45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001176> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera familjer"@sv ;
    skos:related <hf19tr66>,
        <yd09fz28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av queera vuxna som lever med barn."@sv .

<ch90bb15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ch90bb15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ac83ik65>,
        <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85077205>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000970>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Underkl%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Underkläder"@sv ;
    skos:related <hb81xa89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kläder främst avsedda att användas under andra kläder, oftast närmast kroppen."@sv .

<cm51lf45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cm51lf45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexualinverterade"@sv,
        "Sexuellt inverterade" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000677> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Inverterade"@sv ;
    skos:related <bq69wo36>,
        <nc67ku99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet inverterade - ett äldre ord som syftar på en föreställd omkastning av förväntade könsrelaterade egenskaper, begär eller kroppsliga karakteristika hos en person. Historiskt har begreppet främst använts för att beskriva personer med samkönad begärsriktning, men förekommer även som beskrivning på andra inom hbtqi-spektrat."@sv .

<cn23yx07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cn23yx07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Alkylnitrit"@sv,
        "Amylnitrit",
        "Butylnitrit",
        "Isobutylnitrit" ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001125> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Poppers"@sv ;
    skos:related <si22wr35>,
        <yt55tr32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nitriter som inhaleras för ökad sexuell njutning. Drogen blev populär inom klubb- och gayscenen under 1970-talet."@sv .

<cp04io51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cp04io51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <pq80mi93> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001423> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-rörelser" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transrörelser"@sv ;
    skos:related <wv80np39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser som fokuserar på transpersoners rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<cu72fw23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cu72fw23" ;
    dct:issued "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gossekärlek"@sv ;
    skos:related <bv39zf39>,
        <oq76dn75> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet gossekärlek - ett äldre ord som oftast syftar på vuxna mäns erotiska och/eller romantiska dragning till och tonårspojkar. Historiskt har begreppet även använts som synonym för både manlig homosexualitet och pedofili."@sv .

<cv03vh77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cv03vh77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000835> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Civil olydnad (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <jw79oy99>,
        <nd56bj55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av civil olydnad - att öppet och utan våld bryta mot en lag eller ett myndighetsbeslut - där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<cw52kj25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cw52kj25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jb88tw15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000258> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn till bögar"@sv ;
    skos:related <kz63vs02>,
        <yj97ew44> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som bögar."@sv .

<db41rg76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "db41rg76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001382> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-feminina" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transfeminina"@sv ;
    skos:related <sf56xe20>,
        <ty33ci85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner med ett feminint könsuttryck som beskrivs som transfeminina."@sv .

<db65xf46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "db65xf46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Förhållanden över kulturgränser"@sv,
        "Interkulturella förhållanden",
        "Relationer över kulturgränser",
        "Tvärkulturella förhållanden",
        "Tvärkulturella relationer" ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000315> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Interkulturella relationer"@sv ;
    skos:related <ix39kn40>,
        <iy93lr17> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella relationer och kärleksrelationer mellan personer med olika kulturellt och/eller etniskt ursprung."@sv .

<dd35em03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dd35em03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <fr82xo46>,
        <km22hn65> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010003068> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000730> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska körer"@sv ;
    skos:related <ig51qv88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av körer bestående av främst lesbiska."@sv .

<do74lo00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "do74lo00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ateister (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000082> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ateism (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <fs91lv00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är ateister. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till ateism eller andra ateisters förhållningssätt till hbtqi."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<dy39os96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dy39os96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Relationer mellan bögar och lesbiska"@sv ;
    skos:broader <rq22xv55> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95007084> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000499> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Relationer mellan lesbiska och bögar"@sv ;
    skos:related <gc82ev34>,
        <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala och politiska förhållningssätt och relationer mellan lesbiska och bögar, individuellt och kollektivt."@sv .

<dz11mk54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dz11mk54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Tjejpojkar"@sv ;
    skos:broader <pk92nl65>,
        <xw31re99> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001313> ;
    skos:hiddenLabel "Flick-pojkar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Flickpojkar"@sv ;
    skos:related <pm44fs90> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pojkar som uppfattas som feminina eller vars beteende och uttryck inte överensstämmer med traditionella maskulina roller. Kan uppfattas som eller användas nedsättande."@sv .

<eb77zj91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eb77zj91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66>,
        <uh63yy69> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081522>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000994> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gifta hbtqi-par"@sv ;
    skos:related <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-par som lever i äktenskap med varandra. För skildringar av äktenskap där de ingående parterna har olika sexuella läggningar, använd ämnesordet \"Blandäktenskap (sexuell läggning)\"."@sv .

<ei11ju25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ei11ju25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gc82ev34>,
        <ny26ho14>,
        <wn14yd68> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000525> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade bögar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<el38sj28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "el38sj28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Två farsor"@sv,
        "Två fäder" ;
    skos:broader <ds06gp49> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Två pappor"@sv ;
    skos:related <kz63vs02>,
        <nv42jb62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av två pappor med gemensamma barn, oavsett pappornas läggning eller sexuella identitet. För bisexuella respektive homosexuella pappor, använd även ämnesordet \"Bisexuella föräldrar\" eller \"Bögföräldrar\"."@sv .

<et08az97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "et08az97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Amerikansk ursprungsbefolkning (hbtqi)"@sv,
        "First nations (hbtqi)",
        "Indianer (hbtqi)",
        "Urfolksamerikaner (hbtqi)" ;
    skos:broader <mo36hy57> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001037> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ursprungsamerikaner (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <sb19ql51>,
        <zq57kl95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med historiskt ursprung i det förkoloniala Amerika."@sv .

<ex02uc55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ex02uc55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Tuckande"@sv,
        "Tucking" ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001476> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tuckning"@sv ;
    skos:related <up80qv89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika metoder för att dölja penis och pung."@sv .

<ey75ly87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ey75ly87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <no07qg24> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001074>,
        <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6r%C3%A4ldrar%C3%A4tt> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Föräldrarätt"@sv ;
    skos:related <cb60ry21>,
        <ho87ol42> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av familjerätten som reglerar vårdnad, underhåll, umgänge och adoptioner har betydelse för verket."@sv .

<ez04as46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ez04as46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <um90bw50> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85017225>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Syskon>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Syskon> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001310> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ow08sf46> ;
    skos:prefLabel "Syskon"@sv ;
    skos:related <sr56ul39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan och till syskon."@sv .

<fc56gu03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fc56gu03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <vn20br71> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85071224>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000685>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kabuki> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kabuki"@sv ;
    skos:related <hb81xa89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den japansk teaterformen kabuki, där skådespelare utövar crossdressing. Under det tidiga 1600-talet spelade kvinnliga artister både manliga och kvinnliga roller, men senare förbjöds kvinnor varpå manliga artister kom att spela både manliga och kvinnliga roller."@sv .

<fo06sb61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fo06sb61" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <la83kc00>,
        <wj35lq02> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000272> ;
    skos:hiddenLabel "Cis-kvinnor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ciskvinnor"@sv ;
    skos:related <ni79ss40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som är cispersoner och där identiteten som ciskvinna är i fokus."@sv .

<fs01rm86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fs01rm86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gl76ac31>,
        <rl94ul47> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001307> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn utsatta för sexuella övergrepp (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <od10cb95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-barn som utsatts för sexuella övergrepp."@sv .

<fs65mg77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fs65mg77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "CUV-komplexet"@sv,
        "Gräfenberg-punkten" ;
    skos:broader <lq31ck45>,
        <xx33tt54> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002802>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000460> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "G-punkten"@sv ;
    skos:related <yz49jc80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den erogena zonen mellan urinröret och den övre delen av slidans främre vägg."@sv .

<fv02uf39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fv02uf39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mödom"@sv,
        "Svendom" ;
    skos:broader <ft03mv01> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143788>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001493>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Oskuld> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Oskuld"@sv ;
    skos:related <bw78bx64>,
        <cb66jw88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det att någon inte har haft sex har betydelse för verket."@sv .

<fx15uy00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fx15uy00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <es43bw29>,
        <in96gy48>,
        <jq54pz13> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000681>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001498>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001500> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Runka"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell stimulering med händerna av penis. Vanligtvis åsyftas onani men runkandet kan även utföras på eller av andra personer."@sv .

<fx25tq63> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fx25tq63" ;
    dct:issued "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ba46pk33> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Frieri> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Frieri (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <os76md08>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som föreslår äktenskap eller partnerskap till någon annan. Ämnesordet används där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<gb80wq04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gb80wq04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bz86ef62>,
        <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000267> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Chubs (identitet)"@sv ;
    skos:related <xe06fq38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tillhörande chubssubkulturen. Subkulturen kännetecknas av tjocka bögar."@sv .

<ge40xr58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ge40xr58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Pungkulor"@sv ;
    skos:broader <cc01go96>,
        <nw90qo62>,
        <op26io85> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85134157>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001361>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Testiklar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Testiklar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könskörtlar som skapar spermier och könshormoner, bland annat testosteron."@sv .

<gm75ni75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gm75ni75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Djur (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bt16zp60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av djur, förmänskligade eller ej, som framställs som att de genom genom begär, praktik, identitet och/eller kropp bryter mot hetero- och/eller cisnormer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<gs35mz40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gs35mz40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bq82fj53>,
        <hv28qb07> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000384> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Flator"@sv ;
    skos:related <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet fungerar som nedlåtande beskrivning av kvinnor som antas (men inte behöver) vara lesbiska. Kan även användas för skildringar där begreppet har återvunnits och uppvärderats som självidentifierande."@sv .

<gy22fm97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gy22fm97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nk19mk45>,
        <pi26jy10> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000311> ;
    skos:hiddenLabel "Domstols-beslut" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Domstolsbeslut"@sv ;
    skos:related <up70lp68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där domar och beslut från domstolar har betydelse för verket."@sv .

<gy32il97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gy32il97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-19T10:09:02"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Feminin manlighet"@sv,
        "Feminin maskulinitet",
        "Kvinnlig manlighet",
        "Kvinnlig maskulinitet",
        "Kvinnors manlighet",
        "Manliga kvinnor",
        "Maskulina kvinnor" ;
    skos:broader <cm18bw55> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000432> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnors maskulinitet"@sv ;
    skos:related <qw72dw59>,
        <tx04hr81> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som kvinnor och som använder attribut, beteenden eller roller som i allmänhet förknippas med män."@sv .

<gz04zi19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gz04zi19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Amazoner"@sv ;
    skos:broader <la83kc00> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85004138>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Amasoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000040> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Amasoner"@sv ;
    skos:related <lj67gb57>,
        <ml83ih14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnliga krigare i antik grekisk mytologi och för skildringar där begreppet använts generellt för kvinnliga krigare och/eller som en kulturell symbol i lesbiska sammanhang."@sv .

<hc32bh86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hc32bh86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexuella frigörelsen"@sv ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001303> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuell revolution"@sv ;
    skos:related <aj40pz93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de sociala rörelser som utmanade traditionella koder och beteenden relaterade till sexualitet och interpersonella relationer i västvärlden under 1960- och 1970-talet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<he40yz93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "he40yz93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <eh73kd00>,
        <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000206> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bitning (sexualitet)"@sv ;
    skos:related <de29wy54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att skapa sexuell upphetsning genom att bitas."@sv .

<hf19tr66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hf19tr66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pz95ay20> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000262> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn till queera personer"@sv ;
    skos:related <cc42ia45>,
        <fk47ml54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som queera."@sv .

<hu08zy84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hu08zy84" ;
    dct:issued "2022-10-04T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <mw94xh06> ;
    skos:prefLabel "Spekulationer (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att spekulera - i positiv, negativ eller neutral anda - om någon annans sexuella läggning eller transitionserfarenhet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<hz00ry27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hz00ry27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cr97jg35>,
        <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001240> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Rituell homosexualitet"@sv ;
    skos:related <mo36hy57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samkönade sexuella aktiviteter som sker som en del av en religiös eller kulturell rit, utan att de inblandade behöver identifiera sig som homosexuella."@sv .

<id89zs88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "id89zs88" ;
    dct:issued "2024-03-19T10:08:14"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:08:14"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Idrottskvinnor (hbtqi)"@sv,
        "Idrottsmän (hbtqi)",
        "Idrottspersoner (hbtqi)" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001929> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Idrottare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <mz51ub78>,
        <sk93nk73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är idrottare eller som återkommande är aktiva inom sport eller idrott."@sv .

<io88iy76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "io88iy76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Imamer (hbtqi)"@sv,
        "Mobadān (hbtqi)",
        "Oshō (hbtqi)",
        "Pastorer (hbtqi)",
        "Präster (hbtqi)",
        "Rabbiner (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001624> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Religiösa ledare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <fs91lv00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är officiella eller inofficiella religiösa ledare (t.ex. präster, pastorer, imamer och rabbiner). Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till religiösa ledare eller religiösa ledares förhållningssätt till hbtqi."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<iq68sd16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iq68sd16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb57oh89> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012001037>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000117> ;
    skos:hiddenLabel "Bi-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bifobi"@sv ;
    skos:related <nl86cd25>,
        <of16sc35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot bisexuella eller de som antas vara bisexuella"@sv .

<is92ie75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "is92ie75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ga70uy71>,
        <la83kc00> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93003545>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000629> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <vs11js01> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella kvinnor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella kvinnor. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv .

<jf73ax07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jf73ax07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cy27yx08> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120735>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001293>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sexuella%20trakasserier>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexuella%20trakasserier> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuella trakasserier"@sv ;
    skos:related <bg78ib80>,
        <nz93dl71> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kränkande behandling eller bemötande av sexuell natur, som kränker den utsattas värdighet och/eller personliga integritet."@sv .

<jh13mm50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jh13mm50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Dejtingsajter"@sv,
        "Nätdejting" ;
    skos:broader <ci78xa22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000329> ;
    skos:hiddenLabel "Dejting-sidor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dejtingsidor"@sv ;
    skos:related <ic26lt91>,
        <ku85op55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hemsidor med syfte att låta användarna hitta personer att dejta."@sv .

<ji09iu69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ji09iu69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Insemination"@sv ;
    skos:broader <ni09mn87> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85008176>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000069>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Insemination> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <wv84rg97> ;
    skos:prefLabel "Inseminering"@sv ;
    skos:related <of81kq28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med nålfri injektionsspruta, kateter eller liknande placera spermier i livmodern för att bli gravid."@sv .

<jl42ip17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jl42ip17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Rövknull"@sv ;
    skos:broader <de64ef39>,
        <fa06ki05> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000076> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kb55ra29> ;
    skos:prefLabel "Anala samlag"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av penetrerande analsex."@sv .

<jn43ae28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jn43ae28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Serodiskordanta par"@sv ;
    skos:broader <iu41ao66> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000638> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Par med olika hivstatus"@sv ;
    skos:related <by72wh90>,
        <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av par där enbart ena parten lever med hiv."@sv .

<jp21cy02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jp21cy02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ss55ax39> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Juridiskt kön"@sv ;
    skos:related <nk19mk45>,
        <vr86mj99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det kön som är registrerat i myndighetsregister, och används i id-handlingar med mera, har betydelse för verket."@sv .

<js21ua35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "js21ua35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ålderdomshem (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000931> ;
    skos:hiddenLabel "Äldre-boenden (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Äldreboenden (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <eg84dq15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som vistas på äldreboenden samt för äldreboenden med hbtqi-personer som målgrupp."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<jy51gh05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jy51gh05" ;
    dct:issued "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Relationer mellan okönade personer"@sv ;
    skos:related <io33bc56>,
        <ip90hk23> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan okönade personer, där deras sexuella läggning inte framgår. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<kc33mv72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kc33mv72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-31T12:15:52"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Icke-binära barn"@sv ;
    skos:broader <nm50fc73>,
        <uw18hz12> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002222> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ickebinära barn"@sv ;
    skos:related <iy72dm08> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som ickebinära."@sv .

<kd49dt22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kd49dt22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <en38lc34>,
        <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85030795>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000299>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kondomer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kondomer"@sv ;
    skos:related <um93rl06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kondomer har betydelse för verket."@sv .

<km65mk87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "km65mk87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Queercommunityt"@sv ;
    skos:broader <pn94ds23> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Queer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001170> ;
    skos:hiddenLabel "Queer-communityt" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera gemenskaper"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <zq79av11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen queera personer interagerar."@sv .

<kn70dj43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kn70dj43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Judar (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <fs91lv00>,
        <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000682> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <vh80ls37> ;
    skos:prefLabel "Judendom (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är religiösa eller kulturella judar. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till judendom eller andra judars förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<ku85op55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ku85op55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Att dejta (hbtqi)"@sv,
        "Dating (hbtqi)",
        "Dejting (hbtqi)" ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dejtande (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ic26lt91>,
        <jh13mm50> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som börjar träffa varandra i syfte att eventuellt inleda en romantisk eller sexuell relation."@sv .

<ky03lz27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ky03lz27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-28T11:48:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Buggers"@sv,
        "Sodomister" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000227> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sodomiter"@sv ;
    skos:related <mo71rb07>,
        <pi08hg78> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sodomiter - ett äldre ord som oftast syftar på män som har, eller antas ha, sex med män. Begreppet har även använts för personer som utför oönskat sex i bredare bemärkelse, t.ex. sex med djur eller heterosexuellt oral- eller analsex - ämnesordet ska inte användas då det uppenbart handlar om dessa fall."@sv .

<ky55ga15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ky55ga15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <eh73kd00> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000969> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ex44dm42>,
        <nc08jl70> ;
    skos:prefLabel "Slicksex"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella praktiker där tungan används för att ge sexuell tillfredsställelse eller upphetsning."@sv .

<ld59bo28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ld59bo28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of32ux74> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dansare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ax27ow53>,
        <yi56ii68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är dansare."@sv .

<li23qw02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "li23qw02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer utsatta för hatbrott"@sv,
        "Offer för hatbrott (hbtqi)" ;
    skos:broader <ln82yo33> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000613> ;
    skos:hiddenLabel "Hatbrotts-offer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hatbrottsoffer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bg78ib80>,
        <yf82lc16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som utsatts för hatbrott."@sv .

<lv37kg53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lv37kg53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gymnasier (hbtqi)"@sv,
        "Läroverk (hbtqi)",
        "Skolor (hbtqi)",
        "Undervisning (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000933> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Skolan (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <pk82yt24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av skolor där hbtqi-personer förekommer - som elever, studenter, lärare eller i andra egenskaper - eller där hbtqi-tematik på annat sätt är framträdande. Ämnesordet används för alla nivåer av utbildningsinstitutioner från grundskola till universitet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<lx03gj31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lx03gj31" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "STDs"@sv,
        "STIs",
        "Sexuellt överförbara infektioner",
        "Sexuellt överförbara sjukdomar",
        "Veneriska sjukdomar" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85142634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001308>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nssjukdomar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kp96rj33> ;
    skos:prefLabel "Könssjukdomar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sjukdomar som smittar genom sexuellt umgänge har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<me04wx73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "me04wx73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qs69pq40>,
        <va90as33> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96006838>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001275>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexturism> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-turism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexturism"@sv ;
    skos:related <gx15nx98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av resor som företas i syfte att köpa sexuella tjänster."@sv .

<mg46bp53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mg46bp53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <rb83rq15> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058312>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000606>,
        <https://id.kb.se/term/sao/H%C3%A5rborttagning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hårborttagning"@sv ;
    skos:related <ua71em06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hårborttagning, exempelvis för att få ett könsuttryck som stämmer överens med ens könsidentet."@sv .

<mg63da79> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mg63da79" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Skådespelerskor (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <of32ux74> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000008> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gz99cy88> ;
    skos:prefLabel "Skådespelare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <pu79ko70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som verkar som skådespelare."@sv .

<mt82qy45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mt82qy45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Buddies"@sv,
        "Buddy care",
        "Buddy-omsorg",
        "Buddy-vård",
        "Kamratomsorg (hbtqi)",
        "Kamratvård (hbtqi)",
        "Kompisomsorg (hbtqi)" ;
    skos:broader <tp87vt58> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000226> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kompisvård (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <by72wh90>,
        <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av peer-to-peer-form av hälso- och sjukvårdsstöd för hbtqi-personer där vänner eller volontärer bistår med vård och omsorg i hemmet eller följer med på patienters sjukvårdsbesök för att ge känslomässigt och logistiskt stöd."@sv .

<nd56bj55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nd56bj55" ;
    dct:issued "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lx82wc09> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ockupationen av Socialstyrelsen 1979"@sv ;
    skos:related <cv03vh77>,
        <iq17ln92> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den ockupation som genomfördes av Socialstyrelsens trappa 29 augusti 1979, som syftade till att få myndigheten att stryka homosexualitet från sin klassifikation av sjukdomar."@sv .

<ne86gx34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ne86gx34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Asfyxiofili"@sv,
        "Autoerotisk strypning",
        "Hypoxyfili",
        "Strypsex" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85010060>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000075> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Autoerotisk kvävning"@sv ;
    skos:related <jm54md83> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av onani som involverar strypning eller kvävning."@sv .

<nm13zo20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nm13zo20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Heterosexuella ungdomar"@sv ;
    skos:broader <ga70uy71>,
        <wv53po26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000630> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Unga heterosexuella"@sv ;
    skos:related <xx41vk00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som heterosexuella och där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv .

<nu38hi25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nu38hi25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001472> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tribader"@sv ;
    skos:related <ml83ih14>,
        <tq80uf58> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet tribader - ett äldre ord för kvinnor som har, eller antas ha, sex med kvinnor."@sv .

<nv29rf04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nv29rf04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001466> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-maskulina" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transmaskulina"@sv ;
    skos:related <cm18bw55>,
        <ny05rj22> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner med ett maskulint könsuttryck som beskrivs som transmaskulina."@sv .

<of81kq28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "of81kq28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pt39jk21> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000148>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001336>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Spermadonatorer> ;
    skos:hiddenLabel "Sperma-donatorer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Spermadonatorer"@sv ;
    skos:related <ji09iu69>,
        <ni09mn87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som donerar sperma för att användas i assisterad befruktning. Det kan ske både inom sjukvård och privat, i hemmet eller liknande."@sv .

<oh02hf14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oh02hf14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Familjer med mer än två föräldrar"@sv ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Flersamt föräldraskap"@sv ;
    skos:related <aw95bz40>,
        <zu15ju63> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av flera personer som tillsammans är föräldrar till gemensamma barn, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<oh06mw89> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oh06mw89" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000699> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Latent homosexualitet"@sv ;
    skos:related <cq64hl00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer är omedvetna om sin potential till homosexuellt begär."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<om71eq87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "om71eq87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Så'n (hbtqi)"@sv,
        "Så'na (hbtqi)",
        "Sådana (hbtqi)",
        "Sådandär (hbtqi)",
        "Sån (hbtqi)",
        "Sånadär (hbtqi)" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Såna (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <nf03ub67>,
        <wq11aj19> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet såna för att referera till personer som antas vara homosexuella, framförallt män med feminina uttryck."@sv .

<pb81ks09> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pb81ks09" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000218> ;
    skos:hiddenLabel "Boston-äktenskap" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bostonäktenskap"@sv ;
    skos:related <pn00dm58>,
        <qj48lh67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samboende kvinnor (ofta i romantisk relation) utan finansiellt stöd från någon man. Begreppet är ursprungligen från New England (USA) och användes under slutet av 1800-talet och början av 1900-talet."@sv .

<pm55yu20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pm55yu20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ml83ih14>,
        <pi37cs64>,
        <wn14yd68> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000768> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade lesbiska"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<pm79to26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pm79to26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000870> ;
    skos:hiddenLabel "Foster-familjer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <uc52sc28> ;
    skos:prefLabel "Fosterfamiljer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fosterfamiljer där en eller flera är hbtqi-personer."@sv .

<pn00dm58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pn00dm58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ml83ih14>,
        <rf38ex77> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076154>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000735> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska par"@sv ;
    skos:related <pb81ks09> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan lesbiska."@sv .

<pt38yf87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pt38yf87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of32ux74> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000908> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Musiker (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <km22hn65>,
        <pu79ko70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är musiker."@sv .

<qc44ku86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qc44ku86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047761>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000439>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Feminister> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <qy58fc22> ;
    skos:prefLabel "Feminister"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som feminister. Med feminism avses en strävan efter jämlika politiska, ekonomiska och sociala rättigheter och möjligheter för kvinnor."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qs37gp76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qs37gp76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026379>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000652>,
        <https://id.kb.se/term/barn/M%C3%A4nskliga%20r%C3%A4ttigheter>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4nskliga%20r%C3%A4ttigheter> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <az49ng44> ;
    skos:prefLabel "Mänskliga rättigheter"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av folkrätten och internationell rätt som reglerar relationen mellan stat och individ har betydelse för verket. Utgångspunkten är att alla människor är födda fria, lika i värde och rättigheter."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qt34ot13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qt34ot13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Manlig omskärelse"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026074>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000269>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Omsk%C3%A4relse>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Omsk%C3%A4relse> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Omskärelse"@sv ;
    skos:related <wb24sl26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirurgiskt avlägsnande av hela eller delar av förhuden på penis."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qx32lu52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qx32lu52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fysiskt funktionsvarierade hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi-personer med fysiska funktionsnedsättningar" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007005097>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001854> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bz79ls20>,
        <if59po81> ;
    skos:prefLabel "Fysiskt funktionshindrade hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer med fysiska funktionsvariationer i en hindrande omgivning. Hindren kan vara såväl bristande fysisk anpassning som normerande föreställningar om kroppslighet."@sv .

<qy65je42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qy65je42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb57oh89> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000666> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexfobi"@sv ;
    skos:related <ob41my06>,
        <of16sc35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot intersexpersoner eller de som antas vara intersexpersoner."@sv .

<rc46qr59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rc46qr59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Stingoperationer"@sv ;
    skos:broader <cr45ml86> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001120>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Brottsprovokation> ;
    skos:hiddenLabel "Brotts-provokation",
        "Sting-operationer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Brottsprovokation"@sv ;
    skos:related <jw79oy99>,
        <os99go07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av åtgärder, vanligtvis från polis och/eller åklagare, med syfte att påverka någon att begå ett brott för att sedan lagföra personen för brottet."@sv .

<rh94xr73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rh94xr73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mord på bisexuella"@sv,
        "Mord på bögar",
        "Mord på homosexuella",
        "Mord på intersexpersoner",
        "Mord på lesbiska",
        "Mord på queera",
        "Mord på transpersoner" ;
    skos:broader <bg78ib80> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000641> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mord på hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <yf82lc16>,
        <yu17am57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mord på hbtqi-personer."@sv .

<ri47ax86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ri47ax86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-01-04T14:56:09"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001067> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Packing (fallos)"@sv ;
    skos:related <up80qv89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med hjälp av en packer, stoppning eller annan form av fallosformat föremål i kläderna ge intryck av att ha en penis."@sv .

<rj97ul15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rj97ul15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:52:04"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hijra"@sv,
        "Hijras",
        "Jagappa",
        "Khawaja sira",
        "Khwaja sira",
        "Kinnar",
        "Kinner" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000632> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hijre"@sv ;
    skos:related <ye64kb30> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som hijre. Begreppet används i södra Asien för att beskriva ett tredje kön, och kan innefatta intersexpersoner, eunucker och transpersoner (vanligtvis med \"kvinnligt\" könsuttryck)."@sv .

<rk79wi90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rk79wi90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Två morsor"@sv,
        "Två mödrar" ;
    skos:broader <tz07oe16> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Två mammor"@sv ;
    skos:related <nc14hs94>,
        <nv42jb62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av två mammor med gemensamma barn, oavsett mammornas läggning eller sexuella identitet. För bisexuella respektive lesbiska mammor, använd även ämnesordet \"Bisexuella föräldrar\" eller \"Lesbiska föräldrar\"."@sv .

<rs51yj40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rs51yj40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Enpersonshushåll"@sv,
        "Ensamstående" ;
    skos:broader <uh63yy69> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122849>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001312>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ensamst%C3%A5ende> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jz19cb14> ;
    skos:prefLabel "Singlar"@sv ;
    skos:related <av87kj76> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inte lever i en kärleksrelation och där deras liv som singlar är i fokus."@sv .

<rw98mz62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rw98mz62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ob41my06>,
        <rl94ul47> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007005476>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000668> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-barn" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexbarn"@sv ;
    skos:related <um33qf35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som intersexpersoner."@sv .

<rx72ig85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rx72ig85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Stonewallkravallerna"@sv,
        "Stonewallupploppen" ;
    skos:broader <lj92bs38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92005716>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001341> ;
    skos:hiddenLabel "Stonewall-kravallerna",
        "Stonewall-upploppen",
        "Stonewall-upproret" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Stonewallupproret"@sv ;
    skos:related <cr45ml86>,
        <eq42ai07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av eller referenser till den serie av våldsamheter i slutet av juni 1969 som uppstod i samband med en polisräd mot baren The Stonewall Inn i New York."@sv .

<sc30ep47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sc30ep47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-hotell"@sv,
        "Regnbågshotell" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000881> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hotell (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <va90as33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hotell där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<sf04qa15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sf04qa15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexualstraffrätt"@sv ;
    skos:broader <ru44rj72> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120564> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001289> ;
    skos:hiddenLabel "Sexualbrotts-lagstiftning" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <op61iw59> ;
    skos:prefLabel "Sexualbrottslagstiftning"@sv ;
    skos:related <qw51tf42> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av brottsbalken som reglerar sexualbrott, vilka straff som utgår och vad som definieras som sexualbrott, har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<sf24zw50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sf24zw50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Barn till intersexuella"@sv ;
    skos:broader <pz95ay20> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001767> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn till intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <bk40bw82>,
        <jm19os62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som intersexpersoner."@sv .

<sn54je49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sn54je49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jb88tw15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000259> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn till lesbiska"@sv ;
    skos:related <nc14hs94>,
        <yp11tl51> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som lesbiska."@sv .

<sy50mg13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sy50mg13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "5-alfa-reduktas-brist"@sv,
        "Adrenogenitalt syndrom",
        "Androgenokänslighetssyndrom",
        "Avvikande könsutveckling",
        "DSD",
        "Differences of sexual development",
        "Disorders of sexual development",
        "Diverse sex development",
        "Intersexualism",
        "Klinefelters syndrom",
        "Partiellt androgenokänslighetssyndrom",
        "Progesteronmaskulinisering",
        "Rubbningar i könsutvecklingen",
        "Swyers syndrom",
        "Turners syndrom",
        "Varianter av könsutveckling",
        "XXY" ;
    skos:broader <hh96dh44>,
        <iq17ln92> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85060401>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000669>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Intersexualism>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Intersexualism> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-tillstånd" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersextillstånd"@sv ;
    skos:related <ob41my06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de olika medfödda medicinska tillstånd vad gäller gener, könshormon och/eller könsorgan som gör att en person medicinskt inte entydigt kan kategoriseras som man eller kvinna. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd ämnesordet \"Intersexpersoner\"."@sv .

<tc60ce15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tc60ce15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj35lq02>,
        <zf23ch07> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000270> ;
    skos:hiddenLabel "Cis-män" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Cismän"@sv ;
    skos:related <kj50rg43> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som är cispersoner och där identiteten som cisman är i fokus."@sv .

<th99gl87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "th99gl87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ömsesidig onani"@sv ;
    skos:broader <es43bw29>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001033> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gemensam onani"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell aktivitet som innebär att personer gemensamt onanerar."@sv .

<tn16nz77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tn16nz77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kärleksvänskap"@sv,
        "Romantisk vänskap" ;
    skos:broader <jx05kp14> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001245> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Svärmisk vänskap"@sv ;
    skos:related <vi05is98>,
        <ys42op85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mycket nära, icke-sexuella relationer mellan vänner, präglade av intensiva romantiska eller svärmiska känslor."@sv .

<tp88nx27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tp88nx27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <rl94ul47>,
        <yd09fz28> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001167> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera barn"@sv ;
    skos:related <gf03gn85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som queera."@sv .

<ud60wo50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ud60wo50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Farmaka"@sv,
        "Mediciner" ;
    skos:broader <ru33ue70> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039719>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001007>,
        <https://id.kb.se/term/barn/L%C3%A4kemedel>,
        <https://id.kb.se/term/sao/L%C3%A4kemedel> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <mq18hn87> ;
    skos:prefLabel "Läkemedel"@sv ;
    skos:related <kq81ui59> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där varor med syfte att förebygga, lindra eller bota sjukdom eller skador har betydelse för verket."@sv .

<ug83ok10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ug83ok10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kq50iu67> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006552> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000803> ;
    skos:hiddenLabel "Lesbo-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbofobi"@sv ;
    skos:related <ml83ih14>,
        <of16sc35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot lesbiska eller de som antas vara lesbiska."@sv .

<ui03us88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ui03us88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hedendom (hbtqi)"@sv,
        "Hedningar (hbtqi)",
        "Paganister (hbtqi)" ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001069> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Paganism (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <hs61kj19>,
        <xw74zj20> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är paganister. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till paganism eller andra paganisters förhållningssätt till hbtqi. Paganism definieras här som en modern form av naturreligioner i en västerländsk kontext."@sv .

<um15fy01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "um15fy01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sm53ry90> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000943> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jz19cb14> ;
    skos:prefLabel "Familjer med ensamstående föräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av en vuxen hbtqi-person som lever ensam med barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos föräldern på minst halvtid."@sv .

<un13ce14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "un13ce14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <px93xp25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001406> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-kultur" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transkultur"@sv ;
    skos:related <iy93lr17> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kulturer eller uttryck präglade av transpersoners interaktion eller deltagande."@sv .

<uq46vq54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uq46vq54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <es43bw29>,
        <in96gy48>,
        <wt70sq05> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Klittra"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell stimulering med händerna av klitoris. Vanligtvis åsyftas onani men klittringen kan även utföras på eller av en annan person."@sv .

<ut81fb61> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ut81fb61" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ex-partners (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000863> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Före detta partners (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <av87kj76>,
        <gx93ym52> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av före detta partners som är eller varit tillsammans med hbtqi-personer."@sv .

<uv36xq74> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uv36xq74" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000851> ;
    skos:hiddenLabel "Hbtqi-demonstrationer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Demonstrationer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <lj92bs38>,
        <yi91op03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av demonstrationer där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<ux02cp15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ux02cp15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <px93xp25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001247> ;
    skos:hiddenLabel "Gummi-subkultur" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <pp33on45> ;
    skos:prefLabel "Gummisubkultur"@sv ;
    skos:related <eo15qd89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av gemenskaper som präglas av samhörighet kring fetischerande av gummi- och latexkläder."@sv .

<uy88np80> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uy88np80" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Amant (hbtqi)"@sv,
        "Lovers (hbtqi)",
        "Älskarinnor (hbtqi)" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000895> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Älskare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bi99oj90>,
        <td26cb41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som har en sexuell eller romantisk relation med någon, ofta utanför äktenskapet."@sv .

<uz47hv66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uz47hv66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gx93ym52>,
        <vh55tv72> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000854> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Skilsmässor (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <av87kj76> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av skilsmässor där någon eller alla parter är hbtqi-personer."@sv .

<ve99hw59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ve99hw59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Dekriminalisering"@sv ;
    skos:broader <ru44rj72> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85036356>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000339> ;
    skos:hiddenLabel "Av-kriminalisering" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Avkriminalisering"@sv ;
    skos:related <az49ng44>,
        <tw40vo62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av strävandet mot och processen för att inte längre straffbelägga en handling - t.ex. samkönad sexuell aktivitet - som tidigare ansetts brottslig."@sv .

<vh80ls37> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vh80ls37" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-25T13:01:23"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kn70dj43>,
        <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000046> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Androgynos"@sv ;
    skos:related <ob41my06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer i judisk tradition med manliga och kvinnliga könskarakteristika. Kan även användas om dubbelkönade mytologiska varelser i rabbinsk tradition."@sv .

<vi05is98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vi05is98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnlig vänskap"@sv,
        "Vänskap mellan kvinnor" ;
    skos:broader <jx05kp14>,
        <xv86md55> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004236>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000429>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnlig%20v%C3%A4nskap> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnors vänskap"@sv ;
    skos:related <tn16nz77> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskap mellan kvinnor."@sv .

<vk43qf93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vk43qf93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000045> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Androgyna personer"@sv ;
    skos:related <gh93af20>,
        <uw18hz12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som androgyna - med könsuttryck eller könsidentiteter som inkluderar maskulina och feminina drag."@sv .

<vp26lm98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vp26lm98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq42lk11> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000114> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Binding (bröstkorg)"@sv ;
    skos:related <ch36fv43>,
        <um68yd69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med hjälp av lindor, en binder eller annan form av kompression platta till bröstvävnad."@sv .

<vu78ao12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vu78ao12" ;
    dct:issued "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Väninnor (älskare)"@sv ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vänner (älskare)"@sv ;
    skos:related <nf03ub67>,
        <rf38ex77> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet vänner för att referera till personer som antas vara homosexuella, framförallt sådana som ingår i parrelationer. För vänskapsrelationer, använd ämnesordet \"Vänskap\" eller något av dess underordnade."@sv .

<wb09iv23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wb09iv23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-08-16T12:51:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homo-organisationer"@sv,
        "Organisationer för homosexuella" ;
    skos:broader <pq80mi93> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053580> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ka97vc34>,
        <kx75fv19> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella rörelser"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på homosexuellas rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<wb24sl26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wb24sl26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ae55cm31>,
        <wk81dt63> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027085>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000281> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Klitoridektomi"@sv ;
    skos:related <qt34ot13> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirurgiskt borttagande av delar eller hela klitoris."@sv .

<wk10nx66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wk10nx66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Samk%C3%B6nade%20relationer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cn34nl16>,
        <qo99it05> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella relationer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan homosexuella. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<wm72qx84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wm72qx84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Killars vänskap"@sv,
        "Killkompisar" ;
    skos:broader <jx05kp14>,
        <xv86md55> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000221> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pojkars vänskap"@sv ;
    skos:related <pk92nl65> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskapsrelationer mellan pojkar - i regel personer under 15 år."@sv .

<xg52hd15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xg52hd15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pz95ay20> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000257> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barn till bisexuella"@sv ;
    skos:related <nv42jb62>,
        <yv06is50> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som bisexuella."@sv .

<xk72tb87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xk72tb87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-20T08:43:57"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <we86xm62> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002336> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Adopterade (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <jv45ng56>,
        <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är adopterade."@sv .

<xp40ps97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xp40ps97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Backrooms"@sv,
        "Darkrooms" ;
    skos:broader <hi88il01> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000087> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dark rooms"@sv ;
    skos:related <sj00sx82>,
        <ts00ew43> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rum på nattklubbar eller sexklubbar som används för sexuella aktiviteter, ofta med dämpad belysning."@sv .

<xy93px60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xy93px60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnorörelsen"@sv ;
    skos:broader <sw59hr91> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047741> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000438>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%C3%B6relsen> ;
    skos:hiddenLabel "Kvinno-rörelser" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnorörelser"@sv ;
    skos:related <kb69pe59>,
        <kx75fv19> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala och politiska rörelser som på olika sätt arbetat för att stärka kvinnors rättigheter i samhället."@sv .

<ya11uh17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ya11uh17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Aidsaktivister"@sv,
        "Hivaktivister" ;
    skos:broader <ae46oh82> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005197>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000024> ;
    skos:hiddenLabel "Aids-aktivister",
        "Hiv-/aids-aktivister",
        "Hiv-aktivister" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hiv-/aidsaktivister"@sv ;
    skos:related <kp96rj33>,
        <pq80mi93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktivister med fokus på hiv- och aids-frågor, som rätt till sjukvård och läkemedel samt kamp mot förtryck av och fördomar mot aidssjuka och personer som lever med hiv."@sv .

<ye44ho27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ye44ho27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jx05kp14>,
        <xv86md55> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000591> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Flickors vänskap"@sv ;
    skos:related <nf67vq64> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskap mellan flickor - i regel personer under 15 år."@sv .

<ye64kb30> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ye64kb30" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kastrater"@sv ;
    skos:broader <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85045580>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000240>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Eunucker> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Eunucker"@sv ;
    skos:related <rj97ul15>,
        <wn56qx41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med skadad testikelfunktion eller som blivit kastrerade. Historiskt har dessa i vissa samhällen haft särskilda roller som sångare, präster, tempeltjänare, kammartjänare eller haremsvakter."@sv .

<yf68rk86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yf68rk86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb57oh89> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001229> ;
    skos:hiddenLabel "Queer-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queerfobi"@sv ;
    skos:related <of16sc35>,
        <yd09fz28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot queera personer eller de som antas vara queera personer."@sv .

<yi56ii68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yi56ii68" ;
    dct:issued "2022-10-04T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-28T11:48:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Vogue (dans)"@sv,
        "Voguedans" ;
    skos:broader <hc77dd42> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002691>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001494> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Voguing"@sv ;
    skos:related <ld59bo28>,
        <pu79ko70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av dansen vogue, som kombinerar klassiska modellposer med raka kroppslinjer och skarpa vinklar, samt hårda ben-, arm- och kroppsrörelser."@sv .

<yi63rn93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yi63rn93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qd17qs25> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Svartsjuka (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <lm49rl65> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som upplever känslor av osäkerhet, oro, missunsamhet eller kontrollbehov i situationer där hens partner eller någon som är föremål för hens kärleksintresse upplevs värdera andra relationer mer, eller där det finns misstanke om otrohet i en monogam kontext."@sv .

<yj97ew44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yj97ew44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ps79pk16> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018003197>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000491> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-familjer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögfamiljer"@sv ;
    skos:related <cw52kj25>,
        <kz63vs02> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna bögar som lever med barn."@sv .

<yl85hr37> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yl85hr37" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Analplugg"@sv ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000233> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Buttpluggar"@sv ;
    skos:related <de64ef39>,
        <qb93wl71> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella hjälpmedel som förs in i rektum för anal stimulans."@sv .

<yo22bh33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yo22bh33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bokaffärer (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000216> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <rd67bz91> ;
    skos:prefLabel "Bokhandlar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bokhandlar där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<yp11tl51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yp11tl51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ps79pk16> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018003209>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000740> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska familjer"@sv ;
    skos:related <nc14hs94>,
        <sn54je49> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna lesbiska som lever med barn."@sv .

<yp17xt81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yp17xt81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sadomasochism-rörelser"@sv ;
    skos:broader <sw59hr91> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001319> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "SM-rörelser"@sv ;
    skos:related <gx13uu85>,
        <hi30mc55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av SM-föreningar, klubbar och andra gemenskaper, framförallt då dessa agerar för rättigheter eller vidgade möjligheter för gruppen."@sv .

<ys42op85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ys42op85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bromance"@sv,
        "Bromans",
        "Manlig vänskap",
        "Vänskap mellan män" ;
    skos:broader <jx05kp14>,
        <xv86md55> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005650>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000982>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Manlig%20v%C3%A4nskap> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mäns vänskap"@sv ;
    skos:related <tn16nz77> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskap mellan män."@sv .

<yv48ui96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yv48ui96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ru33ue70> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85010520>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000084> ;
    skos:hiddenLabel "Aversions-terapi (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Aversionsterapi (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <eb52qh07>,
        <ww01qq85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av behandling som syftar till att genom negativ stimuli, t.ex. elektriska stötar eller substanser som orsakar illamående, få en person att förknippa samkönat begär eller könsöverskridande med obehag och därmed åstadkomma en anpassning till hetero- och/eller cisnormen."@sv .

<ze55dx31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ze55dx31" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ux32oc19> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hx76pe91>,
        <ye03oa57> ;
    skos:prefLabel "Homosexuell separatism"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av homosexuella från heterosexuella."@sv .

<zo32gs01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zo32gs01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jy58jm84> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000263> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <qw51tf42> ;
    skos:prefLabel "Barns sexualitet"@sv ;
    skos:related <gz65sa45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barns sexuella beteenden, känslor och tankar."@sv .

<zw31ka64> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zw31ka64" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Naturism"@sv,
        "Solbad" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85093173>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001038>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Nudism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nudism"@sv ;
    skos:related <ju65bo79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ett levnadssätt och en filosofi där kläder används så lite som möjligt och som framhåller gemensam nakenhet, humanistiska värderingar och fysisk och psykisk hälsa."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<zw83ms79> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zw83ms79" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ba46pk33>,
        <pn94ds23> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000842> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kollektiv (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <nc18mo76> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kollektiva boenden där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<ac07ta86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ac07ta86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-31T12:15:52"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ga70uy71>,
        <gz65sa45> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002285> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dv87iq11>,
        <tr28ip00> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella barn"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella barn. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv .

<ac41zr34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ac41zr34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla homosexuella"@sv ;
    skos:broader <eg84dq15>,
        <nf03ub67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hq85ud85>,
        <me57jv39> ;
    skos:prefLabel "Äldre homosexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som homosexuella."@sv .

<ae46oh82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ae46oh82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Politiska aktivister (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000007> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ya11uh17> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-aktivister"@sv ;
    skos:related <ap82ka21>,
        <yq04cj00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktivister som fokuserar på hbtqi-personers rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<af25bs10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "af25bs10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homosexuellt community"@sv ;
    skos:broader <pn94ds23> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gg32ga60>,
        <or20zr13> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella gemenskaper"@sv ;
    skos:related <nf03ub67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen homosexuella interagerar."@sv .

<am48aq94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "am48aq94" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jk79xh22>,
        <oj77yj15> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85146436>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001503> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Piskor"@sv ;
    skos:related <he19hd60>,
        <oj77yj15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pinnar, rep eller remmar, vanligtvis med styva handtag, som används i sexuella situationer för att slå någon i syfte att framkalla njutning."@sv .

<ap09ru04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ap09ru04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Våldäkt (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <ll98jv66> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000938> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuella övergrepp (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <cy11ub78>,
        <gl76ac31>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella övergrepp mot eller begångna av hbtqi-personer."@sv .

<av87kj76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "av87kj76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-10-25T08:06:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Frånskilda personer"@sv ;
    skos:broader <uh63yy69> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85038648>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000359>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Fr%C3%A5nskilda%20personer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Skilda personer"@sv ;
    skos:related <rs51yj40>,
        <ut81fb61>,
        <uz47hv66> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som genomgått en skilsmässa."@sv .

<ax94ed37> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ax94ed37" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <sh22xj49>,
        <wo70nt95> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000708> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lädermammor"@sv ;
    skos:related <uk90xn87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som är dominanta och/eller har en mentorsroll inom lädergemenskaper."@sv .

<az49ng44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "az49ng44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-rättigheter"@sv ;
    skos:broader <qs37gp76> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000276> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Medborgerliga rättigheter (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ae55cm31>,
        <pq80mi93>,
        <ve99hw59> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur medborgerliga rättigheter används av eller förvägras hbtqi-personer."@sv .

<bq69wo36> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bq69wo36" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Uraniadism"@sv,
        "Uranianism",
        "Uranismus",
        "Urningism" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001564> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Uranism"@sv ;
    skos:related <cm51lf45>,
        <nc67ku99>,
        <ti58lf73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet uranism - ett under det sena 1800-talet och tidiga 1900-talet använt ord, främst för manlig homosexualitet, men inkluderande ett spektrum av hbtqi-identiteter och -praktiker."@sv .

<bt16zp60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bt16zp60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bv22nv79>,
        <he13pb69> ;
    skos:hiddenLabel "Förvandlings-symbolik (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förvandlingssymbolik (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gm75ni75>,
        <xr55rs91> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kroppslig förvandling används som symbolik för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer. Förvandlingen bör i någon mån vara magisk eller oförklarlig och behöver inte handla om att transformeras från ett kön till ett annat. Används inte för avsiktliga transitioneringserfarenheter."@sv .

<bv98lh92> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bv98lh92" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bu52ty56>,
        <ix39kn40>,
        <td26cb41> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005004443>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001019>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Monogami> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Monogami"@sv ;
    skos:related <iy93lr17> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där monogama relationer - att ha kärleksrelationer med enbart en person vid en given tidpunkt - är i fokus."@sv .

<ca00zh22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ca00zh22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000661> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <sg24na75> ;
    skos:prefLabel "Informationsförmedling"@sv ;
    skos:related <yl97tn08> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ordnad förmedling av information, t.ex. om rättigheter, har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<cj81yo60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cj81yo60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <hi88il01>,
        <tm21us57> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005020503>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000475> ;
    skos:hiddenLabel "Bastu-klubbar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bastuklubbar"@sv ;
    skos:related <qs69pq40>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bad- och bastuinträttningar där personer, ofta män som har sex med män, möts för tillfälliga sexuella förbindelser."@sv .

<co90rk32> a skos:Concept ;
    dct:identifier "co90rk32" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sex med strap-on"@sv,
        "Straponsex" ;
    skos:broader <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007163>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001342> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fa06ki05> ;
    skos:prefLabel "Strap-onsex"@sv ;
    skos:related <qb93wl71>,
        <up80qv89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samlag där en dildo fastsatt på ett harness används för att penetrera."@sv .

<cx10tp93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cx10tp93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <vn20br71> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%20i%20manskl%C3%A4der%20i%20filmen>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%20i%20manskl%C3%A4der%20p%C3%A5%20scenen> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064636>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000983> ;
    skos:hiddenLabel "Herr-imitatörer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Herrimitatörer"@sv ;
    skos:related <qx50vg31>,
        <rh61yd98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som imiterar män på scen. Begreppet kan ses som en historisk variant av dragking, men kännetecknas mer av en strävan efter ett \"realistiskt\" iscensättande av maskulinitet, jämfört med mer överdrivna eller destabiliserande perspektiv i viss drag."@sv .

<de29wy54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "de29wy54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Vampyrsex"@sv ;
    skos:broader <jm54md83>,
        <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000211> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Vampyrism (sexualitet)"@sv ;
    skos:related <cb66jw88>,
        <he40yz93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som av utövarna definieras som vampyrism eller med vampyrliknande inslag, främst genom att en utövare konsumerar andras blod."@sv .

<dn58qp12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dn58qp12" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fisting"@sv ;
    skos:broader <de64ef39>,
        <in96gy48>,
        <ju63em60> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000445> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Fistning"@sv ;
    skos:related <fw11pz06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell aktivitet där en hand förs in i slidan eller anus."@sv .

<dq66qs98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dq66qs98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "KSK"@sv,
        "Samkönsälskande kvinnor" ;
    skos:broader <la83kc00>,
        <ot53zk29> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001510> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnor som har sex med kvinnor"@sv ;
    skos:related <ml83ih14>,
        <nj45ko84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som har sex med andra kvinnor, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<ea97yu27> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ea97yu27" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hångel"@sv ;
    skos:broader <eh73kd00>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38>,
        <xe85mp67> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85072549>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000691>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Kyssar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kyssar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kyssar"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kyssar har betydelse för verket."@sv .

<en38lc34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "en38lc34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85031597>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Preventivmedel> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kd49dt22> ;
    skos:prefLabel "Preventivmedel"@sv ;
    skos:related <um93rl06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där preventivmedel har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<fa51om46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fa51om46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Polari"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001317> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hv28qb07> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-slang"@sv ;
    skos:related <bq82fj53> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vardagligt, specialiserat eller nyskapande gruppspråk bland hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<fk47fc89> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fk47fc89" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transkillar"@sv ;
    skos:broader <ch36fv43>,
        <nm50fc73>,
        <pk92nl65> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-killar",
        "Trans-pojkar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transpojkar"@sv ;
    skos:related <gj71rx41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pojkar som beskrivs som transpersoner."@sv .

<fk47ml54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fk47ml54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <yd09fz28> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001194> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera föräldrar"@sv ;
    skos:related <hf19tr66>,
        <yd09fz28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera personer som är föräldrar."@sv .

<fw11pz06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fw11pz06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fingra"@sv,
        "Petting",
        "Pulla",
        "Smeksex" ;
    skos:broader <de64ef39>,
        <in96gy48>,
        <ju63em60> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000446> ;
    skos:hiddenLabel "Finger-sex" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Fingersex"@sv ;
    skos:related <dn58qp12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell praktik som består av beröring eller penetrering med fingrar."@sv .

<gb48iw56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gb48iw56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Normer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123980>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001323> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sociala normer"@sv ;
    skos:related <pj39xm88>,
        <ul49bf14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där allmänt delade, många gånger outtalade, regler och förväntningar på beteenden inom en social gemenskap eller i samhället i stort har en framträdande betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<gg32ga60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gg32ga60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögcommunity"@sv ;
    skos:broader <af25bs10> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91003435>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000485> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-gemenskaper" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Böggemenskaper"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <gc82ev34>,
        <zq79av11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen bögar interagerar."@sv .

<gz99cy88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gz99cy88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Pornografiska skådespelare"@sv,
        "Porrskådisar",
        "Porrstjärnor" ;
    skos:broader <cd03gv62>,
        <mg63da79> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001127>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Porrsk%C3%A5despelare> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Porrskådespelare"@sv ;
    skos:related <ah90te46>,
        <xv67mh68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är kända på grund av medverkan i pornografiska filmer."@sv .

<hp83cj71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hp83cj71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000343> ;
    skos:hiddenLabel "Demi-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Demisexualitet"@sv ;
    skos:related <bw78bx64>,
        <nl71fq44>,
        <pi96ct54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att enbart känna sexuell attraktion till någon efter att ha skapat ett starkt känslomässigt band till personen."@sv .

<hs61kj19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hs61kj19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gudinnedyrkan (hbtqi)"@sv,
        "Gudinnerörelsen (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000596> ;
    skos:hiddenLabel "Gudinne-rörelser (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gudinnerörelser (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ui03us88>,
        <xw74zj20> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av (grupper av) personer som dyrkar eller hämtar inspiration från gudinnegestalter, i regel med feministiska perspektiv."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<hw91rz24> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hw91rz24" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Internetsex"@sv,
        "Online sex" ;
    skos:broader <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96001657>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000325>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Cybersex> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Cybersex"@sv ;
    skos:related <hk83ir27>,
        <ic26lt91>,
        <jy58jm84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter över internet."@sv .

<ic26lt91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ic26lt91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Datingappar"@sv,
        "Grindr",
        "HER",
        "Scruff",
        "Tinder" ;
    skos:broader <ci78xa22> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000328> ;
    skos:hiddenLabel "Dejting-appar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dejtingappar"@sv ;
    skos:related <hw91rz24>,
        <jh13mm50>,
        <ku85op55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av appar vars syfte är att låta användarna hitta personer att dejta."@sv .

<ih61bm68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ih61bm68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-22T13:41:50"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mojar"@sv,
        "Pisskurar",
        "Pissmojar",
        "Pissoarer" ;
    skos:broader <hi88il01>,
        <kh49kc43> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000308>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001358> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85108627>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001140> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Offentliga toaletter"@sv ;
    skos:related <qn64mm90>,
        <wu63pp88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rum eller små byggnader med en eller flera toaletter (eller urinoarer) som är tillgängliga för allmänheten, för kunder, skolelever, för anställda i ett företag eller annan liknande grupp."@sv .

<ii22pz18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ii22pz18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Intersexcommunityt"@sv ;
    skos:broader <pn94ds23> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002931> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-communityt",
        "Intersex-gemenskaper" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexgemenskaper"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <ob41my06>,
        <zq79av11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen intersexpersoner interagerar."@sv .

<ik01oq26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ik01oq26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67>,
        <wj27lv47> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001470> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000316>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Transvestiter>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transvestiter> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transvestiter"@sv ;
    skos:related <cq53ib88>,
        <ds64zm22> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som transvestiter. För skildringar av andra personer som, tillfälligt eller genomgående och oavsett anledning, bär kläder som associeras med ett annat kön än det de identifierar sig som, använd ämnesordet \"Crossdressing\"."@sv .

<jc34hl12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jc34hl12" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85021634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000244>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Celibat> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Celibat"@sv ;
    skos:related <ft03mv01>,
        <zq29sy82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av valet att leva i sexuell avhållsamhet och inte gifta sig."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<jg76es99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jg76es99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Internaliserad hbtqi-fobi"@sv,
        "Internaliserat förtryck (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000936> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Självförtryck (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <cb57oh89>,
        <cq64hl00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att applicera nedvärderande tankar kring sexualitet eller könsidentitet på sig själv utifrån rådande normer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<jh97xq13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jh97xq13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Biologisk essentialism"@sv,
        "Biologism" ;
    skos:broader <xp78uu97> ;
    skos:closeMatch <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85044919.html> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000115> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Essentialism"@sv ;
    skos:related <bt87ge35>,
        <iy93lr17>,
        <lc31la95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där idéer om att kategorier som kön, sexuell läggning och etnicitet är naturligt givna - och att olika grupper bär på inneboende, oföränderliga egenskaper - har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<jm19os62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jm19os62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <ob41my06> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001763> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-föräldrar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexföräldrar"@sv ;
    skos:related <bk40bw82>,
        <sf24zw50> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar."@sv .

<ju65bo79> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ju65bo79" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Badställen (hbtqi)"@sv,
        "Stränder (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000104> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Badplatser (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <zw31ka64> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av badplatser där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<jy77yj84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jy77yj84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000653> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85128028>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Tv%C3%A5ngssterilisering> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tvångssterilisering"@sv ;
    skos:related <rf98kk08>,
        <wn56qx41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ofrivilligt eller som en tvingande del av könsbekräftande behandling blir steriliserade."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<kb71xj70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kb71xj70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <rb83rq15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001496> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Röstträning (transpersoner)"@sv ;
    skos:related <ig53gy82>,
        <ua71em06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av icke-kirugiska tekniker för att få rösten att låta mer feminin eller maskulin i enlighet med önskat könsuttryck."@sv .

<kh58tg68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kh58tg68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "M2X"@sv,
        "M2Xs",
        "Male-2-X",
        "Male-to-X",
        "Man-till-annat",
        "MtXs" ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001027> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "MtX"@sv ;
    skos:related <kj50rg43>,
        <rd56yz51>,
        <uw18hz12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som MtX, vilket inkluderar transkvinnor/mtf/transfeminina och ickebinära som tilldelats manligt kön vid födseln."@sv .

<kj50rg43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kj50rg43" ;
    dct:issued "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Assigned male at birth"@sv,
        "Tilldelat manligt kön vid födseln",
        "Tillskrivet manligt kön vid födseln" ;
    skos:broader <vr86mj99> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000077> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "AMAB"@sv ;
    skos:related <kh58tg68>,
        <pm74au97>,
        <tc60ce15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av manligt kön som tilldelas ett barn vid födseln, baserat på hur barnets kropp tolkas. Används när det tilldelade könet har betydelse för verket, huvudsakligen i de fall där det inte överensstämmer med personers senare könsidentitet."@sv .

<kn59jd20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kn59jd20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114203> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001239> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kb55ra29> ;
    skos:prefLabel "Sexuella riskbeteenden"@sv ;
    skos:related <um93rl06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella riskbeteenden, som exempelvis oskyddat sex med flertalet partners, med hänsyn till könssjukdomar och hiv."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<kn67ju07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kn67ju07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Förförelseakt"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85119517>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001262>,
        <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6rf%C3%B6relse> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förförelse"@sv ;
    skos:related <af48gg30>,
        <jy58jm84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där någon medvetet avser att locka en annan person till sexuellt umgänge."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<kp64ff95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kp64ff95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <la19ou04>,
        <rh61yd98>,
        <vu62yz77> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000372> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-pappor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dragpappor"@sv ;
    skos:related <sh16ni93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mer erfarna dragkings som är mentorer för mindre erfarna dragkings."@sv .

<kq81ui59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kq81ui59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Testosteronbehandling"@sv,
        "Östrogenbehandling" ;
    skos:broader <rb83rq15> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Hormonbehandling> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2020000101>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000317> ;
    skos:hiddenLabel "Hormon-behandling (kön)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hormonbehandling (kön)"@sv ;
    skos:related <so20eo06>,
        <ud60wo50>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könsbekräftande behandling med hormoner."@sv .

<ks15vr11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ks15vr11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <iy93lr17>,
        <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001094> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pederaster"@sv ;
    skos:related <oq76dn75> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet pederaster - ett äldre ord som oftast syftar på vuxna män som har, eller önskar ha, erotiska förhållanden med tonårspojkar. Historiskt har begreppet även använts som synonym för både homosexuella män och pedofiler."@sv .

<ku32od34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ku32od34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bz86ef62>,
        <gc82ev34>,
        <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001063> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Uttrar (identitet)"@sv ;
    skos:related <xe06fq38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tillhörande subkulturen uttrar. Subkulturen kännetecknas av smala och håriga bögar."@sv .

<kx09ve81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kx09ve81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb57oh89>,
        <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010012303>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001467>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transfobi> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transfobi"@sv ;
    skos:related <of16sc35>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot transpersoner eller de som antas vara transpersoner."@sv .

<kx75fv19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kx75fv19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Lesbiska organisationer"@sv ;
    skos:broader <wb09iv23> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053580> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000753> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska rörelser"@sv ;
    skos:related <eq42ai07>,
        <ss45lx96>,
        <xy93px60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på lesbiskas rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<lc31la95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lc31la95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <xp78uu97> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009007835>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001320> ;
    skos:hiddenLabel "Social-konstruktivism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Socialkonstruktivism"@sv ;
    skos:related <bt87ge35>,
        <iq17ln92>,
        <jh97xq13> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där idéer om att kategorier som kön, sexuell läggning och etnicitet är kulturella, historiska och/eller sociala konstruktioner snarare än naturligt givna har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<lg15gn10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lg15gn10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer med substansberoende"@sv,
        "Hbtqi-personer med substansmissbruk",
        "Hbtqi-personer som lever i substansberoende",
        "Hbtqi-personer som lever i substansmissbruk",
        "Hbtqi-personer som missbrukar substanser",
        "Hbtqi-personer som är beroende av substanser",
        "Substansberoende hos hbtqi-personer",
        "Substansmissbruk hos hbtqi-personer",
        "Substansmissbrukande hbtqi-personer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002226> ;
    skos:hiddenLabel "Substans-missbruk (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ac93hi68>,
        <bk48ga51> ;
    skos:prefLabel "Substansmissbruk (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hbtqi-personer missbrukar eller är beroende av substanser som narkotika, läkemedel eller alkohol. Med missbruk menas här sådant bruk som skadar hälsa och relationer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<lj92bs38> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lj92bs38" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gatustrider (hbtqi)"@sv,
        "Upplopp (hbtqi)",
        "Uppror (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000932> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <rx72ig85> ;
    skos:prefLabel "Kravaller (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <uv36xq74> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av våldsamma oroligheter på offentlig plats, med ett större antal deltagande, där hbtqi-personer har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<lq31ck45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lq31ck45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cc01go96>,
        <nw90qo62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027086>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000282> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fs65mg77> ;
    skos:prefLabel "Klitoris"@sv ;
    skos:related <wt70sq05> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där denna starkt sexuellt retbara del av fittan har betydelse för verket."@sv .

<lw04vi58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lw04vi58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homosexuellas mammor"@sv,
        "Homosexuellas mödrar",
        "Mödrar till homosexuella" ;
    skos:broader <fv17pe76>,
        <gc11ac86> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <du81jk20>,
        <ie06xm16> ;
    skos:prefLabel "Mammor till homosexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till homosexuella, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<mc95vp00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mc95vp00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000892> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Litterära salonger (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <tm21us57>,
        <tx64rj03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av litterära salonger - tillställningar där litteratur, kultur och aktuella ämnen diskuteras och där hbtqi-personer och/eller hbtqi-perspektiv har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<mi32on60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mi32on60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006000805>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000238>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Camp> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Camp"@sv ;
    skos:related <bz86ef62>,
        <nx46rw80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av campkultur, en estetisk och kulturell stil som värdesätter ironi, kitsch och \"dålig\" smak."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<mk46kv76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mk46kv76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nl86cd25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000285> ;
    skos:hiddenLabel "Garderobs-bisexuella" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Garderobsbisexuella"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <gd64om76>,
        <kp91xn92> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella personer som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning."@sv .

<ng97ok68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ng97ok68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081957>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000998>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Massage>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Massage> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kd86jk33> ;
    skos:prefLabel "Massage"@sv ;
    skos:related <xe85mp67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där fysisk behandling, som knådning och kramning, av muskler har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ni43ar58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ni43ar58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Aidsfobi"@sv,
        "Hivfobi",
        "Hivstigma",
        "Rädsla för aids",
        "Rädsla för hiv" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88004490>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000032> ;
    skos:hiddenLabel "Hiv-/aids-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hiv-/aidsfobi"@sv ;
    skos:related <cb57oh89>,
        <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat relaterat till hiv och aids - det kan röra sig om rädsla för att själv bli infekterad eller rädsla, avsky eller hat gentemot personer som lever med eller antas leva med hiv och/eller aids."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ni79ss40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ni79ss40" ;
    dct:issued "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Assigned female at birth"@sv,
        "Tilldelat kvinnligt kön vid födseln",
        "Tillskrivet kvinnligt kön vid födseln" ;
    skos:broader <vr86mj99> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000077> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "AFAB"@sv ;
    skos:related <ch36fv43>,
        <fo06sb61>,
        <rd56yz51> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinligt kön som tilldelas ett barn vid födseln, baserat på hur barnets kropp tolkas. Används när det tilldelade könet har betydelse för verket, huvudsakligen i de fall där det inte överensstämmer med personers senare könsidentitet."@sv .

<nz93dl71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nz93dl71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120678>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001278>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexism"@sv ;
    skos:related <jf73ax07>,
        <of16sc35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fördomsladdad diskriminering, förtryck eller utnyttjande av människor på grund av könstillhörighet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<oa79zq45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oa79zq45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001276> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gx15nx98> ;
    skos:prefLabel "Sexarbete"@sv ;
    skos:related <qs69pq40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av utbyte av sexuella tjänster, upphetsande sceniska framträdanden (striptease, webbkameramodellande) eller produkter mot materiell ersättning. Det inkluderar aktiviteter med direkt fysisk kontakt mellan köpare och säljare samt indirekt sexuell stimulering."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<oi78cp72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oi78cp72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Smygbögar"@sv ;
    skos:broader <gc82ev34> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000286> ;
    skos:hiddenLabel "Garderobs-bögar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Garderobsbögar"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <gd64om76>,
        <kp91xn92> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning."@sv .

<oq36kw68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oq36kw68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Polisrazzior"@sv,
        "Razzior" ;
    skos:broader <cr45ml86>,
        <cw47ny51> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001122> ;
    skos:hiddenLabel "Polis-räder" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Polisräder"@sv ;
    skos:related <jw79oy99>,
        <os99go07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av överraskande polisiära ingripanden och undersökningar."@sv .

<or20zr13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "or20zr13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Lesbiskt community"@sv ;
    skos:broader <af25bs10> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95005870>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000733> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska gemenskaper"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <ml83ih14>,
        <zq79av11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen lesbiska interagerar."@sv .

<os42ys07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "os42ys07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-07T17:15:49"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nf67vq64>,
        <nj45ko84>,
        <pn74ek02> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000152> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella flickor"@sv ;
    skos:related <qo25ba41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av flickor som beskrivs som bisexuella."@sv .

<os99go07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "os99go07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Aina"@sv,
        "Ordningsmakten",
        "Polisen",
        "Poliskonstaplar",
        "Polistjänstemän",
        "Snutar" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85104183>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001119>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Poliser>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Poliser> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Poliser"@sv ;
    skos:related <oq36kw68>,
        <rc46qr59> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar som poliser."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ow02gb82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ow02gb82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transtjejer"@sv ;
    skos:broader <nf67vq64>,
        <nm50fc73>,
        <pm74au97> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-flickor",
        "Trans-tjejer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transflickor"@sv ;
    skos:related <nl66hc26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av flickor som beskrivs som transpersoner."@sv .

<pd62ad09> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pd62ad09" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mobbing"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89006054>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000228>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Mobbning>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Mobbning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mobbning"@sv ;
    skos:related <cb57oh89>,
        <cy27yx08> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av systematiska trakasserier gentemot specifika personer inom en social grupp."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pp33on45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pp33on45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38>,
        <ux02cp15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001246> ;
    skos:hiddenLabel "Gummi-sex" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gummisex"@sv ;
    skos:related <gx13uu85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av BDSM-praktik där en eller flera inblandade bär gummidräkt och/eller annan liknande klädsel, vilket orsakar nedsatt känsel på huden."@sv .

<px69nf52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "px69nf52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-09-13T11:44:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <qo25ba41> ;
    skos:prefLabel "Kärlek mellan kvinnor"@sv ;
    skos:related <ml83ih14>,
        <nj45ko84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärlek mellan kvinnor, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<qe03yc73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qe03yc73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Laxar"@sv,
        "Torskar" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98005017>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000278>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexk%C3%B6pare> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexköpare"@sv ;
    skos:related <cd03gv62>,
        <gx15nx98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som köper sexuella tjänster."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qo25ba41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qo25ba41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kärlek mellan tjejer"@sv ;
    skos:broader <px69nf52> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kärlek mellan flickor"@sv ;
    skos:related <az93uj82>,
        <os42ys07>,
        <yj75on39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärlek mellan flickor - i regel personer under 15 år - oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<qw51tf42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qw51tf42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Samtyckesålder"@sv ;
    skos:broader <zo32gs01> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85002086>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000020> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuell myndighetsålder"@sv ;
    skos:related <mi66sk40>,
        <sf04qa15>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där åldern när en person anses mogen att ge samtycke till samlag har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<qw72dw59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qw72dw59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nf67vq64>,
        <xw31re99> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011002322>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001374>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Pojkflickor> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pojkflickor"@sv ;
    skos:related <gy32il97>,
        <tx04hr81> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av flickor som uppfattas som maskulina eller vars beteende och uttryck inte överensstämmer med traditionella feminina roller. Kan uppfattas som eller användas nedsättande."@sv .

<qx50vg31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qx50vg31" ;
    dct:issued "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Drag shows"@sv,
        "Dragframträdanden",
        "Dragföreställningar",
        "Dragshows",
        "Draguppträdanden" ;
    skos:broader <pu79ko70> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2020011587>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000367> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-framträdanden",
        "Drag-föreställningar",
        "Drag-shower",
        "Drag-shows",
        "Drag-uppträdanden" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dragshower"@sv ;
    skos:related <cx10tp93>,
        <nx46rw80>,
        <vg78hx15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av framträdanden med personer som ikläder sig manligt eller kvinnligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte och/eller som uttryck för en subkultur präglad av experimentella eller parodierande könsuttryck."@sv .

<qy59io46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qy59io46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Smygflator"@sv,
        "Smyglesbianer",
        "Smyglesbiska" ;
    skos:broader <ml83ih14> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000287> ;
    skos:hiddenLabel "Garderobs-lesbiska" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Garderobslesbiska"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <gd64om76>,
        <kp91xn92> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning."@sv .

<rd56yz51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rd56yz51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "F2X"@sv,
        "F2Xs",
        "Female-2-X",
        "Female-to-X",
        "FtXs",
        "Kvinna-till-annat" ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000457> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "FtX"@sv ;
    skos:related <kh58tg68>,
        <ni79ss40>,
        <uw18hz12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som FtX, vilket inkluderar transmän/ftm/transmaskulina och ickebinära som tilldelats kvinnligt kön vid födseln."@sv .

<rf98kk08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rf98kk08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <le14is10> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000349> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tvångsvård av hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <ji43uf25>,
        <jy77yj84>,
        <ym29ed45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vård av hbtqi-personer som sker mot den vårdades vilja eller oberoende av dennes samtycke."@sv .

<rg99ag35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rg99ag35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-07T17:15:49"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jm31du91>,
        <pk92nl65>,
        <pn74ek02> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000137> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella pojkar"@sv ;
    skos:related <ze99bm54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pojkar som beskrivs som bisexuella."@sv .

<rn48mo22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rn48mo22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bi99oj90> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ed80ly99>,
        <tz63rg85> ;
    skos:prefLabel "Partners till homosexuella"@sv ;
    skos:related <nf03ub67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till homosexuella, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<rt10ly19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rt10ly19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bisexuellt community"@sv ;
    skos:broader <pn94ds23> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000143> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella gemenskaper"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <nl86cd25>,
        <zq79av11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen bisexuella interagerar."@sv .

<se35jv42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "se35jv42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jh68dn44> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000383> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dyke march"@sv ;
    skos:related <ml83ih14>,
        <wv80np39>,
        <yi91op03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av demonstrationer för lesbisk synlighet, gemenskap och aktivism."@sv .

<sh16ni93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sh16ni93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <la19ou04>,
        <rh61yd98>,
        <vu62yz77> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000374> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-mammor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dragmammor"@sv ;
    skos:related <kp64ff95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mer erfarna dragqueens som är mentorer för mindre erfarna dragqueens."@sv .

<si96fc99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "si96fc99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Eurofaeries"@sv,
        "Faes",
        "Radical Faeries" ;
    skos:broader <bz86ef62>,
        <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98004651>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000415> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Faeries"@sv ;
    skos:related <rj61bd65>,
        <yc84up13> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer och grupper som beskrivs som faeries - ett löst sammansatt nätverk av personer som genom motkultur och andlighet vill omdefiniera hbtqi-identiteter."@sv .

<sm18jx44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sm18jx44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ob41my06> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <kp91xn92>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är intersexpersoner."@sv .

<sn21af03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sn21af03" ;
    dct:issued "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnoman"@sv ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kvinnomän"@sv ;
    skos:related <gc82ev34>,
        <ob41my06>,
        <pm74au97> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet kvinnomän - ett äldre ord som från det sena 1800-talet använts för att beskriva personer som på olika sätt inte ansetts uppfylla en förväntad heterosexuell mansidentitet, till exempel genom normbrytande feminin klädsel eller kroppslighet, eller genom att de antogs vara bögar."@sv .

<ss45lx96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ss45lx96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <kb69pe59> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93000705>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000741> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbisk feminism"@sv ;
    skos:related <kx75fv19>,
        <ng82qy03>,
        <ye03oa57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den lesbiskfeministiska rörelsen, där lesbiskhet ses som något som är potentiellt möjligt för alla kvinnor och ett uttryck för motstånd mot heterosexism och könsmaktsordning."@sv .

<su57do51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "su57do51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000930> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Restauranger (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <tm21us57>,
        <va90as33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av restauranger som ägs, besöks, är arbetsplats för eller på annat vis är centrala för hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<sv13oe15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sv13oe15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99004297>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000901> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ll04wu93> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-minnesmärken"@sv ;
    skos:related <yu17am57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av offentliga skulpturer eller liknande vars syfte är att erinra om hbtqi-personer eller historiska händelser som påverkat hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<tf12ob81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tf12ob81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Dandies"@sv ;
    skos:broader <iy93lr17>,
        <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000326>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Dandyer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dandyer"@sv ;
    skos:related <aq42lk11>,
        <ks34oj41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män med raffinerad klädsel, som ibland betraktas som \"feminin\", och uppträdande som kännetecknas av ett världsvant och elegant sätt."@sv .

<tm80vg73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tm80vg73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till homosexuella"@sv,
        "Homosexuellas fäder",
        "Homosexuellas pappor" ;
    skos:broader <ad66zi96>,
        <fv17pe76> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <tq99vz71>,
        <wv30pq25> ;
    skos:prefLabel "Pappor till homosexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till homosexuella, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<tx64rj03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tx64rj03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000826> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bokcirklar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ij02nz52>,
        <mc95vp00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bokcirklar där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ty61wt09> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ty61wt09" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000204>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Bisexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexualitet> ;
    skos:hiddenLabel "Bi-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexualitet"@sv ;
    skos:related <cr97jg35>,
        <nl86cd25>,
        <zp45ez52> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att känna sexuell och/eller romantisk attraktion till människor oavsett kön."@sv .

<uc45qk12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uc45qk12" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bi-tonåringar"@sv,
        "Bi-ungdomar",
        "Bisexuella tonåringar",
        "Bisexuella ungdomar" ;
    skos:broader <nl86cd25>,
        <xx41vk00> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97003789>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000192> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ec50im78>,
        <pc36se94> ;
    skos:prefLabel "Unga bisexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som bisexuella."@sv .

<uj94qg47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uj94qg47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-22T14:37:20"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna transpersoner"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <kp91xn92>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är transpersoner."@sv .

<uk90xn87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uk90xn87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cv43ns83>,
        <ef49js51>,
        <wo70nt95> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000706> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Läderpappor"@sv ;
    skos:related <ax94ed37> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som är dominanta och/eller har en mentorsroll inom lädergemenskaper."@sv .

<ul49bf14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ul49bf14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Assimilationism"@sv,
        "Assimilering" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000080> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Normalisering"@sv ;
    skos:related <aj40pz93>,
        <gb48iw56> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala processer där idéer, beteenden och handlingar börjar ses som \"normala\" och självklara. Brukas särskilt då denna process även innebär ett marginaliserande av gruppspecifika idéer, beteenden och handlingar till förmån för den föreställda majoritetens."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<um68yd69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "um68yd69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Byst"@sv,
        "Tuttar" ;
    skos:broader <nw90qo62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016677>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000222>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Br%C3%B6st>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Br%C3%B6st> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bröst"@sv ;
    skos:related <hj31eb45>,
        <if63hl86>,
        <vp26lm98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av brösten - i regel parvis uppträdande, runda och utskjutande kroppsdelar på vuxna människors bröstkorg. Används inte för skildringar av bröst i betydelsen bröstkorg."@sv .

<un62lw62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "un62lw62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Emigranter (hbtqi)"@sv,
        "Immigranter (hbtqi)" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000902> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ch10wc66>,
        <pi77tc72> ;
    skos:prefLabel "Migranter (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ug69ck69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som flyttar från en plats till en annan, oftast i olika länder, med syfte att långvarigt bosätta sig på den nya platsen."@sv .

<up78ob03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "up78ob03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cw47ny51> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <qh24te87>,
        <zc56xf18> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av homosexuella"@sv ;
    skos:related <nf03ub67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av homosexuella på grund av deras sexuella läggning."@sv .

<uu24kn16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uu24kn16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fängslade hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi-fångar",
        "Intagna hbtqi-personer" ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000887> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <yj80eb84> ;
    skos:prefLabel "Fångar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gh92ro49>,
        <le14is10> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fängslade hbtqi-personer."@sv .

<uz31xm23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uz31xm23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000963> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bröllop (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ar69hs67>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bröllop där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<vg32jf51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vg32jf51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "MSM"@sv,
        "Samkönsälskande män" ;
    skos:broader <ot53zk29>,
        <zf23ch07> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001009>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20som%20har%20sex%20med%20m%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Män som har sex med män"@sv ;
    skos:related <gc82ev34>,
        <jm31du91> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som har sex med andra män, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<vg78hx15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vg78hx15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Damkomiker"@sv ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <vn20br71> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20i%20kvinnokl%C3%A4der%20i%20filmen>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20i%20kvinnokl%C3%A4der%20p%C3%A5%20scenen> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000431> ;
    skos:hiddenLabel "Dam-imitatörer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Damimitatörer"@sv ;
    skos:related <la19ou04>,
        <qx50vg31> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som imiterar kvinnor på scen. Begreppet kan ses som en historisk variant av dragqueen, men kännetecknas mer av en strävan efter ett \"realistiskt\" iscensättande av femininitet, jämfört med mer överdrivna eller destabiliserande perspektiv i viss drag."@sv .

<vn09ak57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vn09ak57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94005250>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001110>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Telefonsex> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Telefonsex"@sv ;
    skos:related <qs69pq40>,
        <vr87jw11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuellt explicita telefonsamtal med syfte att skapa upphetsning."@sv .

<vw95lh38> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vw95lh38" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000021> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Agenderpersoner"@sv ;
    skos:related <op23ar73>,
        <pf53mb18>,
        <uw18hz12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som agender - utan könsidentitet eller utan könstillhörighet."@sv .

<we86xm62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "we86xm62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000810> ;
    skos:hiddenLabel "Adoptiv-familjer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jv45ng56>,
        <xk72tb87> ;
    skos:prefLabel "Adoptivfamiljer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-familjer där ett eller flera barn är adopterade."@sv .

<wg03fj93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wg03fj93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ballroomhus"@sv ;
    skos:broader <hc77dd42>,
        <nc18mo76> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000094> ;
    skos:hiddenLabel "Ballroom-familjer",
        "Ballroom-hus" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ballroomfamiljer"@sv ;
    skos:related <nj44aa03>,
        <vu62yz77> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer, ett slags danskollektiv, inom ballroomkulturen."@sv .

<wk81dt63> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wk81dt63" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnlig könsstympning"@sv,
        "Kvinnlig omskärelse" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002781>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000430>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnlig%20k%C3%B6nsstympning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <wb24sl26> ;
    skos:prefLabel "Könsstympning"@sv ;
    skos:related <ae55cm31> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av borttagande av hela eller delar av vulvan, så som klitoris, yttre och inre blygdläppar, som inte sker med samtycke från personen."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<wn14yd68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wn14yd68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq16rl33>,
        <nf03ub67> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ei11ju25>,
        <pm55yu20> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade homosexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska och bögar som säljer eller har sålt sexuella tjänster. För skildringar av enbart bögar eller lesbiska som säljer eller har sålt sexuella tjänster, använd ämnesorden \"Prostituerade bögar\" respektive \"Prostituerade lesbiska\"."@sv .

<wq23bh00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wq23bh00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gx13uu85>,
        <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001335> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Smiskning"@sv ;
    skos:related <oj77yj15>,
        <wd93mx30> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av smisk i en sexuell kontext."@sv .

<ww01qq85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ww01qq85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sw59hr91> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005005425>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000411> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ex-gayrörelser"@sv ;
    skos:related <eb52qh07>,
        <of16sc35>,
        <yv48ui96> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de rörelser som verkar för sexuell omvändelse av eller avhållsamhet för homo- och bisexuella."@sv .

<xf74zb26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xf74zb26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000347> ;
    skos:hiddenLabel "Barn-längtan" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Barnlängtan"@sv ;
    skos:related <gz65sa45>,
        <ni09mn87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av längtan efter att få barn."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<xn31ff26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xn31ff26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Beroende av sex"@sv,
        "Missbruk av sex",
        "Sexberoende",
        "Sexoholism",
        "Sexuell beroendeproblematik",
        "Sexuellt beroende",
        "Tvångsmässigt sexuellt beteende" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89003011>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001283>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexmissbruk> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-missbruk" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <rq99eq34> ;
    skos:prefLabel "Sexmissbruk"@sv ;
    skos:related <wk00ux87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ett tvångsmässigt sexuellt beteende som personen inte har kontroll över."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<xq00uv57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xq00uv57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "3:e könet"@sv ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <op23ar73>,
        <qj48lh67> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001368> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tredje könet"@sv ;
    skos:related <tc55xe62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en tredje könskategori, antingen i samhällen där en sådan erkänns eller i historiska eller historiserande skildringar där begreppet brukas."@sv .

<xs75bn70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xs75bn70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Maninna"@sv,
        "Maninnor",
        "Mankvinna",
        "Manskvinna",
        "Manskvinnor" ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:hiddenLabel "Man-kvinnor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Mankvinnor"@sv ;
    skos:related <ch36fv43>,
        <ml83ih14>,
        <ob41my06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet mankvinnor - ett äldre ord som från det sena 1800-talet använts för att beskriva personer som på olika sätt inte ansetts uppfylla en förväntad heterosexuell kvinnoidentitet, till exempel genom normbrytande maskulin klädsel eller kroppslighet, eller genom att de antogs vara lesbiska."@sv .

<xw72hx88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xw72hx88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Antidiskrimineringslagar"@sv,
        "Antidiskrimineringslagstiftning",
        "Diskrimineringslagar",
        "Diskrimineringslagen" ;
    skos:broader <pi26jy10> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005719>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000053> ;
    skos:hiddenLabel "Anti-diskrimineringslagar",
        "Anti-diskrimineringslagstiftning",
        "Diskriminerings-lagen",
        "Diskriminerings-lagstiftning" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Diskrimineringslagstiftning"@sv ;
    skos:related <kh49kc43>,
        <pq70kh99>,
        <rh68hi28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lagstiftning med syfte att motverka diskriminering har betydelse för verket. Sådan lagstiftning syftar till att främja lika rättigheter och möjligheter oavsett kön, könsöverskridande identitet eller uttryck, etnisk tillhörighet, religion eller annan trosuppfattning, funktionsnedsättning, sexuell läggning eller ålder."@sv .

<xw74zj20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xw74zj20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001907> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Häxor (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <hs61kj19>,
        <ui03us88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av häxor - personer som tros ha övernaturliga krafter eller magiska kunskaper - där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse och/eller där begreppet används som en kulturell symbol i hbtqi-sammanhang."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<yc84up13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yc84up13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Spiritualitet (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000948> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Andlighet (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <fs91lv00>,
        <si96fc99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personers erfarenheter av eller sökande efter översinnliga upplevelser."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ye70mb49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ye70mb49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla bisexuella"@sv ;
    skos:broader <eg84dq15>,
        <nl86cd25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001054> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cq47se04>,
        <sd59ts94> ;
    skos:prefLabel "Äldre bisexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som bisexuella."@sv .

<yi47zi31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yi47zi31" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-07T17:15:49"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ze99bm54> ;
    skos:prefLabel "Kärlek mellan män"@sv ;
    skos:related <gc82ev34>,
        <jm31du91> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärlek mellan män, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<yl97tn08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yl97tn08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000025> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Medvetenhet om hiv/aids"@sv ;
    skos:related <ca00zh22>,
        <kp96rj33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där information och utbildning om förebyggande av hiv/aids eller arbete mot missuppfattningar om hiv-viruset och sjukdomen aids har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ym29ed45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ym29ed45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Psykiatrisk vård för hbtqi-personer"@sv,
        "Psykvård för hbtqi-personer" ;
    skos:broader <tp87vt58> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001012> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Psykiatrisk vård (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ga83rh19>,
        <rf98kk08>,
        <ru33ue70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som får sjukvård som behandlar psykiatriska besvär och sjukdomar."@sv .

<yp38jg66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yp38jg66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-01-11T08:39:46"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homosexuella tonåringar"@sv,
        "Homosexuella ungdomar",
        "Unga lesbiska och bögar" ;
    skos:broader <nf03ub67>,
        <xx41vk00> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuella%20ungdomar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hh85bk61>,
        <zs36te85> ;
    skos:prefLabel "Unga homosexuella"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som homosexuella."@sv .

<yq04cj00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yq04cj00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000038> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Allierade"@sv ;
    skos:related <ae46oh82>,
        <ga70uy71>,
        <wj35lq02> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inte själva är hbtqi-personer men stödjer och aktivt deltar i hbtqi-rörelsen."@sv .

<yt55tr32> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yt55tr32" ;
    dct:issued "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Chem-sex"@sv,
        "Chemsex",
        "Kem-sex",
        "Party and play",
        "PnP",
        "Sexualiserat droganvändande" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <si22wr35>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002289> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kemsex"@sv ;
    skos:related <cn23yx07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex där droger används för att intensifiera sinnesupplevelsen och/eller öka den sexuella förmågan."@sv .

<yv06is50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yv06is50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000150> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella familjer"@sv ;
    skos:related <nl86cd25>,
        <nv42jb62>,
        <xg52hd15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna bisexuella som lever med barn."@sv .

<yz49jc80> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yz49jc80" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ys78qn95> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095593>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001062>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Orgasm> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Orgasm"@sv ;
    skos:related <fs65mg77>,
        <jy58jm84>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sexuell utlösning och urladdning har betydelse för verket."@sv .

<ze99bm54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ze99bm54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kärlek mellan killar"@sv ;
    skos:broader <yi47zi31> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kärlek mellan pojkar"@sv ;
    skos:related <az93uj82>,
        <rg99ag35>,
        <xu50br91> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärlek mellan pojkar - i regel personer under 15 år - oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning."@sv .

<zq57kl95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zq57kl95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Two-spirit-personer"@sv,
        "Twospirit",
        "Twospirit-personer" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95004103>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001480> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Two-spirit"@sv ;
    skos:related <et08az97>,
        <mo36hy57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som two-spirit. Begreppet används som modern självidentifikation bland nordamerikanska urfolk för personer som faller utanför tvåkönsnormen."@sv .

<aa40zb14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "aa40zb14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ho87ol42> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000711> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Juridiskt namn"@sv ;
    skos:related <ff45ka28>,
        <gi07re10>,
        <nk19mk45>,
        <up70lp68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där myndigheters registrering av namn har betydelse för verket."@sv .

<af48gg30> a skos:Concept ;
    dct:identifier "af48gg30" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Raggande (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <by54rv25> ;
    skos:prefLabel "Raggning (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <kn67ju07>,
        <mc07qj43> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att leta efter en, vanligtvis tillfällig, sexpartner."@sv .

<ah90te46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ah90te46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Pornografiska filmer (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011001047>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000013> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Porrfilmer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gz99cy88>,
        <vo47on76>,
        <wm13pa51> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pornografiska filmer där det förekommer samkönat sex och/eller könsöverskridande gestaltningar."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ao42ia99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ao42ia99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla transpersoner"@sv ;
    skos:broader <eg84dq15>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018003006>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001058> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <lk03vi75>,
        <ok39fi83>,
        <zg42hu70> ;
    skos:prefLabel "Äldre transpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre personer som beskrivs som trans."@sv .

<ax27ow53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ax27ow53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-28T11:48:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Strippa"@sv,
        "Striptease-dans" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <qs69pq40>,
        <vn20br71> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129138>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001344>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Striptease> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Striptease"@sv ;
    skos:related <cy12sh61>,
        <ld59bo28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av erotisk eller burlesk dans där dansaren/dansarna stegvis klär av sig."@sv .

<az92so55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "az92so55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ho87ol42> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081508>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000992> ;
    skos:hiddenLabel "Äktenskaps-lagstiftning" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <lf34bt23> ;
    skos:prefLabel "Äktenskapslagstiftning"@sv ;
    skos:related <os76md08>,
        <uh63yy69>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av juridiken som avhandlar äktenskap har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<az93uj82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "az93uj82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kär i en kompis (hbtqi)"@sv,
        "Kär i en vän (hbtqi)",
        "Kär i vän (hbtqi)" ;
    skos:broader <cb49gf75> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Kär i kompis (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ai94lo42>,
        <jx05kp14>,
        <qo25ba41>,
        <ze99bm54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där en hbtqi-person är kär i en kompis, oavsett om kärleken är besvarad eller ej."@sv .

<br29bz72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "br29bz72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-25T13:01:23"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001531> ;
    skos:hiddenLabel "Allo-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Allosexualitet"@sv ;
    skos:related <ga70uy71>,
        <nf03ub67>,
        <nl86cd25>,
        <qs74zg73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet allosexualitet används för att beskriva förmågan att känna sexuell attraktion eller vilja till sexuella relationer med andra personer, i relation till motsatsen asexualitet."@sv .

<bt87ge35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bt87ge35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <xp78uu97> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006001835>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001219>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Queerteori> ;
    skos:hiddenLabel "Queer-teori" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queerteori"@sv ;
    skos:related <jh97xq13>,
        <lc31la95>,
        <pq04vl34>,
        <xf85oq48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där queerteori - ett vetenskapligt perspektiv som undersöker normer och konstruktioner av kön och sexualitet - har betydelse för verket."@sv .

<bu73go22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bu73go22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bibarer"@sv,
        "Bögbarer",
        "Flatbarer",
        "Gaybarer",
        "Hbt-barer",
        "Hbtq-barer",
        "Intersexbarer",
        "Lesbiska barer",
        "Queerbarer",
        "Regnbågsbarer",
        "Transbarer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000100> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Hbtqi-barer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-barer"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <gu58dv81>,
        <tm21us57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barer som främst besöks av och/eller drivs av hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bw23bo45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bw23bo45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fastställande av könstillhörighet i vissa fall"@sv,
        "Könsdysforiutredning",
        "Könsutredning" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <tp87vt58> ;
    skos:hiddenLabel "Könsidentitets-utredning" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Könsidentitetsutredning"@sv ;
    skos:related <qb68kn73>,
        <rb83rq15>,
        <ua71em06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av diagnostiserande utredning inom vården, med syfte att fastställa om en person ska tilldelas diagnosen könsdysfori/transsexualism och därmed ha rätt till könsbekräftande behandling."@sv .

<bw74og01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bw74og01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transcommunityt"@sv ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <pn94ds23> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001403> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-communityt",
        "Trans-gemenskaper" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transgemenskaper"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <wj27lv47>,
        <zq79av11> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen transpersoner interagerar."@sv .

<bz75oh35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bz75oh35" ;
    dct:issued "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Relationer mellan män"@sv ;
    skos:related <cn34nl16>,
        <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <qq09uc15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan män, där deras sexuella läggning inte framgår. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<ca74me52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ca74me52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Falloplastik"@sv,
        "Femininiserande underlivskirurgi",
        "Könsbekräftande underlivskirurgi",
        "Maskuliniserande underlivskirurgi",
        "Metoidioplastik" ;
    skos:broader <rb83rq15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000584> ;
    skos:hiddenLabel "Underlivs-kirurgi (transpersoner)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <am70ft34>,
        <sd59fm82>,
        <zj98an94>,
        <zm70cc59> ;
    skos:prefLabel "Underlivskirurgi (transpersoner)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av underlivsoperationer med könsbekräftande syfte."@sv .

<cq64hl00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cq64hl00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000345> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Förnekande av sexuell läggning"@sv ;
    skos:related <jg76es99>,
        <oh06mw89>,
        <zv66nv87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer förnekar, eller strävar efter att förneka, sin sexuella läggning."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<cr97jg35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cr97jg35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnlig homosexualitet"@sv,
        "Lesbianism",
        "Manlig homosexualitet" ;
    skos:broader <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061780>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000647>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Homosexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosexualitet> ;
    skos:hiddenLabel "Homo-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hz00ry27> ;
    skos:prefLabel "Homosexualitet"@sv ;
    skos:related <nf03ub67>,
        <ty61wt09>,
        <zp45ez52> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att huvudsakligen bli kär i och/eller attraherad av personer av samma kön som en själv."@sv .

<cs56jh91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cs56jh91" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transfäder"@sv ;
    skos:broader <ch36fv43>,
        <ds06gp49>,
        <jt69hs39> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001413> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-fäder",
        "Trans-pappor" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transpappor"@sv ;
    skos:related <es72xt95>,
        <xx95hc99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transmän som är pappor."@sv .

<cw73qe15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cw73qe15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mödrar till transpersoner"@sv,
        "Transpersoners mammor",
        "Transpersoners mödrar" ;
    skos:broader <bi56bw40>,
        <gc11ac86> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001025> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jr71af57>,
        <vd23cs52>,
        <vr81mp20> ;
    skos:prefLabel "Mammor till transpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till transpersoner, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<ds64zm22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ds64zm22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transvestitism"@sv ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <he13pb69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001469> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137104>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000318>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transvestism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transvestism"@sv ;
    skos:related <hb81xa89>,
        <ik01oq26>,
        <sh97pd06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transvestism. Transvestism innebär att någon klär sig som ett annat kön än det den identifierar sig som, att det är en del av personens identitet och att personen själv definierar sig som transvestit eller definieras så av andra."@sv .

<eq42ai07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eq42ai07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gay liberation movement"@sv,
        "Homosexuell frigörelse" ;
    skos:broader <aj40pz93> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000857>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuell%20frig%C3%B6relse> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-frigörelse"@sv ;
    skos:related <ka97vc34>,
        <kx75fv19>,
        <pq80mi93>,
        <rx72ig85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de rörelser som från det sena 1960-talet arbetat för frigörelse och rättigheter för de grupper som kommit att kallas hbtqi-personer, ofta med ett bredare perspektiv på social rättvisa."@sv .

<fh64du23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fh64du23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögars föräldrar"@sv,
        "Föräldrar till homosexuella män" ;
    skos:broader <fv17pe76> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005864> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000509> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ie06xm16>,
        <tq99vz71> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till bögar"@sv ;
    skos:related <gc82ev34>,
        <xu50br91> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till bögar, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<ft03mv01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ft03mv01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kyskhet"@sv ;
    skos:broader <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120718>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001282>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Avh%C3%A5llsamhet> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fv02uf39> ;
    skos:prefLabel "Sexuell avhållsamhet"@sv ;
    skos:related <bw78bx64>,
        <jc34hl12>,
        <jy58jm84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att medvetet under längre perioder avstå från sexuella handlingar."@sv .

<gf03gn85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gf03gn85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Queera personers föräldrar"@sv ;
    skos:broader <mb29ll46> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001077> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <db65rd76>,
        <yc15ui85> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till queera personer"@sv ;
    skos:related <tp88nx27>,
        <yd09fz28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till queera personer, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<gj71rx41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gj71rx41" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Föräldrar till transpojkar"@sv,
        "Transmäns föräldrar",
        "Transpojkars föräldrar" ;
    skos:broader <bi56bw40> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jr71af57>,
        <lo85qj26> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till transmän"@sv ;
    skos:related <ch36fv43>,
        <fk47fc89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till transmän, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<gp40jp83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gp40jp83" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bisexuellas föräldrar"@sv ;
    skos:broader <mb29ll46> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000173> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <at95bg04>,
        <gz58ku31> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till bisexuella"@sv ;
    skos:related <nl86cd25>,
        <pn74ek02> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till bisexuella, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<gx15nx98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gx15nx98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Köpa sex"@sv,
        "Sex mot betalning",
        "Sex mot ersättning",
        "Sexhandel",
        "Sexköp",
        "Sälja sex" ;
    skos:broader <oa79zq45> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107626>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001136>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Prostitution>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Prostitution> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <na14gr08> ;
    skos:prefLabel "Prostitution"@sv ;
    skos:related <ad73kh62>,
        <me04wx73>,
        <qe03yc73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av köp av, eller erbjudanden om köp av, sexuella tjänster."@sv .

<gx93ym52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gx93ym52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ba46pk33> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000937> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <uz47hv66> ;
    skos:prefLabel "Separationer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <lm49rl65>,
        <uh63yy69>,
        <ut81fb61> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som genomgår en separation från en tidigare relation."@sv .

<gz45ku14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gz45ku14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transtonåringar"@sv,
        "Transungdomar" ;
    skos:broader <wj27lv47>,
        <xx41vk00> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003739>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001452>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Unga%20transpersoner> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <as12hv64>,
        <lg40hw26>,
        <ma78to45> ;
    skos:prefLabel "Unga transpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som trans."@sv .

<iy72dm08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iy72dm08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-31T12:15:52"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ickebinäras föräldrar"@sv ;
    skos:broader <bi56bw40> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002225> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <uc39di61>,
        <vr81mp20> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till ickebinära personer"@sv ;
    skos:related <kc33mv72>,
        <uw18hz12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till ickebinära personer, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<jb88tw15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jb88tw15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pz95ay20> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Barn%20till%20homosexuella> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cw52kj25>,
        <sn54je49> ;
    skos:prefLabel "Barn till homosexuella"@sv ;
    skos:related <fg62ba53>,
        <ps79pk16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som homosexuella."@sv .

<jq54pz13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jq54pz13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001109> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fa06ki05>,
        <fx15uy00>,
        <tb22yb92> ;
    skos:prefLabel "Penissex"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där penis stimuleras sexuellt eller används för att stimulera andra."@sv .

<jw79oy99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jw79oy99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <le14is10> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000068> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Arresteringar av hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <cv03vh77>,
        <cw47ny51>,
        <oq36kw68>,
        <rc46qr59> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika former av arresteringar av hbtqi-personer."@sv .

<kd86jk33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kd86jk33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ng97ok68>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000402> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Erotisk massage"@sv ;
    skos:related <cd03gv62>,
        <in96gy48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av massage med syfte att skapa sexuell njutning."@sv .

<ln82yo33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ln82yo33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer som brottsoffer"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000312> ;
    skos:hiddenLabel "Brotts-offer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gl76ac31>,
        <li23qw02>,
        <od10cb95> ;
    skos:prefLabel "Brottsoffer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <mw98ml69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som lidit fysisk, psykisk, känslomässig eller ekonomisk skada på grund av ett brott."@sv .

<mw94xh06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mw94xh06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Skvaller (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <hu08zy84> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85115838>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Rykten>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ryktesspridning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Ryktesspridning (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <ga50bh91>,
        <gd64om76>,
        <mw98ml69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att utan medgivande sprida information, riktig eller falsk, om någon annans sexuella läggning eller transitionserfarenhet."@sv .

<nc18mo76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nc18mo76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000834> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <vu62yz77>,
        <wg03fj93>,
        <wo70nt95> ;
    skos:prefLabel "Valda familjer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <zw83ms79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av grupper av personer som tar samma roll i en varandras liv som en idealbild av en biologisk familj, i form av stöd och gemenskap, och självdefinerar detta som en familjegrupp."@sv .

<nl66hc26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nl66hc26" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Föräldrar till transflickor"@sv,
        "Transflickors föräldrar",
        "Transkvinnors föräldrar" ;
    skos:broader <bi56bw40> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ui21uh29>,
        <vd23cs52> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till transkvinnor"@sv ;
    skos:related <ow02gb82>,
        <pm74au97> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till transkvinnor, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<np32qn49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "np32qn49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nf03ub67>,
        <rl94ul47> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <xu50br91>,
        <yj75on39> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella barn"@sv ;
    skos:related <fv17pe76> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som homosexuella."@sv .

<oa64fl82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oa64fl82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000404>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Erotik> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Erotik"@sv ;
    skos:related <jy58jm84>,
        <xe85mp67>,
        <ys78qn95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar avsedda att framkalla sexuella känslor. Verk där denna aspekt är övervägande indexeras även med SAOGF-ämnesordet \"Erotiska skildringar\". Kan även användas för betraktelser över sexuellt begär och sensualism."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<oc13ma05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oc13ma05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sq10os38> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114860>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001242> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <vr46nj48> ;
    skos:prefLabel "Rollspel (sexualitet)"@sv ;
    skos:related <ef49js51>,
        <iy93lr17>,
        <pj39xm88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella lekar där deltagarna går in i olika roller för att öka den erotiska upplevelsen."@sv .

<oq76dn75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oq76dn75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001095> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pederasti"@sv ;
    skos:related <cb66jw88>,
        <cu72fw23>,
        <ks15vr11>,
        <mo71rb07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet pederasti - ett äldre ord som oftast syftar på erotiska förhållanden mellan vuxna män och tonårspojkar."@sv .

<or82kx62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "or82kx62" ;
    dct:issued "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kroppseufori"@sv,
        "Köns-eufori" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <qd17qs25> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2022005656>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0002256> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Könseufori"@sv ;
    skos:related <ie81fz88>,
        <op23ar73>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av känslor av lycka och tillfredsställelse över ens upplevda/uttryckta kön, ofta relaterat till att detta bekräftas socialt eller i ens kropp. Begreppet används oftast relaterat till transpersoner."@sv .

<pi77tc72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pi77tc72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-flyktingar"@sv ;
    skos:broader <un62lw62> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000927> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Flyktingar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <be84pp13>,
        <ch10wc66>,
        <cw47ny51>,
        <no07qg24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är, eller har varit, på flykt från sitt hem på grund av krig, konflikt eller förföljelse."@sv .

<pn74ek02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pn74ek02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nl86cd25>,
        <rl94ul47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000140> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <os42ys07>,
        <rg99ag35> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella barn"@sv ;
    skos:related <gp40jp83> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som bisexuella."@sv .

<ps79pk16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ps79pk16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <yj97ew44>,
        <yp11tl51> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella familjer"@sv ;
    skos:related <fg62ba53>,
        <jb88tw15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna homosexuella som lever med barn."@sv .

<px83mo29> a skos:Concept ;
    dct:identifier "px83mo29" ;
    dct:issued "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Relationer mellan kvinnor"@sv ;
    skos:related <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <qo99it05>,
        <qq09uc15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan kvinnor, där deras sexuella läggning inte framgår. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<qb68kn73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qb68kn73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nk19mk45> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001005> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Läkarutlåtanden"@sv ;
    skos:related <bw23bo45>,
        <qj90xo54>,
        <ua71em06>,
        <up70lp68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där omdömen baserade på läkarundersökning har betydelse för verket."@sv .

<qb93wl71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qb93wl71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Dildos"@sv,
        "Strap-ons" ;
    skos:broader <jk79xh22> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007162>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000355> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dildoar"@sv ;
    skos:related <co90rk32>,
        <up80qv89>,
        <vr63wa97>,
        <yl85hr37> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av penisattraper använda vid sex och/eller onani."@sv .

<qs33fu26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qs33fu26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gender bending"@sv,
        "Gender blending",
        "Gender fuck",
        "Gender queer",
        "Genderblending",
        "Genderfuck",
        "Genderqueer" ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000562> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Genderbending"@sv ;
    skos:related <gh93af20>,
        <ss55ax39>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av överskridande eller \"böjning\" av förväntade könsroller, att ta aspekter av två binära könsnormer och blanda i sitt uttryck och/eller att experimentera med nya, för könsnormen okonventionella uttryck."@sv .

<qs74zg73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qs74zg73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Omnisexuella"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001073> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pansexuella"@sv ;
    skos:related <br29bz72>,
        <ie81fz88>,
        <nl86cd25>,
        <wj35lq02> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som pansexuella. Med pansexuell menas att personen känner emotionell/sexuell dragning till personer oberoende av biologiskt kön eller könsidentitet."@sv .

<rf38ex77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rf38ex77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iu41ao66>,
        <nf03ub67> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061777> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <pn00dm58>,
        <yl06dh66> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella par"@sv ;
    skos:related <vu78ao12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan homosexuella."@sv .

<rq22xv55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rq22xv55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aj40pz93> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000575> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dy39os96> ;
    skos:prefLabel "Könsförhållanden"@sv ;
    skos:related <ss55ax39>,
        <ux32oc19>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hur personer av olika kön relaterar och interagerar med varandra beroende på deras könsidentitet har betydelse för verket."@sv .

<rr69vp38> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rr69vp38" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Identitetshandlingar"@sv,
        "Identitetskort",
        "Legitimationer" ;
    skos:broader <nk19mk45> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001324> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Identitetskort> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Id-kort"@sv ;
    skos:related <ff45ka28>,
        <gi07re10>,
        <ua71em06>,
        <up70lp68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där officiella id-kort har betydelse för verket."@sv .

<rt03ze26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rt03ze26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-01-11T08:39:46"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <jm54md83> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gerontofili"@sv ;
    skos:related <dt87hy25>,
        <eg84dq15>,
        <mi66sk40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell dragning till åldrade människor."@sv .

<ru44rj72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ru44rj72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pi26jy10> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85034058>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000313>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Straffr%C3%A4tt> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <sf04qa15>,
        <tw40vo62>,
        <ve99hw59> ;
    skos:prefLabel "Straffrätt"@sv ;
    skos:related <mw98ml69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av juridiken som avhandlar brott och deras påföljder har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<ru99vt90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ru99vt90" ;
    dct:issued "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transmödrar"@sv ;
    skos:broader <jt69hs39>,
        <pm74au97>,
        <tz07oe16> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001422> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-mammor",
        "Trans-mödrar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transmammor"@sv ;
    skos:related <es72xt95>,
        <xx95hc99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transkvinnor som är mammor."@sv .

<si22wr35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "si22wr35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Droganvändning hos hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi-personer som använder droger",
        "Hbtqi-personer som knarkar" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000379>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000380> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <yt55tr32> ;
    skos:prefLabel "Droganvändning (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ac93hi68>,
        <cn23yx07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hbtqi-personer använder droger men ej lever i missbruk eller beroende."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<tb22yb92> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tb22yb92" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Avsugning"@sv,
        "Fransk massage",
        "Suga kuk" ;
    skos:broader <eh73kd00>,
        <jq54pz13>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095239> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000212> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Fellatio"@sv ;
    skos:related <up80qv89> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den sexuella akt där en person stimulerar någon annans penis med mun och tunga."@sv .

<tn72ht69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tn72ht69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Föräldrar till homosexuella kvinnor"@sv,
        "Lesbiskas föräldrar" ;
    skos:broader <fv17pe76> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000802> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <du81jk20>,
        <wv30pq25> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till lesbiska"@sv ;
    skos:related <ml83ih14>,
        <yj75on39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till lesbiska, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<tq80uf58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tq80uf58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gnidsex"@sv,
        "Saxa",
        "Tribadism" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <qj48lh67>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97004942>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000456> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Frottage"@sv ;
    skos:related <nu38hi25>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell aktivitet som innebär att gnida kön mot annan persons kön eller mot annan kroppsdel."@sv .

<ts00ew43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ts00ew43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexpartyn"@sv ;
    skos:broader <hi88il01> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001272> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-fester",
        "Sex-partyn" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexfester"@sv ;
    skos:related <hv71in35>,
        <jy58jm84>,
        <sj00sx82>,
        <xp40ps97> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fester där människor har möjlighet att och förväntas utföra sexuella aktiviteter."@sv .

<tt22xp58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tt22xp58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till transpersoner"@sv,
        "Transpersoners fäder",
        "Transpersoners pappor" ;
    skos:broader <ad66zi96>,
        <bi56bw40> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000428> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <lo85qj26>,
        <uc39di61>,
        <ui21uh29> ;
    skos:prefLabel "Pappor till transpersoner"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till transpersoner, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<um33qf35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "um33qf35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Intersexpersoners föräldrar"@sv ;
    skos:broader <mb29ll46> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002742> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bp52jf13>,
        <je63sm61> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <ob41my06>,
        <rw98mz62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till intersexpersoner, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<wm05xd18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wm05xd18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Lesbisk forskning"@sv ;
    skos:broader <mn07dg10> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001341> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000781> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska studier"@sv ;
    skos:related <ai05xa65>,
        <hc28de02>,
        <xf85oq48>,
        <xm49vc47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av lesbiska identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter."@sv .

<wp99sm33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wp99sm33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Dragfester"@sv ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <jh68dn44> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94008099>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000368> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-baler",
        "Drag-fester" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dragbaler"@sv ;
    skos:related <hc77dd42>,
        <jf44kn92>,
        <nx46rw80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fester under första halvan av 1900-talet där samkönade danspartners och crossdressing var accepterat samt för skildringar av fester med draguppträdanden och voguing i modern tid."@sv .

<wq11aj19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wq11aj19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bq82fj53>,
        <hv28qb07>,
        <qj48lh67> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000418> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Fjollor"@sv ;
    skos:related <gc82ev34>,
        <om71eq87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet \"fjollor\" fungerar som nedlåtande beskrivning av feminina män som antas (men inte behöver) vara bögar. Kan även användas för skildringar där begreppet återvunnits och uppvärderats som självidentifierande."@sv .

<wv80np39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wv80np39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Trans marcher"@sv,
        "Trans marsch",
        "Trans marscher",
        "Trans parader",
        "Trans-march",
        "Trans-marcher",
        "Trans-marsch",
        "Trans-marscher",
        "Trans-parader",
        "Transmarch",
        "Transmarcher",
        "Transmarsch",
        "Transmarscher",
        "Transparader" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <jh68dn44> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001379> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Trans march"@sv ;
    skos:related <cp04io51>,
        <se35jv42>,
        <yi91op03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av marscher, parader och liknande med uttalat fokus på transpersoners rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<xl67uc46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xl67uc46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Skopofili"@sv,
        "Skoptofili" ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <jm54md83>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85118773>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001257>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Voyeurism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Voyeurism"@sv ;
    skos:related <wk00ux87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som finner sexuell upphetsning i att betrakta andra människor nakna eller i sexuella sammanhang, både med och utan samtycke."@sv .

<xm49vc47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xm49vc47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <mn07dg10> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001341> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000539> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-studier" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögstudier"@sv ;
    skos:related <ai05xa65>,
        <hc28de02>,
        <wm05xd18>,
        <xf85oq48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av bögars identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter."@sv .

<xu50br91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xu50br91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-07T17:15:49"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gc82ev34>,
        <np32qn49>,
        <pk92nl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000479> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella pojkar"@sv ;
    skos:related <fh64du23>,
        <ze99bm54> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pojkar som beskrivs som homosexuella."@sv .

<xx33tt54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xx33tt54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Slidor"@sv ;
    skos:broader <cc01go96>,
        <nw90qo62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85141754>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001488> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <af08vn83>,
        <fs65mg77> ;
    skos:prefLabel "Vaginor"@sv ;
    skos:related <jr14gv23> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de inre delarna av fittan, oftast synonymt med slidan."@sv .

<yi91op03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yi91op03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Europride"@sv,
        "Pride-arrangemang",
        "Pridefestivaler",
        "Sydney Gay and Lesbian Mardi Gras",
        "Worldpride" ;
    skos:broader <jh68dn44> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000522>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000767> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pride"@sv ;
    skos:related <pq80mi93>,
        <se35jv42>,
        <uv36xq74>,
        <wv80np39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av Pridefestivaler och Prideparader, vilka bland annat syftar till att öka synligheten för hbtqi-personer."@sv .

<yj75on39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yj75on39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-07T17:15:49"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ml83ih14>,
        <nf67vq64>,
        <np32qn49> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000743> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska flickor"@sv ;
    skos:related <qo25ba41>,
        <tn72ht69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av flickor som beskrivs som lesbiska."@sv .

<zp45ez52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zp45ez52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93008585>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000631>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Heterosexualitet> ;
    skos:hiddenLabel "Hetero-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterosexualitet"@sv ;
    skos:related <cr97jg35>,
        <ga70uy71>,
        <of16sc35>,
        <ty61wt09> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att huvudsakligen bli kär i och/eller attraherad av personer av motsatt kön som en själv. Ämnesordet används för skildringar där heterosexualiteten är i fokus."@sv .

<ac83ik65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ac83ik65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99005081>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000289>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Kl%C3%A4der>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kl%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ch90bb15> ;
    skos:prefLabel "Kläder"@sv ;
    skos:related <aq42lk11>,
        <hb81xa89>,
        <nx46rw80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kläder har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ai05xa65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ai05xa65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bisexualitetsforskning"@sv ;
    skos:broader <pq04vl34> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000187> ;
    skos:hiddenLabel "Bisexualitets-forskning",
        "Bisexualitets-studier" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexualitetsstudier"@sv ;
    skos:related <hc28de02>,
        <mn07dg10>,
        <wm05xd18>,
        <xf85oq48>,
        <xm49vc47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av bisexuella identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter."@sv .

<ar69hs67> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ar69hs67" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nk19mk45> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000360> ;
    skos:hiddenLabel "Sambo-avtal" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Samboavtal"@sv ;
    skos:related <ba46pk33>,
        <gg03fm98>,
        <ho87ol42>,
        <uz31xm23>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där skriftliga avtal mellan två personer som väljer att leva och bo tillsammans, utan att vara gifta, har betydelse för verket."@sv .

<be84pp13> a skos:Concept ;
    dct:identifier "be84pp13" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <no07qg24> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000883> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Asylrätt (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ch10wc66>,
        <gi07re10>,
        <le14is10>,
        <nk19mk45>,
        <pi77tc72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur hbtqi-personer använder sig av och blir påverkade av asylrätten."@sv .

<bv39zf39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bv39zf39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <jm54md83> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Efebofili"@sv ;
    skos:related <cu72fw23>,
        <mi66sk40>,
        <wv53po26>,
        <xx41vk00> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vuxna personers sexuella preferens för unga (16-20 år) postpubertala män."@sv .

<bw78bx64> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bw78bx64" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ace"@sv ;
    skos:broader <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2016000238>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000004>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Asexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Asexualitet> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Asexualitet"@sv ;
    skos:related <dl13tg08>,
        <ft03mv01>,
        <fv02uf39>,
        <hp83cj71>,
        <zq29sy82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att varaktigt inte känna sexuell attraktion eller lust."@sv .

<by72wh90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "by72wh90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hiv-positiva"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001199>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000636>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Personer%20som%20lever%20med%20HIV%20> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <yb64ty36> ;
    skos:prefLabel "Personer som lever med hiv"@sv ;
    skos:related <jn43ae28>,
        <kp96rj33>,
        <mt82qy45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som diagnostiserats som infekterade av humant immunbristvirus (hiv)."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ci78xa22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ci78xa22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Användargenererad media"@sv,
        "Sociala media" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006007023>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001321>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sociala%20medier>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sociala%20medier> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ic26lt91>,
        <jh13mm50>,
        <ly14nd30>,
        <uy98au05> ;
    skos:prefLabel "Sociala medier"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av webbplatser och mobila appar med användargenererat innehåll och möjlighet att interagera i sociala nätverk."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<cn34nl16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cn34nl16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wk10nx66> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000529> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-relationer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögrelationer"@sv ;
    skos:related <bz75oh35>,
        <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <qq09uc15>,
        <sr72nr60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan bögar. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<cr45ml86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cr45ml86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cy27yx08> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95010616> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001121> ;
    skos:hiddenLabel "Polis-trakasserier" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <oq36kw68>,
        <rc46qr59> ;
    skos:prefLabel "Polistrakasserier"@sv ;
    skos:related <cw47ny51>,
        <pq70kh99>,
        <rx72ig85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av medvetet vållande av obehag, förföljelser eller hot från polisens sida."@sv .

<cy11ub78> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cy11ub78" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Närståendevåld"@sv,
        "Partnervåld",
        "Våld i familjen",
        "Våld i hemmet" ;
    skos:broader <bg78ib80>,
        <ll98jv66> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005020201>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000855> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Våld i nära relationer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ap09ru04>,
        <bi99oj90>,
        <gl76ac31>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av alla typer av våld - fysiskt och psykiskt - som riktas mot närstående, t.ex. i partner-, syskon- eller andra familjerelationer."@sv .

<dk34ho21> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dk34ho21" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Dysfori (kön)"@sv,
        "GID" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <iq17ln92> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053731>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000567>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsdysfori> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Könsdysfori"@sv ;
    skos:related <ie81fz88>,
        <ig53gy82>,
        <op23ar73>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av känslan att ens upplevda/uttryckta kön inte överensstämmer med ens tilldelade kön. Begreppet är en klinisk diagnos, men kan även användas för skildringar av självförståelse som uttrycks med begreppet."@sv .

<dt87hy25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dt87hy25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla personer"@sv,
        "Seniorer" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85002087>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Gamla%20m%C3%A4nniskor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/%C3%84ldre> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <eg84dq15>,
        <oo84xg08>,
        <sf83mb17> ;
    skos:prefLabel "Äldre"@sv ;
    skos:related <rt03ze26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som äldre - i regel över 65 år."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<eb52qh07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eb52qh07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Konversionsterapi"@sv,
        "Omvandlingsterapi",
        "Omvändelseterapi",
        "Sexuell omorientering",
        "Sexuell reorientering" ;
    skos:broader <ru33ue70> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006004076>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000303>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Omv%C3%A4ndelseterapi> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuell omvändelse"@sv ;
    skos:related <cb66jw88>,
        <fy54lu28>,
        <ww01qq85>,
        <yv48ui96>,
        <zv66nv87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av försök att omvända någons sexuella läggning, vanligtvis från homosexuell till heterosexuell."@sv .

<es43bw29> a skos:Concept ;
    dct:identifier "es43bw29" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Masturbation"@sv,
        "Masturbering",
        "Självbefläckelse" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082015>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001000>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Onani>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Onani> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fx15uy00>,
        <th99gl87>,
        <uq46vq54> ;
    skos:prefLabel "Onani"@sv ;
    skos:related <in96gy48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av självstimulering av det egna könsorganet för sexuell upphetsning och tillfredsställelse."@sv .

<es72xt95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "es72xt95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <sr56ul39> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001412> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-familjer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transfamiljer"@sv ;
    skos:related <cs56jh91>,
        <jt69hs39>,
        <ru99vt90>,
        <xx95hc99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna transpersoner som lever med barn."@sv .

<fa06ki05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fa06ki05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Knulla"@sv ;
    skos:broader <co90rk32>,
        <jq54pz13>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000662>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Samlag> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jl42ip17>,
        <uj05xb50> ;
    skos:prefLabel "Samlag"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där två eller flera personer har könsumgänge."@sv .

<fg62ba53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fg62ba53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <nf03ub67> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/barn/Homosexuella%20f%C3%B6r%C3%A4ldrar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuella%20f%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kz63vs02>,
        <nc14hs94> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella föräldrar"@sv ;
    skos:related <jb88tw15>,
        <ps79pk16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar."@sv .

<fr82xo46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fr82xo46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Flatkultur"@sv ;
    skos:broader <px93xp25> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Gaykultur> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004003370>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000382> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dd35em03>,
        <lh71ui09>,
        <ri80nw20>,
        <yh24gf58> ;
    skos:prefLabel "Lesbisk kultur"@sv ;
    skos:related <iy93lr17> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kulturer eller uttryck präglade av lesbiskas interaktion eller deltagande."@sv .

<gi07re10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gi07re10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nk19mk45> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098541>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001092>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Pass%20%28legitimationshandling%29> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Pass"@sv ;
    skos:related <aa40zb14>,
        <be84pp13>,
        <ff45ka28>,
        <rr69vp38>,
        <ua71em06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där identitetshandlingar utfärdade av en statlig myndighet, ofta använda för resor över nationsgränser, har betydelse för verket"@sv .

<gn70nk07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gn70nk07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001353> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Switchar (BDSM)"@sv ;
    skos:related <gb03ie03>,
        <hi30mc55>,
        <oj77yj15>,
        <wm33rr79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som i BDSM-lekar eller sex varierar mellan givande och mottagande eller dominanta och undergivna roller."@sv .

<hc77dd42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hc77dd42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Ballroom culture"@sv,
        "Ballroom-community" ;
    skos:broader <px93xp25> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000092> ;
    skos:hiddenLabel "Ballroom-kultur" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <wg03fj93>,
        <yi56ii68> ;
    skos:prefLabel "Ballroomkultur"@sv ;
    skos:related <iy93lr17>,
        <jf44kn92>,
        <wp99sm33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av subkulturen ballroom som uppstod i New York på 1970-talet och som kretsar kring tävlingar i t.ex. dans (främst voguing) och drag."@sv .

<hg41ea96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hg41ea96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ml83ih14> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000088> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna lesbiska"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <ik01ja84>,
        <kk47bz38>,
        <kp91xn92>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är lesbiska."@sv .

<hv28qb07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hv28qb07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Återvunna begrepp"@sv,
        "Återvunna ord" ;
    skos:broader <fa51om46> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001559> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gs35mz40>,
        <wq11aj19> ;
    skos:prefLabel "Återvunna termer"@sv ;
    skos:related <bq82fj53>,
        <gc82ev34>,
        <yd09fz28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av termer som tidigare använts nedsättande men som återtagits och uppvärderats av den grupp som termen riktats mot."@sv .

<hv71in35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hv71in35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Orgier"@sv,
        "Trekanter" ;
    skos:broader <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85057499>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000603>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Gruppsex> ;
    skos:hiddenLabel "Grupp-sex" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Gruppsex"@sv ;
    skos:related <aw95bz40>,
        <jy58jm84>,
        <mc07qj43>,
        <ts00ew43>,
        <zu15ju63> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter med fler än två deltagare."@sv .

<ik01ja84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ik01ja84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gc82ev34> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000089> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna bögar"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <hg41ea96>,
        <kk47bz38>,
        <kp91xn92>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är bögar."@sv .

<jt69hs39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jt69hs39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007005144>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001430>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transf%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-föräldrar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cs56jh91>,
        <ru99vt90> ;
    skos:prefLabel "Transföräldrar"@sv ;
    skos:related <es72xt95>,
        <xx95hc99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner som är föräldrar."@sv .

<jz19cb14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jz19cb14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <ot53zk29>,
        <rs51yj40>,
        <um15fy01> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000944> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <je73wy14>,
        <tl61ll06> ;
    skos:prefLabel "Ensamstående föräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar som är hbtqi-personer och som lever ensamma med barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos föräldern på minst halvtid."@sv .

<kk47bz38> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kk47bz38" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nl86cd25> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna bisexuella"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <hg41ea96>,
        <ik01ja84>,
        <kp91xn92>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är bisexuella."@sv .

<kq50iu67> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kq50iu67" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb57oh89> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006552>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000646>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homofobi> ;
    skos:hiddenLabel "Homo-fobi" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ug83ok10> ;
    skos:prefLabel "Homofobi"@sv ;
    skos:related <bg78ib80>,
        <nf03ub67>,
        <of16sc35>,
        <pq70kh99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot homosexuella eller de som antas vara homosexuella."@sv .

<kz63vs02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kz63vs02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögfarsor"@sv,
        "Bögfäder",
        "Bögpappor",
        "Homosexuella farsor",
        "Homosexuella fäder",
        "Homosexuella pappor" ;
    skos:broader <ds06gp49>,
        <fg62ba53>,
        <gc82ev34> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061779>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000492> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-föräldrar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bögföräldrar"@sv ;
    skos:related <cw52kj25>,
        <el38sj28>,
        <yj97ew44> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar. För skildringar av två bögföräldrar med gemensamma barn, använd även ämnesordet \"Två pappor\"."@sv .

<le14is10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "le14is10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fängslande av hbtqi-personer"@sv,
        "Förvar av hbtqi-personer",
        "Häktning av hbtqi-personer",
        "Internering av hbtqi-personer" ;
    skos:broader <no07qg24> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000348> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gh92ro49>,
        <jw79oy99>,
        <rf98kk08> ;
    skos:prefLabel "Frihetsberövande av hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <be84pp13>,
        <uu24kn16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hbtqi-personer genom inspärrning eller övervakning enbart kan befinna sig inom ett starkt begränsat område."@sv .

<lh71ui09> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lh71ui09" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <fr82xo46>,
        <lm49rl65> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012003858> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000230> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Butch-femme relationer"@sv ;
    skos:related <iy93lr17>,
        <pj39xm88>,
        <qk34rm23>,
        <tx04hr81> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan butchar och femmes."@sv .

<ll98jv66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ll98jv66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120572> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001305> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ap09ru04>,
        <cy11ub78>,
        <od10cb95> ;
    skos:prefLabel "Sexuellt våld"@sv ;
    skos:related <bg78ib80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kränkningar och övergrepp med sexuell karaktär."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<mi66sk40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mi66sk40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:17:51"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Förhållanden över generationsgränser"@sv,
        "Intergenerationella förhållanden",
        "Relationer med åldersskillnad",
        "Relationer över generationsgränser" ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85067264>,
        <https://id.kb.se/term/sao/%C3%85ldersskillnad%20i%20relationer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000663> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intergenerationella relationer"@sv ;
    skos:related <bv39zf39>,
        <ix39kn40>,
        <iy93lr17>,
        <qw51tf42>,
        <rt03ze26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella relationer och kärleksrelationer mellan personer från olika generationer."@sv .

<mn07dg10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mn07dg10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pq04vl34> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001341> ;
    skos:hiddenLabel "Homosexualitets-studier" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <wm05xd18>,
        <xm49vc47> ;
    skos:prefLabel "Homosexualitetsstudier"@sv ;
    skos:related <ai05xa65>,
        <hc28de02>,
        <xf85oq48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av homosexuella identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter."@sv .

<mn17sn86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mn17sn86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bk97vq01>,
        <dy42iq34>,
        <lj78ol14>,
        <mc95lg55>,
        <uf02zz01> ;
    skos:prefLabel "Asiatiska religioner (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är anhängare av religioner med ursprung i Asien (förutom islam och kristendom - se \"Islam (hbtqi)\" respektive \"Kristendom (hbtqi)\" för dessa). Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till asiatiska religioner eller hur andra anhängare av dessa religioner förhåller sig till hbtqi."@sv .

<mo71rb07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mo71rb07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124275>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001325>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sodomi> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sodomi"@sv ;
    skos:related <ky03lz27>,
        <of65zl26>,
        <op61iw59>,
        <oq76dn75>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sodomi - ett från Bibeln hämtat ord för oönskade eller \"onaturliga\" sexuella beteenden som inte syftar till önskad fortplantning. Bland annat har analsex räknats som sodomi, och begreppet har ofta använts om män som har sex med män."@sv .

<mw98ml69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mw98ml69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85046572>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Utpressning>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Utpressning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Utpressning (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <ln82yo33>,
        <mw94xh06>,
        <ru44rj72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med hot (t.ex. om att avslöja någons sexuella läggning eller transitionshistoria) tvinga någon till något, t.ex. att betala pengar till utpressaren."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<mz21dd20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mz21dd20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kristna (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <fs91lv00> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000265> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bf47oe08>,
        <ib01vo16>,
        <px55pp67>,
        <st81qb94>,
        <ym43ji04> ;
    skos:prefLabel "Kristendom (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är kristna. Används även för skildringar av hbtqi-personers förhållningssätt till kristendom eller andra kristnas förhållningssätt till hbtqi."@sv .

<nc08jl70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nc08jl70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Slicka fitta"@sv ;
    skos:broader <eh73kd00>,
        <ju63em60>,
        <ky55ga15>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38>,
        <wt70sq05> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000239> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Cunnilingus"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell stimulans av vulvan med mun och tunga."@sv .

<nc14hs94> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nc14hs94" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-22T14:37:20"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homosexuella mammor"@sv,
        "Homosexuella mödrar",
        "Lesbiska mammor",
        "Lesbiska mödrar" ;
    skos:broader <fg62ba53>,
        <ml83ih14>,
        <tz07oe16> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076155>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000752>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Lesbiska%20m%C3%B6drar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska föräldrar"@sv ;
    skos:related <rk79wi90>,
        <sn54je49>,
        <yp11tl51> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar. För skildringar av två lesbiska föräldrar med gemensamma barn, använd även ämnesordet \"Två mammor\"."@sv .

<nc67ku99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nc67ku99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iq17ln92>,
        <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001296> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuell inversion"@sv ;
    skos:related <bq69wo36>,
        <cb66jw88>,
        <cm51lf45>,
        <sh97pd06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sexuell inversion- en historisk term för homosexualitet använd bland sexologer för att referera till en medfödd omkastning av könskarakteristiska drag eller roller."@sv .

<nj44aa03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nj44aa03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Färgade hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi POC",
        "Hbtqi people of color",
        "Hbtqi people of colour",
        "Ickevita hbtqi-personer",
        "Rasifierade hbtqi-personer" ;
    skos:broader <ug69ck69> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001101> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <df78pd63>,
        <mo36hy57>,
        <sl84ac44>,
        <zz60jl65> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <wg03fj93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med melaninrik hud eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus."@sv .

<nl71fq44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nl71fq44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iy93lr17>,
        <zv66nv87> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001632> ;
    skos:hiddenLabel "Mega-sexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Megasexualitet"@sv ;
    skos:related <hp83cj71>,
        <qd17qs25>,
        <td26cb41>,
        <xo37sy14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en sexuell läggning som i allmänhet kännetecknas av brist på romantisk känslomässig koppling till en annan person om inte, eller tills, en stark sexuell koppling till personen bildats."@sv .

<nm50fc73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nm50fc73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <rl94ul47>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008003689>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001400>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transbarn> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-barn" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fk47fc89>,
        <kc33mv72>,
        <ow02gb82> ;
    skos:prefLabel "Transbarn"@sv ;
    skos:related <bi56bw40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som transpersoner."@sv .

<nv42jb62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nv42jb62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <nl86cd25> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98004191>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000169>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella%20f%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella föräldrar"@sv ;
    skos:related <el38sj28>,
        <rk79wi90>,
        <xg52hd15>,
        <yv06is50> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar. För skildringar av två bisexuella mammor/pappor med gemensamma barn, använd även ämnesordet \"Två mammor\" eller \"Två pappor\"."@sv .

<od10cb95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "od10cb95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer som våldtäktsoffer"@sv,
        "Hbtqi-personer utsatta för våldtäkt" ;
    skos:broader <gl76ac31>,
        <ll98jv66>,
        <ln82yo33> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000958> ;
    skos:hiddenLabel "Våldtäkts-offer (hbtqi)" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Våldtäktsoffer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bg78ib80>,
        <fs01rm86>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som har utsatts för våldtäkt."@sv .

<of32ux74> a skos:Concept ;
    dct:identifier "of32ux74" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Konstnärer (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000070> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ld59bo28>,
        <mg63da79>,
        <nx46rw80>,
        <pt38yf87> ;
    skos:prefLabel "Artister (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <pu79ko70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är artister eller som återkommande använder konstnärliga uttryck."@sv .

<qo99it05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qo99it05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <wk10nx66> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000773> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska relationer"@sv ;
    skos:related <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <px83mo29>,
        <qq09uc15>,
        <sr72nr60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan lesbiska. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex och/eller kärlek."@sv .

<sj39nw12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sj39nw12" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85014394>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000116>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000121>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000583>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000819>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000821> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Biologiska föräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <jv45ng56>,
        <mb29ll46>,
        <ot53zk29>,
        <uc52sc28>,
        <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är föräldrar med ett biologiskt släktskap med barnet men som inte nödvändigtvis är dess juridiska eller sociala föräldrar. Används även för skildringar av biologiska (men inte nödvändigtvis juridiska eller sociala) föräldrar till hbtqi-personer."@sv .

<sr72nr60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sr72nr60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002939> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-relationer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intersexrelationer"@sv ;
    skos:related <cn34nl16>,
        <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <qo99it05>,
        <qq09uc15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan intersexpersoner. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<uc52sc28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uc52sc28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <pm79to26> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051035>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000452>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Fosterf%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:hiddenLabel "Foster-föräldrar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Fosterföräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <jv45ng56>,
        <mb29ll46>,
        <ot53zk29>,
        <sj39nw12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som är eller varit fosterföräldrar. Används även för skildringar av fosterföräldrar till hbtqi-personer."@sv .

<va90as33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "va90as33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-turism"@sv,
        "Regnbågsturism" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000956> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <me04wx73>,
        <qa06gc73> ;
    skos:prefLabel "Turism (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <sc30ep47>,
        <su57do51> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av turism som marknadsförs riktat till hbtqi-personer samt resmål som ofta besöks av hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<vn20br71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vn20br71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pu79ko70> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001363> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ax27ow53>,
        <cx10tp93>,
        <fc56gu03>,
        <vg78hx15>,
        <xr59sg26> ;
    skos:prefLabel "Teater (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av teater som utövas av, skrivits av eller på annat sätt kan kopplas till hbtqi-personer. Används ej för genren teater."@sv .

<wk00ux87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wk00ux87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Blottare"@sv,
        "Blottning" ;
    skos:broader <jm54md83>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85046353>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000412> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Exhibitionism"@sv ;
    skos:related <xl67uc46>,
        <xn31ff26>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som finner sexuell upphetsning i att visa sina könsorgan för eller bli betraktade i sexuella sammanhang av andra människor, både med och utan samtycke."@sv .

<wn56qx41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wn56qx41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kastration"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85020752>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000241>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kastration> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <zj98an94> ;
    skos:prefLabel "Kastrering"@sv ;
    skos:related <am70ft34>,
        <jy77yj84>,
        <ye64kb30> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att på kirurgisk väg avlägsna könskörtlarna (testiklarna respektive äggstockarna)."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<wo70nt95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wo70nt95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <eo15qd89>,
        <hi30mc55>,
        <nc18mo76> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000707> ;
    skos:hiddenLabel "Läder-familjer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ax94ed37>,
        <uk90xn87> ;
    skos:prefLabel "Läderfamiljer"@sv ;
    skos:related <gx13uu85> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en nära krets personer som stöttar varandra och förenas i läderkulturen."@sv .

<wt70sq05> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wt70sq05" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000280> ;
    skos:hiddenLabel "Klitoris-sex" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <nc08jl70>,
        <uq46vq54> ;
    skos:prefLabel "Klitorissex"@sv ;
    skos:related <ju63em60>,
        <lq31ck45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där klitoris stimuleras sexuellt."@sv .

<wu63pp88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wu63pp88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000309>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001357> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sex på offentliga toaletter"@sv ;
    skos:related <by54rv25>,
        <el45ws21>,
        <ih61bm68>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av, ofta tillfälliga och anonyma, sexakter på offentliga toaletter."@sv .

<xe85mp67> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xe85mp67" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fysisk intimitet"@sv,
        "Fysisk närhet",
        "Kroppslig intimitet" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001112> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ea97yu27> ;
    skos:prefLabel "Kroppslig närhet"@sv ;
    skos:related <gx90ki07>,
        <ng97ok68>,
        <oa64fl82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kroppslig närhet som uttrycker vänskap, kärlek och/eller attraktion har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<xo37sy14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xo37sy14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001633> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Megasexuella"@sv ;
    skos:related <nl71fq44>,
        <pi96ct54>,
        <qd17qs25>,
        <td26cb41>,
        <zq29sy82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inte upplever en stark känslomässig koppling till andra personer om de inte först bildar en stark sexuell koppling till dem."@sv .

<xp78uu97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xp78uu97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001365> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bt87ge35>,
        <jh97xq13>,
        <lc31la95>,
        <qh04go55> ;
    skos:prefLabel "Teorier (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av generaliserande modeller av hur könsidentitet, könsuttryck, begär eller sexualitet fungerar socialt eller biologiskt."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<xx95hc99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xx95hc99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pz95ay20> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007005159>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000261> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <tg34lp23> ;
    skos:prefLabel "Barn till transpersoner"@sv ;
    skos:related <cs56jh91>,
        <es72xt95>,
        <jt69hs39>,
        <ru99vt90> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som transpersoner."@sv .

<yf82lc16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yf82lc16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002645>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000109>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Hatbrott>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Hatbrott> ;
    skos:hiddenLabel "Hat-brott" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hatbrott"@sv ;
    skos:related <ba31au62>,
        <li23qw02>,
        <rh68hi28>,
        <rh94xr73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av brott där ett motiv har varit att kränka en person, en folkgrupp eller en annan grupp av personer på grund av rasifiering, hudfärg, nationellt eller etniskt ursprung, trosbekännelse, sexuell läggning, könsöverskridande identitet eller uttryck eller annan liknande omständighet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<zq29sy82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zq29sy82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Aces"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2016000237>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000071>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Asexuella> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Asexuella"@sv ;
    skos:related <bw78bx64>,
        <jc34hl12>,
        <pi96ct54>,
        <xo37sy14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som asexuella och har förmågan att inte känna sexuell attraktion."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ad66zi96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ad66zi96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fäder till hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi-personers fäder",
        "Hbtqi-personers pappor" ;
    skos:broader <ds06gp49>,
        <mb29ll46> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002342> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gz58ku31>,
        <je63sm61>,
        <tm80vg73>,
        <tt22xp58>,
        <yc15ui85> ;
    skos:prefLabel "Pappor till hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till hbtqi-personer, oavsett pappans egen identitet."@sv .

<ae55cm31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ae55cm31" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000670> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <am70ft34>,
        <wb24sl26> ;
    skos:prefLabel "Könsstympning av intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <az49ng44>,
        <ob41my06>,
        <wk81dt63> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirurgiska ingrepp på intersexpersoner för att ge personen ett \"entydigt kön\" och som inte sker med samtycke från personen."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ba31au62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ba31au62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Missaktning mot hbtqi-personer"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000112> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Intolerans mot hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <br29ok75>,
        <cw47ny51>,
        <pq70kh99>,
        <rh68hi28>,
        <yf82lc16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av allmänna negativa attityder mot hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bu52ty56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bu52ty56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001081> ;
    skos:hiddenLabel "Partner-preferens" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <aw95bz40>,
        <bv98lh92>,
        <zu15ju63> ;
    skos:prefLabel "Partnerpreferens"@sv ;
    skos:related <bi99oj90>,
        <iy93lr17>,
        <td26cb41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där preferens kring relationsform, som exempelvis flersamma eller monogama relationer, har betydelse för verket."@sv .

<bv22nv79> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bv22nv79" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bt16zp60>,
        <lc03jf41>,
        <lj67gb57>,
        <mz17yd70>,
        <ts68gn43> ;
    skos:prefLabel "Symbolik (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer genom kropp, klädsel, identitet signaleras i omskrivningar, liknelser eller symbolik."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bz86ef62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bz86ef62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <px93xp25> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004003369>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Gaykultur> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000487> ;
    skos:hiddenLabel "Bög-kultur" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gb80wq04>,
        <ku32od34>,
        <si96fc99>,
        <xe06fq38> ;
    skos:prefLabel "Bögkultur"@sv ;
    skos:related <iy93lr17>,
        <mi32on60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kulturer eller uttryck präglade av bögars interaktion eller deltagande."@sv .

<cc01go96> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cc01go96" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Genitalier"@sv ;
    skos:broader <hh96dh44> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053822>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000585>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nsorgan>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsorgan> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cg96ab32>,
        <ge40xr58>,
        <lq31ck45>,
        <up80qv89>,
        <xx33tt54> ;
    skos:prefLabel "Könsorgan"@sv ;
    skos:related <nw90qo62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där könsorgan har betydelse för verket."@sv .

<ch10wc66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ch10wc66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <un62lw62> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001482> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Papperslösa hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <be84pp13>,
        <cw47ny51>,
        <no07qg24>,
        <pi26jy10>,
        <pi77tc72>,
        <ug69ck69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av papperslösa hbtqi-personer. Med papperslös menas att personen vistas, arbetar eller studerar i ett land utan giltiga tillstånd."@sv .

<ds06gp49> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ds06gp49" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Farsor"@sv,
        "Fäder" ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047451>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000423>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Pappor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ad66zi96>,
        <cs56jh91>,
        <el38sj28>,
        <je73wy14>,
        <kz63vs02>,
        <mt54dp88> ;
    skos:prefLabel "Pappor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor."@sv .

<eh73kd00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eh73kd00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095239>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000593>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20som%20har%20sex%20med%20m%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ea97yu27>,
        <he40yz93>,
        <ky55ga15>,
        <nc08jl70>,
        <tb22yb92> ;
    skos:prefLabel "Oralsex"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att stimulera sexuellt med mun och tunga."@sv .

<el45ws21> a skos:Concept ;
    dct:identifier "el45ws21" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000050> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Anonymt sex"@sv ;
    skos:related <by54rv25>,
        <hi88il01>,
        <jy58jm84>,
        <mc07qj43>,
        <td26cb41>,
        <wu63pp88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter där deltagarna är anonyma för varandra."@sv .

<ff45ka28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ff45ka28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Namnbyte"@sv ;
    skos:broader <ho87ol42>,
        <nk19mk45> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000247> ;
    skos:hiddenLabel "Namn-byte",
        "Namn-ändring" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Namnändring"@sv ;
    skos:related <aa40zb14>,
        <gi07re10>,
        <rr69vp38>,
        <up70lp68>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av byte av för- och/eller efternamn."@sv .

<fv17pe76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fv17pe76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homosexuellas föräldrar"@sv ;
    skos:broader <mb29ll46> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6r%C3%A4ldrar%20till%20homosexuella> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fh64du23>,
        <lw04vi58>,
        <tm80vg73>,
        <tn72ht69> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till homosexuella"@sv ;
    skos:related <nf03ub67>,
        <np32qn49> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till homosexuella, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<gc11ac86> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gc11ac86" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personers mammor"@sv,
        "Hbtqi-personers mödrar",
        "Mödrar till hbtqi-personer" ;
    skos:broader <mb29ll46>,
        <tz07oe16> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002348> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <at95bg04>,
        <bp52jf13>,
        <cw73qe15>,
        <db65rd76>,
        <lw04vi58> ;
    skos:prefLabel "Mammor till hbtqi-personer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till hbtqi-personer, oavsett mammans egen identitet."@sv .

<gh93af20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gh93af20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <he13pb69> ;
    skos:closeMatch <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85004920.html> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000047>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Androgyni> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Androgynitet"@sv ;
    skos:related <cm18bw55>,
        <qs33fu26>,
        <sf56xe20>,
        <vk43qf93>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det att i sitt könsuttryck eller sin könsidentitet kombinera maskulina och feminina drag."@sv .

<hc28de02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hc28de02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transforskning"@sv ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <pq04vl34> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001447> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-forskning",
        "Trans-studier" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transstudier"@sv ;
    skos:related <ai05xa65>,
        <mn07dg10>,
        <wm05xd18>,
        <xf85oq48>,
        <xm49vc47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av könsöverskridande identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter."@sv .

<jm31du91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jm31du91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bimän"@sv,
        "Manliga bisexuella" ;
    skos:broader <nl86cd25>,
        <zf23ch07> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002510>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000160>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella%20m%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ec50im78>,
        <rg99ag35>,
        <sd59ts94> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella män"@sv ;
    skos:related <vg32jf51>,
        <yi47zi31> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som män och som har förmågan att känna sexuell och/eller romantisk attraktion till människor oavsett kön."@sv .

<ju63em60> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ju63em60" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001487> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dn58qp12>,
        <fw11pz06>,
        <nc08jl70>,
        <uj05xb50> ;
    skos:prefLabel "Vaginalsex"@sv ;
    skos:related <wt70sq05> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som involverar vaginan."@sv .

<kh49kc43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kh49kc43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85108620> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001141> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ih61bm68>,
        <xp00ce87>,
        <ya24ku84> ;
    skos:prefLabel "Offentliga hygieninrättningar"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <xw72hx88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hygieninrättningar som är tillgängliga för allmänheten, för kunder, skolelever, anställda i ett företag eller annan liknande grupp."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<km22hn65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "km22hn65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-körer"@sv,
        "Regnbågskörer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000833> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dd35em03>,
        <ig51qv88> ;
    skos:prefLabel "Körer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ij02nz52>,
        <pt38yf87>,
        <pu79ko70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av körer bestående av främst hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<nf67vq64> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nf67vq64" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Tjejer"@sv ;
    skos:broader <gz65sa45> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055012>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000590>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Flickor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Flickor> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <os42ys07>,
        <ow02gb82>,
        <qw72dw59>,
        <tr28ip00>,
        <yj75on39> ;
    skos:prefLabel "Flickor"@sv ;
    skos:related <ye44ho27> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som flickor - i regel personer under 15 år."@sv .

<nj45ko84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nj45ko84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bikvinnor"@sv,
        "Kvinnliga bisexuella" ;
    skos:broader <la83kc00>,
        <nl86cd25> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002512>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000202>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella%20kvinnor> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cq47se04>,
        <os42ys07>,
        <pc36se94> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella kvinnor"@sv ;
    skos:related <dq66qs98>,
        <px69nf52> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som kvinnor och som har förmågan att känna sexuell och/eller romantisk attraktion till människor oavsett kön."@sv .

<pi96ct54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pi96ct54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000344> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Demisexuella"@sv ;
    skos:related <hp83cj71>,
        <qd17qs25>,
        <td26cb41>,
        <xo37sy14>,
        <zq29sy82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av demisexuella personer - demisexuella utvecklar sexuell attraktion till någon först efter att ha skapat ett starkt känslomässigt band till personen."@sv .

<pk82yt24> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pk82yt24" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-16T11:33:32"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Situationsbetingad homosexualitet"@sv ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001315> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Situationsbetingat sexuellt beteende"@sv ;
    skos:related <cb66jw88>,
        <jy58jm84>,
        <lv37kg53>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av situationer då personers sexuella beteende skiljer sig från hur det vanligen yttrar sig, beroende på yttre omständigheter. Vanligen gäller det heterosexuella personer som befinner sig i enkönade miljöer, som fängelser, armén, skolor med mera, och där utövar samkönad sexuell praktik."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pk92nl65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pk92nl65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gossar"@sv,
        "Killar" ;
    skos:broader <gz65sa45> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016211>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000220>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Pojkar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Pojkar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dv87iq11>,
        <dz11mk54>,
        <fk47fc89>,
        <rg99ag35>,
        <xu50br91> ;
    skos:prefLabel "Pojkar"@sv ;
    skos:related <wm72qx84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som pojkar - i regel personer under 15 år."@sv .

<pz95ay20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pz95ay20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Regnbågsbarn"@sv ;
    skos:broader <um90bw50> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000260> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hf19tr66>,
        <jb88tw15>,
        <sf24zw50>,
        <xg52hd15>,
        <xx95hc99> ;
    skos:prefLabel "Barn till hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner."@sv .

<qj90xo54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qj90xo54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Medicinsk vård"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082871>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001004>,
        <https://id.kb.se/term/sao/H%C3%A4lso-%20och%20sjukv%C3%A5rd> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <iq17ln92>,
        <ru33ue70>,
        <tp87vt58> ;
    skos:prefLabel "Hälso- och sjukvård"@sv ;
    skos:related <pt39jk21>,
        <qb68kn73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hälsa och sjukvård på ett generellt plan."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qn64mm90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qn64mm90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Att passera"@sv ;
    skos:broader <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001090> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Passera (kön)"@sv ;
    skos:related <ih61bm68>,
        <ob41my06>,
        <qk34rm23>,
        <ss55ax39>,
        <vr41yw40>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där frågor om att passera eller inte passera har betydelse för verket. Med passera menas att som transperson uppfattas som sitt egentliga kön - det kön en själv identifierar sig som - av främlingar."@sv .

<rm77zj74> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rm77zj74" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001291> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <im61zi90>,
        <jr14gv23> ;
    skos:prefLabel "Sexuell dysfunktion"@sv ;
    skos:related <jy58jm84>,
        <nx94fc98>,
        <ys78qn95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fysiologiska och psykologiska svårigheter att ha sex."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<sf56xe20> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sf56xe20" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Femininiteter"@sv,
        "Kvinnlighet" ;
    skos:broader <aq42lk11> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047739>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000389>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnlighet> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <pm44fs90> ;
    skos:prefLabel "Femininitet"@sv ;
    skos:related <cm18bw55>,
        <db41rg76>,
        <gh93af20>,
        <qk34rm23>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där attribut, beteenden och roller som i allmänhet förknippas med kvinnor har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<sh97pd06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sh97pd06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <qj48lh67> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000395> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Eonism"@sv ;
    skos:related <ds64zm22>,
        <hb81xa89>,
        <ig53gy82>,
        <nc67ku99>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet eonism - ett äldre ord för att beskriva feminina könsuttryck hos personer som tilldelats könet man vid födseln."@sv .

<sj00sx82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sj00sx82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Porrklubbar"@sv ;
    skos:broader <hi88il01>,
        <ij02nz52>,
        <qs69pq40> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001270> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-klubbar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexklubbar"@sv ;
    skos:related <jy58jm84>,
        <tm21us57>,
        <ts00ew43>,
        <xp40ps97> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av organiserade sammankomster, både självorganiserade och kommersiella och ofta i särskilt anpassade lokaler, där besökarna har möjlighet att och förväntas ha sex med varandra, eller se på när andra har sex eller uppträder med exempelvis striptease."@sv .

<sw59hr91> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sw59hr91" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123979>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001322>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sociala%20r%C3%B6relser> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <pq80mi93>,
        <ul59qe23>,
        <ww01qq85>,
        <xy93px60>,
        <yp17xt81> ;
    skos:prefLabel "Sociala rörelser"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sammanslutningar och sammanhang där personer strävar efter att förändra vad som uppfattas som missförhållanden i samhället eller världen."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<tp87vt58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tp87vt58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hälso- och sjukvård för hbtqi-personer"@sv,
        "Medicinsk vård för hbtqi-personer" ;
    skos:broader <qj90xo54> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000614> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bw23bo45>,
        <hl34qn20>,
        <il00wp51>,
        <mt82qy45>,
        <rb83rq15>,
        <ym29ed45> ;
    skos:prefLabel "Hälso- och sjukvård (hbtqi)"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hälsa och sjukvård där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv .

<tz07oe16> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tz07oe16" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Morsor"@sv,
        "Mödrar" ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85087526>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001021>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Mammor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%B6drar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gc11ac86>,
        <nc14hs94>,
        <rk79wi90>,
        <ru99vt90>,
        <tl61ll06>,
        <wf16vk19> ;
    skos:prefLabel "Mammor"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor."@sv .

<um93rl06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "um93rl06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Säkert sex"@sv ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001251> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Säkrare sex"@sv ;
    skos:related <en38lc34>,
        <kd49dt22>,
        <kn59jd20>,
        <wt82mm95>,
        <zn22hl53> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika metoder för minska risken för sexuellt överförbara infektioner, exempelvis genom att använda skydd eller ha sex på sätt som minskar risken för smitta."@sv .

<up70lp68> a skos:Concept ;
    dct:identifier "up70lp68" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <nk19mk45> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85010130>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000377>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6rkort>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6rkort> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Körkort"@sv ;
    skos:related <aa40zb14>,
        <ff45ka28>,
        <gy22fm97>,
        <qb68kn73>,
        <rr69vp38>,
        <ua71em06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där körkort, t.ex. i samband med namnbyte, har betydelse för verket."@sv .

<vr86mj99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vr86mj99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kön tilldelat vid födseln"@sv,
        "Kön tillskrivet vid födseln",
        "Tilldelat kön",
        "Tillskrivet kön",
        "Tillskrivet kön vid födseln" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <hh96dh44> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000078> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001268> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kj50rg43>,
        <ni79ss40> ;
    skos:prefLabel "Tilldelat kön vid födseln"@sv ;
    skos:related <jp21cy02>,
        <ua71em06>,
        <vr41yw40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kön, antingen flicka eller pojke, som tilldelas ett barn vid födseln baserat på hur barnets kropp tolkas. Används när det tilldelade könet har betydelse för verket, huvudsakligen i de fall där det inte överensstämmer med personers senare könsidentitet."@sv .

<vu62yz77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vu62yz77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <jf44kn92>,
        <nc18mo76> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000371> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-familjer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kp64ff95>,
        <sh16ni93> ;
    skos:prefLabel "Dragfamiljer"@sv ;
    skos:related <la19ou04>,
        <rh61yd98>,
        <wg03fj93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en nära krets personer som stöttar varandra och förenas i dragkulturen."@sv .

<wv53po26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wv53po26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001520>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Ungdomar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ungdomar> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fx55na17>,
        <nm13zo20>,
        <xx41vk00> ;
    skos:prefLabel "Ungdomar"@sv ;
    skos:related <bv39zf39>,
        <gz65sa45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som ungdomar, i gränslandet mellan barn och vuxen - i regel mellan 15 och 25 år."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ys78qn95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ys78qn95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kåthet"@sv ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120733>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001284> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <yz49jc80> ;
    skos:prefLabel "Sexuell upphetsning"@sv ;
    skos:related <jy58jm84>,
        <oa64fl82>,
        <rm77zj74>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell upphetsning, oavsett om känslan innefattar eller leder till sexuella handlingar eller inte."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<yu17am57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yu17am57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000848> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ga83rh19> ;
    skos:prefLabel "Döden och döende (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bn12zw97>,
        <il00wp51>,
        <rh94xr73>,
        <sv13oe15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av döden och döende där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bi56bw40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bi56bw40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transpersoners föräldrar"@sv ;
    skos:broader <mb29ll46> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6r%C3%A4ldrar%20till%20transbarn> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001078> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cw73qe15>,
        <gj71rx41>,
        <iy72dm08>,
        <nl66hc26>,
        <tt22xp58> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till transpersoner"@sv ;
    skos:related <nm50fc73>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till transpersoner, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<by54rv25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "by54rv25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Parkraggande"@sv,
        "Parkraggning" ;
    skos:broader <af48gg30>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008000915>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000319> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Cruising"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <el45ws21>,
        <mc07qj43>,
        <wu63pp88>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att gå eller köra runt en plats, till exempel ett parkområde, för att leta efter en sexpartner, vanligtvis anonymt och tillfälligt."@sv .

<cm18bw55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cm18bw55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Manlighet"@sv ;
    skos:broader <aq42lk11> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081797>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000995>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Manlighet> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gy32il97> ;
    skos:prefLabel "Maskulinitet"@sv ;
    skos:related <gh93af20>,
        <nv29rf04>,
        <od70ob98>,
        <sf56xe20>,
        <tx04hr81>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där beteenden eller egenskaper som traditionellt sett förknippas med, eller anses vara passande för, män har betydelse för verket."@sv .

<cy27yx08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cy27yx08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97007082>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000611>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Trakasserier> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cr45ml86>,
        <jf73ax07> ;
    skos:prefLabel "Trakasserier"@sv ;
    skos:related <bq82fj53>,
        <pd62ad09>,
        <pq70kh99>,
        <rh68hi28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att brett spektrum av kränkande beteenden som är menade att störa och uppröra, är repetitiva till sin karaktär och sker med intention."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<gg03fm98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gg03fm98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sambos"@sv,
        "Sambosar",
        "Sammanboende" ;
    skos:broader <ba46pk33> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000362>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Samboende> ;
    skos:hiddenLabel "Sambo-förhållanden" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Samboförhållanden"@sv ;
    skos:related <ar69hs67>,
        <bi99oj90>,
        <iu41ao66>,
        <lm49rl65>,
        <nk19mk45>,
        <os76md08>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parförhållanden där personer lever tillsammans i gemensam bostad utan att vara gifta."@sv .

<gl76ac31> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gl76ac31" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personer drabbade av sexbrott"@sv,
        "Hbtqi-personer drabbade av sexuella övergrepp",
        "Hbtqi-personer drabbade av sexuellt våld",
        "Hbtqi-personer utsatta för sexbrott",
        "Hbtqi-personer utsatta för sexuella övergrepp",
        "Hbtqi-personer utsatta för sexuellt våld",
        "Offer för sexbrott (hbtqi)",
        "Offer för sexuellt våld (hbtqi)" ;
    skos:broader <ln82yo33> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000959> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fs01rm86>,
        <od10cb95>,
        <zt39fx55> ;
    skos:prefLabel "Offer för sexuella övergrepp (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ap09ru04>,
        <bg78ib80>,
        <cy11ub78>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som utsätts eller har utsatts för sexuella övergrepp."@sv .

<hh96dh44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hh96dh44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Endokrint kön"@sv,
        "Genetiskt kön",
        "Kroppsligt kön" ;
    skos:broader <ss55ax39> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001269> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cc01go96>,
        <ie81fz88>,
        <mp47ze52>,
        <op26io85>,
        <so20eo06>,
        <sy50mg13>,
        <vr86mj99> ;
    skos:prefLabel "Biologiskt kön"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där reflektioner över biologiskt kön - det kön som bestäms utifrån inre och yttre könsorgan, könskromosomer och hormonnivåer - har betydelse för verket."@sv .

<ie81fz88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ie81fz88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <hh96dh44>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001381>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transsexuella> ;
    skos:hiddenLabel "Transexuella" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transsexuella"@sv ;
    skos:related <dk34ho21>,
        <ig53gy82>,
        <or82kx62>,
        <qs74zg73>,
        <rb83rq15>,
        <ua71em06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som har fått eller strävar efter att få diagnosen transsexualism. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd ämnesordet \"Transpersoner\"."@sv .

<ig53gy82> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ig53gy82" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-07T14:30:20"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "GID"@sv,
        "Könsidentitetsstörningar",
        "Transsexualitet" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <iq17ln92> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94005829>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001468>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transsexualism> ;
    skos:hiddenLabel "Transexualism",
        "Transexualitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transsexualism"@sv ;
    skos:related <dk34ho21>,
        <ie81fz88>,
        <kb71xj70>,
        <sh97pd06>,
        <ua71em06>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av diagnosen transsexualism eller könsidentitetsstörning. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd ämnesordet \"Transpersoner\"."@sv .

<ij02nz52> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ij02nz52" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000836> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ie50ey03>,
        <km82jf95>,
        <sj00sx82>,
        <sk93nk73> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-föreningar"@sv ;
    skos:related <km22hn65>,
        <tx64rj03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föreningar för hbtqi-personer och/eller för hbtqi-frågor."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<iq17ln92> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iq17ln92" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-13T11:22:43"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Patologisering"@sv ;
    skos:broader <qj90xo54> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001006> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dk34ho21>,
        <ig53gy82>,
        <nc67ku99>,
        <sy50mg13> ;
    skos:prefLabel "Medikalisering"@sv ;
    skos:related <lc31la95>,
        <nd56bj55>,
        <qh04go55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av processer där mänskliga tillstånd och problem definieras och behandlas som medicinska tillstånd och blir föremål för medicinska studier, diagnoser, förebyggande åtgärder och/eller behandlingar."@sv .

<jv45ng56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jv45ng56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-20T08:43:57"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb60ry21>,
        <we86xm62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92003241>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000010>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000812>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Adoptivf%C3%B6r%C3%A4ldrar9> ;
    skos:hiddenLabel "Adoptiv-föräldrar" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Adoptivföräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <mb29ll46>,
        <ot53zk29>,
        <sj39nw12>,
        <uc52sc28>,
        <wl28xr24>,
        <xk72tb87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som blivit föräldrar genom adoption, och/eller skildringar av adoptivföräldrar till hbtqi-personer."@sv .

<jx05kp14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jx05kp14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kamratskap"@sv,
        "Kompisar",
        "Vänner" ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051992>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000455>,
        <https://id.kb.se/term/barn/V%C3%A4nskap>,
        <https://id.kb.se/term/sao/V%C3%A4nskap> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <tn16nz77>,
        <vi05is98>,
        <wm72qx84>,
        <ye44ho27>,
        <ys42op85> ;
    skos:prefLabel "Vänskap"@sv ;
    skos:related <az93uj82>,
        <xv86md55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära sociala relationer präglade av ömsesidig respekt, förtroende och sympati."@sv .

<la19ou04> a skos:Concept ;
    dct:identifier "la19ou04" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Drag queens"@sv,
        "Drag-drottningar",
        "Drag-queens",
        "Dragdrottningar",
        "Drugor" ;
    skos:broader <nx46rw80> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000375>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Dragqueens> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kp64ff95>,
        <sh16ni93> ;
    skos:prefLabel "Dragqueens"@sv ;
    skos:related <hb81xa89>,
        <jf44kn92>,
        <rh61yd98>,
        <vg78hx15>,
        <vu62yz77> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ikläder sig kvinnligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte och/eller som uttryck för en subkultur präglad av experimentella eller parodierande könsuttryck."@sv .

<mc07qj43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mc07qj43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <td26cb41> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000242> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Tillfälligt sex"@sv ;
    skos:related <af48gg30>,
        <by54rv25>,
        <cb66jw88>,
        <el45ws21>,
        <hv71in35>,
        <jy58jm84> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tillfälliga sexuella kontakter."@sv .

<mo36hy57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mo36hy57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Urbefolkningar (hbtqi)"@sv,
        "Urfolk (hbtqi)",
        "Urinvånare (hbtqi)" ;
    skos:broader <nj44aa03> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000886> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ep67oc83>,
        <et08az97>,
        <ld35mi88>,
        <na27vd54> ;
    skos:prefLabel "Ursprungsbefolkningar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <hz00ry27>,
        <ug69ck69>,
        <zq57kl95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer inom folkgrupper som definieras som ursprungsbefolkningar - ättlingar till de befolkningsgrupper som ursprungligen bebott områden som senare koloniserats och/eller invaderats."@sv .

<na03ov93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "na03ov93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "B&D"@sv,
        "Bondage and discipline",
        "Bondage och disciplin" ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <oj77yj15> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000086> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <sn06dm80> ;
    skos:prefLabel "Bondage"@sv ;
    skos:related <cb66jw88>,
        <hi30mc55>,
        <qb31sd30>,
        <tk37pb02>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella praktiker där en eller flera personers rörelsefrihet begränsas, t.ex. med hjälp av rep eller kedjor."@sv .

<nh99bq54> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nh99bq54" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <iy93lr17> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexslavar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ek27kt77>,
        <gb03ie03>,
        <gx13uu85>,
        <iq08ee58>,
        <oj77yj15>,
        <wm33rr79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inom BDSM frivilligt går in i rollen som slav i en slav/master-dynamik. Används för skildringar av sexslavar där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse. Används ej för skildringar av sexuell exploatering och trafficking."@sv .

<os76md08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "os76md08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Partnerskap"@sv ;
    skos:broader <ba46pk33> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003003097>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000274> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Registrerade partnerskap"@sv ;
    skos:related <az92so55>,
        <fx25tq63>,
        <gg03fm98>,
        <ho87ol42>,
        <nk19mk45>,
        <no07qg24>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av registrerade partnerskap - de juridiskt erkända samkönade samlevnadsformer som lagstiftningen inte likställer med olikkönade äktenskap."@sv .

<pf53mb18> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pf53mb18" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fx55na17>,
        <qk35dh05>,
        <sf83mb17>,
        <uy59sk22> ;
    skos:prefLabel "Okönade personer"@sv ;
    skos:related <uw18hz12>,
        <vw95lh38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket. Det kan handla om personer som beskrivs med könsneutrala pronomen eller där inga könande tillskrivningar görs. För skildringar av personer som beskrivs som ickebinära eller agender, använd ämnesorden \"Ickebinära personer\" eller \"Agenderpersoner\"."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pt39jk21> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pt39jk21" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000364> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ir89ck62>,
        <of81kq28>,
        <tz25ps34> ;
    skos:prefLabel "Donatorer (medicin)"@sv ;
    skos:related <ho87ol42>,
        <qj90xo54>,
        <xf07qh23> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som donerar någonting från sin egen kropp, t.ex. organ, blod eller könsceller."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qb31sd30> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qb31sd30" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <gx13uu85>,
        <jm54md83>,
        <oj77yj15> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081828>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000997>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Masochism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Masochism"@sv ;
    skos:related <hi30mc55>,
        <iy93lr17>,
        <na03ov93>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell njutning orsakad av psykisk eller fysisk smärta tillfogad av en själv eller andra."@sv .

<qk34rm23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qk34rm23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Läppstiftslesbiska"@sv ;
    skos:broader <iy93lr17>,
        <ml83ih14> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000440> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Femmes"@sv ;
    skos:related <iy93lr17>,
        <lh71ui09>,
        <qn64mm90>,
        <sf56xe20>,
        <tx04hr81>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som femmes - huvudsakligen lesbiska eller bisexuella kvinnor med könsuttryck och attribut som kodats som feminina."@sv .

<qq09uc15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qq09uc15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000182> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella relationer"@sv ;
    skos:related <bz75oh35>,
        <cn34nl16>,
        <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <px83mo29>,
        <qo99it05>,
        <sr72nr60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan bisexuella. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<rh61yd98> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rh61yd98" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Drag kings"@sv,
        "Drag-kings",
        "Drag-kungar",
        "Dragkungar" ;
    skos:broader <nx46rw80> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2021001446>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000373>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Dragkings> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kp64ff95>,
        <sh16ni93> ;
    skos:prefLabel "Dragkings"@sv ;
    skos:related <cx10tp93>,
        <hb81xa89>,
        <jf44kn92>,
        <la19ou04>,
        <vu62yz77> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ikläder sig manligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte och/eller som uttryck för en subkultur präglad av experimentella eller parodierande könsuttryck."@sv .

<rh68hi28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rh68hi28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002038> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Rasism (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ba31au62>,
        <cy27yx08>,
        <pq70kh99>,
        <ug69ck69>,
        <xw72hx88>,
        <yf82lc16> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av idéer, fördomar och handlingar baserade på föreställningar om en hierarkisk uppdelning av människor i raser, då dessa drabbar och/eller upprätthålls av hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ru33ue70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ru33ue70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <qj90xo54> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85134723>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001366> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <eb52qh07>,
        <ji43uf25>,
        <nx94fc98>,
        <ud60wo50>,
        <vo54sb98>,
        <yv48ui96> ;
    skos:prefLabel "Terapier och behandlingar"@sv ;
    skos:related <ym29ed45> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika terapiformer och medicinska behandlingar."@sv .

<tx04hr81> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tx04hr81" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-12-07T08:49:58"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kvinnlig maskulinitet"@sv ;
    skos:broader <iy93lr17>,
        <ml83ih14> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000231> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Butchar"@sv ;
    skos:related <cm18bw55>,
        <gy32il97>,
        <lh71ui09>,
        <qk34rm23>,
        <qw72dw59>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som butchar - huvudsakligen lesbiska eller bisexuella kvinnor med könsuttryck och attribut som kodats som maskulina."@sv .

<uh63yy69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uh63yy69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <vh55tv72> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081304>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000989>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Civilst%C3%A5nd> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <av87kj76>,
        <eb77zj91>,
        <ji85yh28>,
        <rs51yj40> ;
    skos:prefLabel "Civilstånd"@sv ;
    skos:related <az92so55>,
        <gx93ym52>,
        <no07qg24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där olika civilstånd har betydelse för verket."@sv .

<up80qv89> a skos:Concept ;
    dct:identifier "up80qv89" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kukar"@sv,
        "Snoppar" ;
    skos:broader <cc01go96>,
        <nw90qo62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85099480>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001099>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Penis> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Penisar"@sv ;
    skos:related <co90rk32>,
        <ex02uc55>,
        <qb93wl71>,
        <ri47ax86>,
        <tb22yb92>,
        <wl92mo41> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könsorgan som kännetecknas av svällkroppar som omger urinröret."@sv .

<ux32oc19> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ux32oc19" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ce30cv53>,
        <db31do17>,
        <fl40sz20>,
        <lx88hn91>,
        <ze55dx31> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-separatism"@sv ;
    skos:related <rq22xv55> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av frivillig ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation av hbtqi-personer från heterosexuella och/eller cispersoner."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<vr41yw40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vr41yw40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Garderobstranspersoner"@sv ;
    skos:broader <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000288> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Stealth (transpersoner)"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <gd64om76>,
        <kp91xn92>,
        <qn64mm90>,
        <ss55ax39>,
        <vr86mj99>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det att hemlighålla eller inte offentliggöra sin transitionserfarenhet."@sv .

<vv82yi14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vv82yi14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <yd09fz28> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera nyutkomna"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <hg41ea96>,
        <ik01ja84>,
        <kk47bz38>,
        <kp91xn92>,
        <sm18jx44>,
        <uj94qg47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är queera."@sv .

<xe06fq38> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xe06fq38" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Björnbögar"@sv ;
    skos:broader <bz86ef62>,
        <gc82ev34>,
        <iy93lr17> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004007474>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000105> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ib13vc99> ;
    skos:prefLabel "Björnar (identitet)"@sv ;
    skos:related <aq42lk11>,
        <gb80wq04>,
        <ku32od34>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tillhörande björnsubkulturen. Subkulturen kännetecknas av kraftiga och håriga bögar."@sv .

<xv86md55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xv86md55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000649>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosocialitet> ;
    skos:hiddenLabel "Homo-socialitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <vi05is98>,
        <wm72qx84>,
        <ye44ho27>,
        <ys42op85> ;
    skos:prefLabel "Homosocialitet"@sv ;
    skos:related <jx05kp14>,
        <ya81tb87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur personer som liknar varandra skapar och upprätthåller relationer till varandra, ibland på bekostnad av dem som betraktas som annorlunda."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<zd67eq32> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zd67eq32" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001734>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001142> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Offentligt sex"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <by54rv25>,
        <cj81yo60>,
        <hi88il01>,
        <jy58jm84>,
        <wk00ux87>,
        <wu63pp88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex på offentliga platser så som stränder, parker, offentliga toaletter med mera."@sv .

<zq79av11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zq79av11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <dl13tg08> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000806> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <yt28kq21> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi"@sv ;
    skos:related <bw74og01>,
        <gg32ga60>,
        <ii22pz18>,
        <km65mk87>,
        <or20zr13>,
        <rt10ly19> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar med perspektiv eller teman som berör homosexualitet, bisexualitet, trans, queer och/eller intersex."@sv .

<aj40pz93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "aj40pz93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000947> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <eq42ai07>,
        <ih08ct04>,
        <po00wj87>,
        <rq22xv55> ;
    skos:prefLabel "Sociala processer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <hc32bh86>,
        <ih08ct04>,
        <ul49bf14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där förändring och utveckling av samhälliga strukturer, attityder och beteenden som är beroende av människors samspel har en framträdande betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<aq16rl33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "aq16rl33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Demimonder"@sv,
        "Eskorter",
        "Horor",
        "Kurtisaner",
        "Nattfjärilar",
        "Sexsäljare" ;
    skos:broader <cd03gv62> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107622>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Prostituerade> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fn83ny13>,
        <hb45um93>,
        <jo36mt43>,
        <ny26ho14>,
        <pi37cs64>,
        <wn14yd68>,
        <xv67mh68>,
        <zl52bq90> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som säljer eller har sålt sexuella tjänster."@sv .

<aw95bz40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "aw95bz40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <bu52ty56>,
        <td26cb41> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00003586> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001123>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Polyamori>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Polyamori> ;
    skos:hiddenLabel "Poly-amori" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <jm38qk98>,
        <xm29te76> ;
    skos:prefLabel "Polyamori"@sv ;
    skos:related <hv71in35>,
        <iy93lr17>,
        <oh02hf14>,
        <wu82rr35>,
        <zu15ju63> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att ha eller sträva efter att ha flera samtidiga kärleksrelationer med samtycke från alla inblandade."@sv .

<ba46pk33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ba46pk33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000973> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fx25tq63>,
        <gg03fm98>,
        <gx93ym52>,
        <os76md08>,
        <vh55tv72>,
        <zw83ms79> ;
    skos:prefLabel "Samlevnadsformer"@sv ;
    skos:related <ar69hs67> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av strukturen och sammansättningen av hushåll, inklusive antalet hushållsmedlemmar och deras relationer till varandra."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bq82fj53> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bq82fj53" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001560> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gs35mz40>,
        <wq11aj19> ;
    skos:prefLabel "Skällsord"@sv ;
    skos:related <cw47ny51>,
        <cy27yx08>,
        <fa51om46>,
        <hv28qb07>,
        <pq70kh99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kränkande och/eller diskriminerande uttryck, insinuationer eller öknamn används med avsikt att kränka en person, oftast med koppling till personens identitet. För att ett uttryck ska räknas som skällsord måste det vara nedsättande mot en viss person eller grupp, det måste användas för att underordna dem inom någon struktur av maktrelationer, och personen eller gruppen måste definieras av en föreställt inneboende egenskap (såsom etnicitet, sexuell läggning, könsidentitet etc.). Denna kategori innehåller termer som någon gång i historien ansetts vara skällsord. Därför kan vissa av dessa termer inte längre nödvändigtvis anses nedsättande, de kan vara vanliga i vardagligt språkbruk eller återtagna av gruppen de avses smäda."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<de64ef39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "de64ef39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Rövsex"@sv ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85004760>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000043>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Analsex> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dn58qp12>,
        <ex44dm42>,
        <fw11pz06>,
        <jl42ip17>,
        <ms78ss65> ;
    skos:prefLabel "Analsex"@sv ;
    skos:related <ab59jh24>,
        <yl85hr37> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter där anus stimuleras."@sv .

<eg84dq15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eg84dq15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gamla hbtqi-personer"@sv,
        "Hbtqi-seniorer",
        "Regnbågs-seniorer",
        "Äldre (hbtqi)" ;
    skos:broader <dt87hy25>,
        <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004011614>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000393> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ac41zr34>,
        <ao42ia99>,
        <oc00zr41>,
        <or84uc19>,
        <ye70mb49> ;
    skos:prefLabel "Äldre hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <js21ua35>,
        <rt03ze26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som beskrivs som äldre - i regel över 65 år."@sv .

<eo15qd89> a skos:Concept ;
    dct:identifier "eo15qd89" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Läderkulturen"@sv,
        "Läderscenen" ;
    skos:broader <pn94ds23>,
        <px93xp25> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94000992>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000705> ;
    skos:hiddenLabel "Läder-gemenskaper" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cv43ns83>,
        <ek27kt77>,
        <iq08ee58>,
        <sh22xj49>,
        <wo70nt95> ;
    skos:prefLabel "Lädergemenskaper"@sv ;
    skos:related <gx13uu85>,
        <ux02cp15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av gemenskaper som präglas av samhörighet kring fetischerande av klädsel i läder."@sv .

<gb03ie03> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gb03ie03" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <iy93lr17> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000999> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ek27kt77>,
        <iq08ee58> ;
    skos:prefLabel "Dominanta (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gn70nk07>,
        <hi30mc55>,
        <nh99bq54>,
        <oj77yj15>,
        <wm33rr79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av dominanta inom BDSM. Används för skildringar av dominanta där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse."@sv .

<in96gy48> a skos:Concept ;
    dct:identifier "in96gy48" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Handsex"@sv ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000988> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dn58qp12>,
        <fw11pz06>,
        <fx15uy00>,
        <uq46vq54>,
        <zf48ac43> ;
    skos:prefLabel "Sex med händerna"@sv ;
    skos:related <es43bw29>,
        <kd86jk33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella handlingar som utförs med händerna."@sv .

<io33bc56> a skos:Concept ;
    dct:identifier "io33bc56" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001205> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queera relationer"@sv ;
    skos:related <bz75oh35>,
        <cn34nl16>,
        <ip90hk23>,
        <jy51gh05>,
        <px83mo29>,
        <qo99it05>,
        <qq09uc15>,
        <sr72nr60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan queera personer. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<jf44kn92> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jf44kn92" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <pn94ds23> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000370> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-gemenskaper" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <vu62yz77> ;
    skos:prefLabel "Draggemenskaper"@sv ;
    skos:related <hc77dd42>,
        <iy93lr17>,
        <la19ou04>,
        <nx46rw80>,
        <rh61yd98>,
        <wp99sm33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen dragartister och dragintresserade interagerar."@sv .

<pi26jy10> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pi26jy10" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Lagar"@sv,
        "Lagstiftning" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85075119>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000702>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Juridik>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Juridik> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gy22fm97>,
        <ho87ol42>,
        <ru44rj72>,
        <xw72hx88> ;
    skos:prefLabel "Juridik"@sv ;
    skos:related <ch10wc66>,
        <lv06qu73>,
        <no07qg24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lagar och deras tillämpning har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pj39xm88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pj39xm88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001241> ;
    skos:hiddenLabel "Roll-beteende" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ef49js51>,
        <xw31re99> ;
    skos:prefLabel "Rollbeteende"@sv ;
    skos:related <gb48iw56>,
        <iy93lr17>,
        <lh71ui09>,
        <oc13ma05>,
        <op23ar73> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av beteenden beroende av normer, situationer, interna och externa förväntingar och social kontext."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pm74au97> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pm74au97" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "M2F"@sv,
        "M2Fs",
        "Male-2-female",
        "Male-to-female",
        "Males transitioning to female",
        "Man-till-kvinna",
        "MtF",
        "MtF transsexuella",
        "MtFs",
        "Trans-kvinnor",
        "Transsexuella kvinnor" ;
    skos:broader <la83kc00>,
        <wj27lv47> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001642>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transkvinnor> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ma78to45>,
        <ow02gb82>,
        <ru99vt90>,
        <zg42hu70> ;
    skos:prefLabel "Transkvinnor"@sv ;
    skos:related <kj50rg43>,
        <nl66hc26>,
        <sn21af03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som vid födseln tilldelats det juridiska könet man."@sv .

<pq04vl34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pq04vl34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000579> ;
    skos:hiddenLabel "Genus-vetenskap" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ai05xa65>,
        <hc28de02>,
        <mn07dg10> ;
    skos:prefLabel "Genusvetenskap"@sv ;
    skos:related <bt87ge35>,
        <jy58jm84>,
        <ss55ax39>,
        <xf85oq48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den akademiska disciplinen genusvetenskap som fokuserar på vilken roll kön och genus spelar i samhället."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<tk37pb02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tk37pb02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <gx13uu85>,
        <jm54md83> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85116425>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sadism> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001250> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sadism"@sv ;
    skos:related <ek27kt77>,
        <hi30mc55>,
        <iq08ee58>,
        <na03ov93>,
        <oj77yj15>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att njuta och bli upphetsad av att orsaka andra smärta, lidande och/eller förnedring."@sv .

<tm21us57> a skos:Concept ;
    dct:identifier "tm21us57" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000909> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cj81yo60>,
        <gu58dv81> ;
    skos:prefLabel "Uteliv (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <bu73go22>,
        <mc95vp00>,
        <sj00sx82>,
        <su57do51> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den sociala samvaron på i varierande grad offentliga mötesplatser för hbtqi-personer, främst under kvällar och nätter."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<um90bw50> a skos:Concept ;
    dct:identifier "um90bw50" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Nära anhöriga"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00005743> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000421> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bi99oj90>,
        <cb60ry21>,
        <ez04as46>,
        <jw97cl99>,
        <pz95ay20> ;
    skos:prefLabel "Familjemedlemmar"@sv ;
    skos:related <lm49rl65>,
        <sr56ul39> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ingår i samma familj, oavsett biologiskt släktskap."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<wj35lq02> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wj35lq02" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2016000684>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000271>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Cispersoner> ;
    skos:hiddenLabel "Cis-personer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fo06sb61>,
        <tc60ce15> ;
    skos:prefLabel "Cispersoner"@sv ;
    skos:related <la83kc00>,
        <op23ar73>,
        <qs74zg73>,
        <wj27lv47>,
        <yq04cj00>,
        <zf23ch07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer vars kroppar, juridiska kön och könsidentiteter överensstämmer med det kön de tilldelades vid födseln. Motsats till transperson. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som cisperson är i fokus."@sv .

<wm33rr79> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wm33rr79" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <iy93lr17> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001318> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Undergivna (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ek27kt77>,
        <gb03ie03>,
        <gn70nk07>,
        <hi30mc55>,
        <iq08ee58>,
        <nh99bq54>,
        <oj77yj15> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av undergivna inom BDSM. Används för skildringar av undergivna där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse."@sv .

<xf85oq48> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xf85oq48" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Queerforskning"@sv ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001210> ;
    skos:hiddenLabel "Queer-forskning",
        "Queer-studier" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Queerstudier"@sv ;
    skos:related <ai05xa65>,
        <bt87ge35>,
        <hc28de02>,
        <mn07dg10>,
        <pq04vl34>,
        <wm05xd18>,
        <xm49vc47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av forskning om sexualitet och könsidentitet utifrån ett queerteoretiskt perspektiv."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<zu15ju63> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zu15ju63" ;
    dct:issued "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Flersamma förhållanden"@sv,
        "Icke-monogama förhållanden",
        "Icke-monogama relationer",
        "Ickemonogama förhållanden",
        "Ickemonogama relationer",
        "Öppna förhållanden",
        "Öppna relationer" ;
    skos:broader <bu52ty56>,
        <ix39kn40>,
        <td26cb41> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00003586>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001659> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ai60cz27> ;
    skos:prefLabel "Flersamma relationer"@sv ;
    skos:related <aw95bz40>,
        <hv71in35>,
        <iy93lr17>,
        <oh02hf14>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av romantiska eller sexuella relationer med flera personer inblandade."@sv .

<as34mb58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "as34mb58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000900> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-mötesplatser"@sv ;
    skos:related <bu73go22>,
        <by54rv25>,
        <hi88il01>,
        <jh68dn44>,
        <ju65bo79>,
        <kh49kc43>,
        <tm21us57>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av formella och informella mötesplatser för hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<cb49gf75> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cb49gf75" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Kärleksrelationer (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <qd17qs25> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000894> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ai94lo42>,
        <az93uj82>,
        <lg97ic94>,
        <px69nf52>,
        <rs37ie35>,
        <wx50dk33>,
        <yi47zi31> ;
    skos:prefLabel "Kärlek (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <lm49rl65>,
        <qt74hh13> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av känslospektrum som präglas av ömhet, tillgivenhet, samhörighet och njutning och som involverar hbtqi-personer som objekt och/eller subjekt."@sv .

<cb57oh89> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cb57oh89" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000920> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <iq68sd16>,
        <kq50iu67>,
        <kx09ve81>,
        <qy65je42>,
        <yf68rk86> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-fobi"@sv ;
    skos:related <jg76es99>,
        <ni43ar58>,
        <pd62ad09> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot hbtqi-personer eller de som antas vara hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<cd03gv62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cd03gv62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017000417>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001277> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <aq16rl33>,
        <cy12sh61>,
        <gz99cy88>,
        <hk83ir27>,
        <vr87jw11> ;
    skos:prefLabel "Sexarbetare (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <kd86jk33>,
        <qe03yc73>,
        <qs69pq40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer, eller personer som utför samkönat sex, som utför sexarbete så som försäljning av sexuella tjänster eller upphetsande sceniska framträdanden."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ch36fv43> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ch36fv43" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "F2M"@sv,
        "F2Ms",
        "Female-2-male",
        "Female-to-male",
        "Females transitioning to males",
        "FtM",
        "FtM transsexuella",
        "FtMs",
        "Kvinna-till-man",
        "Trans-män",
        "Transsexuella män" ;
    skos:broader <wj27lv47>,
        <zf23ch07> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018002395>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001643>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transm%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <as12hv64>,
        <cs56jh91>,
        <fk47fc89>,
        <lk03vi75> ;
    skos:prefLabel "Transmän"@sv ;
    skos:related <gj71rx41>,
        <ni79ss40>,
        <vp26lm98>,
        <xs75bn70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som vid födseln tilldelats det juridiska könet kvinna."@sv .

<dl13tg08> a skos:Concept ;
    dct:identifier "dl13tg08" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000807> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <zq79av11> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi+"@sv ;
    skos:related <bw74og01>,
        <bw78bx64>,
        <gg32ga60>,
        <ii22pz18>,
        <km65mk87>,
        <or20zr13>,
        <rt10ly19> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar med perspektiv eller teman som berör homosexualitet, bisexualitet, trans, queer, intersex och/eller andra brott mot hetero- och cisnormer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ek27kt77> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ek27kt77" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <eo15qd89>,
        <gb03ie03>,
        <iy93lr17> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85086253>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000363>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001018> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Dominatrixer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <hi30mc55>,
        <iq08ee58>,
        <nh99bq54>,
        <oj77yj15>,
        <tk37pb02>,
        <wm33rr79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en kvinnlig dominerande part i en hbtqi-relevant BDSM-kontext."@sv .

<ev61wd95> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ev61wd95" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hemlighållande (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85119431>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001261> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Diskretion (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <gd64om76>,
        <kp91xn92>,
        <mk46kv76>,
        <mw94xh06>,
        <oi78cp72>,
        <qy59io46>,
        <ts68gn43>,
        <vr41yw40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av strävan efter att hemlighålla och/eller inte dra till sig uppmärksamhet på grund av sin sexuella läggning eller könsidentitet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ga70uy71> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ga70uy71" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93003546>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000627>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Heterosexuella> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ac07ta86>,
        <is92ie75>,
        <lm09rx92>,
        <nm13zo20>,
        <oo84xg08> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella"@sv ;
    skos:related <br29bz72>,
        <yq04cj00>,
        <zp45ez52> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som heterosexuella. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<gx13uu85> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gx13uu85" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Algolagni"@sv,
        "S&M",
        "S/M",
        "Sadomasochism" ;
    skos:broader <oj77yj15> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120740>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000036> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <he19hd60>,
        <qb31sd30>,
        <tk37pb02>,
        <wq23bh00> ;
    skos:prefLabel "SM"@sv ;
    skos:related <eo15qd89>,
        <nh99bq54>,
        <pp33on45>,
        <wo70nt95>,
        <yp17xt81> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella praktiker som innefattar tillfogande och upplevande av smärta."@sv .

<gz65sa45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gz65sa45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85023418>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000255>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Barn>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Barn> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ac07ta86>,
        <nf67vq64>,
        <pk92nl65>,
        <qk35dh05>,
        <rl94ul47> ;
    skos:prefLabel "Barn"@sv ;
    skos:related <wv53po26>,
        <xf74zb26>,
        <zo32gs01> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som barn - i regel personer under 15 år."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ip90hk23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ip90hk23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001442> ;
    skos:hiddenLabel "Trans-relationer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Transrelationer"@sv ;
    skos:related <bz75oh35>,
        <cn34nl16>,
        <io33bc56>,
        <jy51gh05>,
        <px83mo29>,
        <qo99it05>,
        <qq09uc15>,
        <sr72nr60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan transpersoner. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek."@sv .

<iq08ee58> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iq08ee58" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ef49js51>,
        <eo15qd89>,
        <gb03ie03>,
        <iy93lr17> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Masters (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ek27kt77>,
        <hi30mc55>,
        <nh99bq54>,
        <oj77yj15>,
        <tk37pb02>,
        <wm33rr79> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en manligt identifierad dominerande part i en BDSM-kontext."@sv .

<ix39kn40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ix39kn40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001636> ;
    skos:hiddenLabel "Relations-preferens" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bv98lh92>,
        <zu15ju63> ;
    skos:prefLabel "Relationspreferens"@sv ;
    skos:related <db65xf46>,
        <lm49rl65>,
        <mi66sk40>,
        <op23ar73>,
        <td26cb41>,
        <zv66nv87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personers preferens vad gäller relationsformer, exempelvis avseende antalet ingående partners."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<kb69pe59> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kb69pe59" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047741>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000437>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Feminism>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Feminism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ng82qy03>,
        <ph69wb81>,
        <ps08qr95>,
        <ss45lx96>,
        <vv09wq60>,
        <xp34my36> ;
    skos:prefLabel "Feminism"@sv ;
    skos:related <la83kc00>,
        <xy93px60> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de rörelser som syftar till att definiera, etablera och försvara jämlika politiska, ekonomiska och sociala rättigheter och möjligheter för kvinnor."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<kp96rj33> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kp96rj33" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Acquired immune deficiency syndrome"@sv,
        "Aids",
        "Förvärvat immunbristsyndrom",
        "HTLV-III",
        "Hiv",
        "Hiv och aids",
        "Humant immunbristvirus" ;
    skos:broader <lx03gj31> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85002541>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91004036>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Aids>,
        <https://id.kb.se/term/sao/HIV> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000005> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Hiv/aids"@sv ;
    skos:related <by72wh90>,
        <jn43ae28>,
        <ll04wu93>,
        <mq18hn87>,
        <mt82qy45>,
        <ni43ar58>,
        <ya11uh17>,
        <yb64ty36>,
        <yl97tn08> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av infektioner orsakade av hivviruset, som obehandlade kan leda till det tillstånd av försvagat immunsystem som kallas aids."@sv .

<pq70kh99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pq70kh99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000356> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Diskriminering av hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <ba31au62>,
        <bq82fj53>,
        <cr45ml86>,
        <cw47ny51>,
        <cy27yx08>,
        <kq50iu67>,
        <rh68hi28>,
        <xw72hx88> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av diskriminering, åtskillnad mellan olika människor som inte bygger på meriter eller talanger, av hbtqi-personer på grund av deras sexuella läggning och/eller könsidentitet eller könsuttryck."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pu79ko70> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pu79ko70" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000816> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <qx50vg31>,
        <vn20br71> ;
    skos:prefLabel "Konst (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <km22hn65>,
        <mg63da79>,
        <nx46rw80>,
        <of32ux74>,
        <pt38yf87>,
        <yi56ii68> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av konst där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<px93xp25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "px93xp25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-01-04T14:56:09"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129417>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001345>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Subkulturer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bz86ef62>,
        <eo15qd89>,
        <fr82xo46>,
        <hc77dd42>,
        <hl99rr34>,
        <ks34oj41>,
        <un13ce14>,
        <ux02cp15> ;
    skos:prefLabel "Subkulturer"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av grupper av personer som finner samhörighet inom gruppen och som skiljer sig från den större gruppen eller samhället de tillhör. En subkultur kan utgöras av personer med samma sexuella läggning, sexuella preferenser, religion, politiska åsikter, kultursmak med mera."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<rl94ul47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rl94ul47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <gz65sa45>,
        <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000256> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fs01rm86>,
        <nm50fc73>,
        <np32qn49>,
        <pn74ek02>,
        <rw98mz62>,
        <tp88nx27> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-barn"@sv ;
    skos:related <cb60ry21>,
        <mb29ll46> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner."@sv .

<uw18hz12> a skos:Concept ;
    dct:identifier "uw18hz12" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-11-23T07:43:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Enbies"@sv,
        "Icke-binära personer",
        "Ickebinäris",
        "NB-ies" ;
    skos:broader <wj27lv47> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017004882>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Ickebin%C3%A4r> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001048>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ickebin%C3%A4ra%20personer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kc33mv72>,
        <lg40hw26>,
        <ok39fi83> ;
    skos:prefLabel "Ickebinära personer"@sv ;
    skos:related <iy72dm08>,
        <kh58tg68>,
        <pf53mb18>,
        <rd56yz51>,
        <vk43qf93>,
        <vw95lh38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som ickebinära, vilket innebär att identifiera sig mellan, bortom eller både som man och kvinna."@sv .

<xx41vk00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xx41vk00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-tonåringar"@sv,
        "Unga hbtqi-personer" ;
    skos:broader <ot53zk29>,
        <wv53po26> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004011606>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001521> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gz45ku14>,
        <iq97le56>,
        <ow68ja39>,
        <uc45qk12>,
        <yp38jg66>,
        <zl81mx49> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-ungdomar"@sv ;
    skos:related <bv39zf39>,
        <nm13zo20> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som ungdomar - i regel mellan 15 och 25 år - och som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner."@sv .

<zf23ch07> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zf23ch07" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083510>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001008>,
        <https://id.kb.se/term/barn/M%C3%A4n>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ch36fv43>,
        <gc82ev34>,
        <jm31du91>,
        <lm09rx92>,
        <tc60ce15>,
        <vg32jf51> ;
    skos:prefLabel "Män"@sv ;
    skos:related <la83kc00>,
        <wj27lv47>,
        <wj35lq02> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som män."@sv .

<ap82ka21> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ap82ka21" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000006> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Hbtqi-aktivism> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bw67sm50>,
        <cv03vh77>,
        <gd64om76>,
        <lv06qu73>,
        <lx82wc09>,
        <uv36xq74>,
        <yq04cj00>,
        <zl63wr47> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-aktivism"@sv ;
    skos:related <ae46oh82> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktivism med fokus på hbtqi-personers rättigheter och levnadsvillkor."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<bg78ib80> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bg78ib80" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bögknackning"@sv,
        "Gay bashing",
        "Våld mot bisexuella",
        "Våld mot bögar",
        "Våld mot homosexuella",
        "Våld mot intersexpersoner",
        "Våld mot lesbiska",
        "Våld mot queera",
        "Våld mot transpersoner" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000059> ;
    skos:hiddenLabel "Gay-bashing",
        "Gaybashing" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cy11ub78>,
        <rh94xr73> ;
    skos:prefLabel "Våld mot hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <cw47ny51>,
        <gl76ac31>,
        <jf73ax07>,
        <kq50iu67>,
        <li23qw02>,
        <ll98jv66>,
        <od10cb95> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av våld mot homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<jh68dn44> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jh68dn44" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000861> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <mz51ub78>,
        <ps21xc19>,
        <rw60ku25>,
        <se35jv42>,
        <tv06mq01>,
        <wp99sm33>,
        <wv80np39>,
        <yi91op03> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-evenemang"@sv ;
    skos:related <as34mb58> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av evenemang för och/eller anordnade av hbtqi-personer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<no07qg24> a skos:Concept ;
    dct:identifier "no07qg24" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99004999> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000712> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <be84pp13>,
        <ey75ly87>,
        <le14is10>,
        <nk19mk45> ;
    skos:prefLabel "Rättsstatus"@sv ;
    skos:related <ch10wc66>,
        <os76md08>,
        <pi26jy10>,
        <pi77tc72>,
        <uh63yy69> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personers relation till juridiska regelverk som reglerar personliga rättigheter har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<nw90qo62> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nw90qo62" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Erogena kroppsdelar"@sv ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000401> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cg96ab32>,
        <ge40xr58>,
        <lq31ck45>,
        <um68yd69>,
        <up80qv89>,
        <wd93mx30>,
        <xx33tt54> ;
    skos:prefLabel "Erogena zoner"@sv ;
    skos:related <cc01go96>,
        <xf51um26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av områden på kroppen som är känsliga för sexuell beröring."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<of16sc35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "of16sc35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002513>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000619>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Heterosexism> ;
    skos:hiddenLabel "Hetero-sexism" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Heterosexism"@sv ;
    skos:related <iq68sd16>,
        <kq50iu67>,
        <kx09ve81>,
        <nz93dl71>,
        <qy65je42>,
        <ug83ok10>,
        <ww01qq85>,
        <yf68rk86>,
        <zp45ez52> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ett samhälles strukturella antagande att alla människor är heterosexuella."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pn94ds23> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pn94ds23" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-communities"@sv,
        "Hbtqi-community" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014000538>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000297> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <af25bs10>,
        <bw74og01>,
        <eo15qd89>,
        <hi30mc55>,
        <ii22pz18>,
        <jf44kn92>,
        <km65mk87>,
        <rt10ly19>,
        <zw83ms79> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-gemenskaper"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen hbtqi-personer interagerar."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<pq80mi93> a skos:Concept ;
    dct:identifier "pq80mi93" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-organisationer"@sv,
        "Organisationer för hbtqi-personer" ;
    skos:broader <sw59hr91> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001026> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cp04io51>,
        <iz53yr49>,
        <oy73zy99>,
        <up95qy96>,
        <wb09iv23> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-rörelser"@sv ;
    skos:related <az49ng44>,
        <eq42ai07>,
        <rq71or71>,
        <ya11uh17>,
        <yi91op03> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser med fokus på hbtqi-personers rättigheter och levnadsvillkor."@sv .

<qd17qs25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qd17qs25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bn12zw97>,
        <cb49gf75>,
        <gx90ki07>,
        <ka64zi36>,
        <or82kx62>,
        <yi63rn93> ;
    skos:prefLabel "Känslor (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <nl71fq44>,
        <pi96ct54>,
        <xo37sy14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av generella känslor som involverar hbtqi-personer som objekt och/eller subjekt."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<hb81xa89> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hb81xa89" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Crossdressers"@sv ;
    skos:broader <aq42lk11>,
        <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137104>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000318>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Crossdressing>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Crossdressing> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ny05rj22>,
        <ty33ci85> ;
    skos:prefLabel "Crossdressing"@sv ;
    skos:related <ac83ik65>,
        <ch90bb15>,
        <ds64zm22>,
        <fc56gu03>,
        <la19ou04>,
        <nx46rw80>,
        <rh61yd98>,
        <sh97pd06> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som, tillfälligt eller långvarigt och oavsett anledning, bär kläder som associeras med ett annat kön än det de identifierar sig som. För skildringar av personer som beskrivs som transvestiter, använd ämnesordet \"Transvestiter\"."@sv .

<hi30mc55> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hi30mc55" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "BDSM-community"@sv ;
    skos:broader <pn94ds23> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000103> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <wo70nt95> ;
    skos:prefLabel "BDSM-gemenskaper"@sv ;
    skos:related <ek27kt77>,
        <gb03ie03>,
        <gn70nk07>,
        <iq08ee58>,
        <na03ov93>,
        <oj77yj15>,
        <qb31sd30>,
        <tk37pb02>,
        <wm33rr79>,
        <yp17xt81> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen BDSM-utövare interagerar."@sv .

<hi88il01> a skos:Concept ;
    dct:identifier "hi88il01" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexplatser"@sv ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000974> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-platser",
        "Sex-ställen" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cj81yo60>,
        <ih61bm68>,
        <sj00sx82>,
        <ts00ew43>,
        <xp40ps97> ;
    skos:prefLabel "Sexställen"@sv ;
    skos:related <as34mb58>,
        <el45ws21>,
        <jy58jm84>,
        <sq10os38>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där specifika platser för vanligt förekommande sexuella möten besöks."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ho87ol42> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ho87ol42" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pi26jy10> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000918> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <aa40zb14>,
        <az92so55>,
        <ff45ka28> ;
    skos:prefLabel "Familjerätt (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ar69hs67>,
        <ey75ly87>,
        <nk19mk45>,
        <os76md08>,
        <ow71wa03>,
        <pt39jk21>,
        <vz77bu91>,
        <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av juridiken som avhandlar familjeförhållanden - inklusive samboskap, äktenskap, adoption, relationer mellan föräldrar och barn, skilsmässa och vårdnad om barn - har en framträdande betydelse för verket."@sv .

<la83kc00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "la83kc00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <op23ar73> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147274>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001509>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Kvinnor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dq66qs98>,
        <fo06sb61>,
        <gz04zi19>,
        <is92ie75>,
        <ml83ih14>,
        <nj45ko84>,
        <pm74au97> ;
    skos:prefLabel "Kvinnor"@sv ;
    skos:related <kb69pe59>,
        <wj27lv47>,
        <wj35lq02>,
        <zf23ch07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som kvinnor."@sv .

<ni09mn87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ni09mn87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Familjeplanering (hbtqi)"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000864> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <gx43ps05>,
        <il67cv51>,
        <ji09iu69>,
        <wl28xr24>,
        <xf07qh23> ;
    skos:prefLabel "Skaffa barn (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <cb60ry21>,
        <of81kq28>,
        <sr56ul39>,
        <tz25ps34>,
        <xf74zb26> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som planerar för att skaffa barn."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<nx46rw80> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nx46rw80" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-04-05T12:12:25"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Drag"@sv,
        "Dragshowartister" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <of32ux74> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001906> ;
    skos:hiddenLabel "Drag-artister" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <la19ou04>,
        <rh61yd98> ;
    skos:prefLabel "Dragartister"@sv ;
    skos:related <ac83ik65>,
        <aq42lk11>,
        <hb81xa89>,
        <jf44kn92>,
        <mi32on60>,
        <pu79ko70>,
        <qx50vg31>,
        <wp99sm33> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ikläder sig manligt eller kvinnligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte och/eller som uttryck för en subkultur präglad av experimentella eller parodierande könsuttryck."@sv .

<ss55ax39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ss55ax39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Genus"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000560>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001269> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <aq42lk11>,
        <hh96dh44>,
        <jp21cy02>,
        <op23ar73> ;
    skos:prefLabel "Kön"@sv ;
    skos:related <pq04vl34>,
        <qn64mm90>,
        <qs33fu26>,
        <rb83rq15>,
        <rq22xv55>,
        <vr41yw40> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kön, en mångfacetterad kategorisering för gruppindelning efter biologiska, juridiska, sociala, och/eller identitetsmässiga faktorer. Detta övergripande ämnesord används om verk där flera av dessa aspekter har en framträdande betydelse i verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ug69ck69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ug69ck69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Folkgrupper (hbtqi)"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000860> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <df78pd63>,
        <fo21jj20>,
        <kn70dj43>,
        <nj44aa03>,
        <sl84ac44>,
        <yo57lg77>,
        <zz60jl65> ;
    skos:prefLabel "Etniska grupper (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ch10wc66>,
        <mo36hy57>,
        <rh68hi28>,
        <un62lw62> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hbtqi-personer som ingår i grupper med gemensam historia, samhörighet och olika aspekter av kultur, t.ex. språk, religion och traditioner. För skildringar där fokus ligger på migrationserfarenheter används även ämnesordet \"Migranter (hbtqi)\"."@sv .

<wl28xr24> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wl28xr24" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ni09mn87> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95007363>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000809> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ow71wa03>,
        <vz77bu91> ;
    skos:prefLabel "Adoption (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <cb60ry21>,
        <ho87ol42>,
        <jv45ng56>,
        <pm79to26>,
        <pz95ay20>,
        <sj39nw12>,
        <sr56ul39>,
        <we86xm62>,
        <xk72tb87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av adoption där de biologiska föräldrarna, adoptivföräldrarna och/eller den/de adopterade är hbtqi-personer."@sv .

<fs91lv00> a skos:Concept ;
    dct:identifier "fs91lv00" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gudstro (hbtqi)"@sv,
        "Tro (hbtqi)",
        "Troende (hbtqi)",
        "Trosriktningar (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000928> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bo41fi33>,
        <hq87uz64>,
        <kn70dj43>,
        <mn17sn86>,
        <mz21dd20>,
        <rj61bd65>,
        <sb19ql51>,
        <ui03us88> ;
    skos:prefLabel "Religion (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <do74lo00>,
        <io88iy76>,
        <yc84up13> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av religion där kopplingen till hbtqi har en framträdande betydelse, antingen genom att de troende beskrivs som hbtqi-personer, genom beskrivningar av hbtqi-personers förhållningssätt till religion eller genom andra troendes förhållningssätt till hbtqi."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<iu41ao66> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iu41ao66" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65>,
        <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000310> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <eb77zj91>,
        <eh13ix50>,
        <jn43ae28>,
        <pb81ks09>,
        <qv57bg42>,
        <rf38ex77>,
        <ri69ha29>,
        <uj09vu44>,
        <yx47kl56> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-par"@sv ;
    skos:related <bi99oj90>,
        <gg03fm98> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan hbtqi-personer."@sv .

<mb29ll46> a skos:Concept ;
    dct:identifier "mb29ll46" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbtqi-personers föräldrar"@sv ;
    skos:broader <cb60ry21> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0002224> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ad66zi96>,
        <bi56bw40>,
        <fv17pe76>,
        <gc11ac86>,
        <gf03gn85>,
        <gp40jp83>,
        <um33qf35> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <jv45ng56>,
        <ot53zk29>,
        <rl94ul47>,
        <sj39nw12>,
        <uc52sc28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till hbtqi-personer, oavsett biologiskt släktskap."@sv .

<rb83rq15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "rb83rq15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Könsbekräftande ingrepp"@sv,
        "Könsbekräftande kirurgi",
        "Könskorrigerande behandling",
        "Könskorrigering" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <tp87vt58> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2020000651>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000561>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nskorrigering>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nskorrigering> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ca74me52>,
        <hj31eb45>,
        <if63hl86>,
        <kb71xj70>,
        <kq81ui59>,
        <mg46bp53> ;
    skos:prefLabel "Könsbekräftande behandling"@sv ;
    skos:related <bw23bo45>,
        <ie81fz88>,
        <ss55ax39>,
        <ua71em06>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av medicinsk och/eller kirurgisk behandling som genomförs för att få kroppen att bättre stämma överens med ens könsidentitet."@sv .

<ef49js51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ef49js51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <cb66jw88>,
        <iy93lr17>,
        <pj39xm88> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001304> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ax94ed37>,
        <ek27kt77>,
        <gb03ie03>,
        <gn70nk07>,
        <iq08ee58>,
        <nh99bq54>,
        <uk90xn87>,
        <wm33rr79> ;
    skos:prefLabel "Sexuella roller"@sv ;
    skos:related <iy93lr17>,
        <jy58jm84>,
        <oc13ma05> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av erotiska identiteter som personer antar under sexuell lek med en eller flera personer, som antingen kan begränsas till sexuella aktiviteter eller utvidgas till det dagliga livet."@sv .

<jm54md83> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jm54md83" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-03-19T10:00:33"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Fetischism"@sv,
        "Sexuell fetischism" ;
    skos:broader <cb66jw88> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000442> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95000216> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bv39zf39>,
        <de29wy54>,
        <qb31sd30>,
        <rt03ze26>,
        <tk37pb02>,
        <wk00ux87>,
        <xf51um26>,
        <xl67uc46> ;
    skos:prefLabel "Fetischism (sexualitet)"@sv ;
    skos:related <bv70bv30>,
        <iy93lr17>,
        <ne86gx34>,
        <oj77yj15>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell attraktion riktad mot föremål, egenskaper eller kroppsdelar som vanligtvis inte uppfattas som upphetsande."@sv .

<kp91xn92> a skos:Concept ;
    dct:identifier "kp91xn92" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Komma-ut-processen> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005890>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000295>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Komma%20ut> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Komma ut"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <gd64om76>,
        <hg41ea96>,
        <ik01ja84>,
        <kk47bz38>,
        <mk46kv76>,
        <oi78cp72>,
        <qy59io46>,
        <sm18jx44>,
        <uj94qg47>,
        <vr41yw40>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att berätta om eller offentliggöra sin sexuella läggning, sitt könsuttryck eller sin könsidentitet i sammanhang där detta inte tidigare varit känt eller erkänt."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qs69pq40> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qs69pq40" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexbranschen"@sv,
        "Sexindustrin" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120657>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000011>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexindustri> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-industri" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ad73kh62>,
        <ax27ow53>,
        <ku57iu26>,
        <me04wx73>,
        <sj00sx82>,
        <vo47on76>,
        <wm13pa51> ;
    skos:prefLabel "Sexindustri"@sv ;
    skos:related <cd03gv62>,
        <cj81yo60>,
        <jy58jm84>,
        <oa79zq45>,
        <vn09ak57> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den industri där sexuella handlingar och tjänster utförs i utbyte mot pengar eller gåvor."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<td26cb41> a skos:Concept ;
    dct:identifier "td26cb41" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <lm49rl65> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001302> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <aw95bz40>,
        <bv98lh92>,
        <mc07qj43>,
        <qt74hh13>,
        <zu15ju63> ;
    skos:prefLabel "Sexuella relationer"@sv ;
    skos:related <bu52ty56>,
        <cb66jw88>,
        <el45ws21>,
        <ix39kn40>,
        <nl71fq44>,
        <pi96ct54>,
        <uy88np80>,
        <xo37sy14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan två eller flera personer där sex är en central aspekt."@sv .

<wu82rr35> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wu82rr35" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Samtycke"@sv,
        "Sexuell frivillighet" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98003848> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000302>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexuellt%20samtycke> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Sexuellt samtycke"@sv ;
    skos:related <ap09ru04>,
        <aw95bz40>,
        <cy11ub78>,
        <gl76ac31>,
        <jm54md83>,
        <na03ov93>,
        <od10cb95>,
        <of65zl26>,
        <oj77yj15>,
        <qw51tf42>,
        <sq10os38>,
        <zu15ju63> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det att en person frivilligt går med på en annans förslag eller önskemål gällande sexuella handlingar har betydelse för verket."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<yd09fz28> a skos:Concept ;
    dct:identifier "yd09fz28" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-06-07T15:09:28"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Queers"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/barn/Queer>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Queer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001195> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fk47ml54>,
        <oc00zr41>,
        <ow68ja39>,
        <tp88nx27>,
        <uj09vu44>,
        <vv82yi14>,
        <zl52bq90> ;
    skos:prefLabel "Queera personer"@sv ;
    skos:related <cc42ia45>,
        <fk47ml54>,
        <gf03gn85>,
        <hv28qb07>,
        <yf68rk86>,
        <ze45rh48> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som queera."@sv .

<zv66nv87> a skos:Concept ;
    dct:identifier "zv66nv87" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-10-26T08:10:16"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91005179>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001298>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexuell%20l%C3%A4ggning> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <br29bz72>,
        <bw78bx64>,
        <cr97jg35>,
        <hp83cj71>,
        <nl71fq44>,
        <ty61wt09>,
        <zp45ez52> ;
    skos:prefLabel "Sexuell läggning"@sv ;
    skos:related <cb66jw88>,
        <cq64hl00>,
        <eb52qh07>,
        <ix39kn40>,
        <iy93lr17> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av riktningen på någons sexuella attraktion, gentemot samma, motsatt, flera eller inget kön. För skildringar som fokuserar på personers identitet, använd ämnesordet \"Sexuell identitet\" eller något av dess smalare ämnesord."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<gd64om76> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gd64om76" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Att outa någon"@sv,
        "Outing" ;
    skos:broader <ap82ka21> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002177>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001065> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:prefLabel "Outning"@sv ;
    skos:related <ev61wd95>,
        <hg41ea96>,
        <ik01ja84>,
        <kk47bz38>,
        <kp91xn92>,
        <mk46kv76>,
        <mw94xh06>,
        <mw98ml69>,
        <oi78cp72>,
        <qy59io46>,
        <sm18jx44>,
        <uj94qg47>,
        <vr41yw40>,
        <vv82yi14> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att utan medgivande offentliggöra någon annans sexuella läggning, transitionserfarenhet eller intersextillstånd."@sv .

<nk19mk45> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nk19mk45" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <no07qg24> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001053> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ar69hs67>,
        <ff45ka28>,
        <gi07re10>,
        <gy22fm97>,
        <qb68kn73>,
        <rr69vp38>,
        <up70lp68> ;
    skos:prefLabel "Officiell dokumentation"@sv ;
    skos:related <aa40zb14>,
        <be84pp13>,
        <gg03fm98>,
        <ho87ol42>,
        <jp21cy02>,
        <os76md08>,
        <vh55tv72> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där dokument och handlingar utfärdade av en juridisk, medicinsk eller på annat vis offentlig instans har betydelse för verket."@sv .

<ua71em06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ua71em06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Transition"@sv ;
    skos:broader <he13pb69> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2020000100>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001465> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <wr11of81> ;
    skos:prefLabel "Transitionering"@sv ;
    skos:related <bw23bo45>,
        <gi07re10>,
        <ie81fz88>,
        <ig53gy82>,
        <kb71xj70>,
        <mg46bp53>,
        <op23ar73>,
        <qb68kn73>,
        <rb83rq15>,
        <rr69vp38>,
        <up70lp68>,
        <vr86mj99>,
        <wj27lv47> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en könsbekräftande process för att leva i överensstämmelse med sin könsidentitet, t.ex. genom att ändra namn, kropp och/eller pronomen."@sv .

<xw31re99> a skos:Concept ;
    dct:identifier "xw31re99" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <pj39xm88> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120663>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000577>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nsroller>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsroller> ;
    skos:hiddenLabel "Köns-roller" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <dz11mk54>,
        <od70ob98>,
        <qw72dw59> ;
    skos:prefLabel "Könsroller"@sv ;
    skos:related <aq42lk11>,
        <cm18bw55>,
        <gh93af20>,
        <jy58jm84>,
        <op23ar73>,
        <qk34rm23>,
        <qs33fu26>,
        <rq22xv55>,
        <sf56xe20>,
        <tx04hr81>,
        <xe06fq38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där könsroller - socialt och kulturellt kön - har betydelse för verket."@sv .

<vh55tv72> a skos:Concept ;
    dct:identifier "vh55tv72" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ba46pk33> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081416>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000990>,
        <https://id.kb.se/term/barn/%C3%84ktenskap>,
        <https://id.kb.se/term/sao/%C3%84ktenskap> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hh62vj18>,
        <jw48ie23>,
        <lf34bt23>,
        <pz10lk70>,
        <uh63yy69>,
        <uz47hv66> ;
    skos:prefLabel "Äktenskap"@sv ;
    skos:related <ar69hs67>,
        <az92so55>,
        <eb77zj91>,
        <ff45ka28>,
        <fx25tq63>,
        <gg03fm98>,
        <nk19mk45>,
        <os76md08>,
        <uz31xm23> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskap - juridiskt, kulturellt och/eller religiöst erkända samlevnadsformer mellan personer som gift sig."@sv .

<bi99oj90> a skos:Concept ;
    dct:identifier "bi99oj90" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <sr56ul39>,
        <um90bw50> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001083> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bk45ul19>,
        <cu71ap39>,
        <lf94dz65>,
        <qf48vc57>,
        <rn48mo22>,
        <rn71bp03>,
        <ut81fb61>,
        <xm29te76> ;
    skos:prefLabel "Partners (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bu52ty56>,
        <cb66jw88>,
        <cy11ub78>,
        <gg03fm98>,
        <iu41ao66>,
        <lm49rl65>,
        <uy88np80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till hbtqi-personer, oavsett partnerns egen identitet."@sv .

<cw47ny51> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cw47ny51" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001108> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ew86op35>,
        <ga50bh91>,
        <jp81au66>,
        <oq36kw68>,
        <pb90wc68>,
        <up78ob03>,
        <ze45rh48> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <ba31au62>,
        <bg78ib80>,
        <bq82fj53>,
        <ch10wc66>,
        <cr45ml86>,
        <jw79oy99>,
        <pi77tc72>,
        <pq70kh99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av hbtqi-personer på grund av deras sexuella läggning, könsidentitet och/eller könsuttryck."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<sr56ul39> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sr56ul39" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Regnbågsfamiljer"@sv ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000420> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Hbtqi-familjer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bi99oj90>,
        <bk40bw82>,
        <cb60ry21>,
        <cc42ia45>,
        <es72xt95>,
        <nc18mo76>,
        <pm79to26>,
        <ps79pk16>,
        <sm53ry90>,
        <we86xm62>,
        <yv06is50> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-familjer"@sv ;
    skos:related <ez04as46>,
        <ni09mn87>,
        <um90bw50>,
        <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer med hbtqi-personer, vare sig de är valda familjer eller uppväxtfamiljer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<aq42lk11> a skos:Concept ;
    dct:identifier "aq42lk11" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-09-12T08:21:55"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ss55ax39> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011002609>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000568> ;
    skos:hiddenLabel "Köns-uttryck" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <cm18bw55>,
        <ds64zm22>,
        <ex02uc55>,
        <gh93af20>,
        <hb81xa89>,
        <kb71xj70>,
        <kx15ll15>,
        <mg46bp53>,
        <qs33fu26>,
        <ri47ax86>,
        <sf56xe20>,
        <vp26lm98> ;
    skos:prefLabel "Könsuttryck"@sv ;
    skos:related <ac83ik65>,
        <nx46rw80>,
        <op23ar73>,
        <tf12ob81>,
        <xe06fq38>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sätt att uttrycka och förmedla kön, t.ex. kläder, frisyr, beteenden och språkbruk, har betydelse för verket."@sv .

<nf03ub67> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nf03ub67" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061795>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000648> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuella> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ac41zr34>,
        <fg62ba53>,
        <gc82ev34>,
        <ml83ih14>,
        <np32qn49>,
        <rf38ex77>,
        <wn14yd68>,
        <yp38jg66> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella"@sv ;
    skos:related <af25bs10>,
        <br29bz72>,
        <cr97jg35>,
        <fv17pe76>,
        <gb58ld43>,
        <ih79ot08>,
        <kq50iu67>,
        <om71eq87>,
        <rn48mo22>,
        <up78ob03>,
        <vu78ao12> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som huvudsakligen bli kära i och/eller attraherade av personer av samma kön som dem själva."@sv .

<nl86cd25> a skos:Concept ;
    dct:identifier "nl86cd25" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Bisexuella personer"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000170>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hb45um93>,
        <jm31du91>,
        <kk47bz38>,
        <mk46kv76>,
        <nj45ko84>,
        <nv42jb62>,
        <pn74ek02>,
        <ri69ha29>,
        <uc45qk12>,
        <ye70mb49> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella"@sv ;
    skos:related <br29bz72>,
        <ew86op35>,
        <gp40jp83>,
        <iq68sd16>,
        <lf94dz65>,
        <qs74zg73>,
        <rt10ly19>,
        <ty61wt09>,
        <yv06is50> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med förmågan att känna sexuell och/eller romantisk attraktion till människor oavsett kön."@sv .

<ob41my06> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ob41my06" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Intersexuella"@sv ;
    skos:broader <ot53zk29> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003860>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000618>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Intersexpersoner> ;
    skos:hiddenLabel "Intersex-personer" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <fn83ny13>,
        <jm19os62>,
        <or84uc19>,
        <rw98mz62>,
        <sm18jx44>,
        <yx47kl56>,
        <zl81mx49> ;
    skos:prefLabel "Intersexpersoner"@sv ;
    skos:related <ae55cm31>,
        <ii22pz18>,
        <pb90wc68>,
        <qf48vc57>,
        <qn64mm90>,
        <qy65je42>,
        <sn21af03>,
        <sy50mg13>,
        <um33qf35>,
        <vh80ls37>,
        <xs75bn70>,
        <xs83yq66> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med en medfödd variation i sin könskaraktäristika (gener, könshormon och/eller könsorgan) som inte stämmer överens med hur en typiskt kvinnlig eller typiskt manlig kropp förväntas vara."@sv .

<cb60ry21> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cb60ry21" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Mappor"@sv,
        "Pammor" ;
    skos:broader <sr56ul39>,
        <um90bw50> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005864>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001075> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ca40ds96>,
        <ds06gp49>,
        <fg62ba53>,
        <fk47ml54>,
        <jm19os62>,
        <jt69hs39>,
        <jv45ng56>,
        <jz19cb14>,
        <mb29ll46>,
        <nv42jb62>,
        <oh02hf14>,
        <sj39nw12>,
        <tz07oe16>,
        <uc52sc28>,
        <uy59sk22>,
        <xx44cw56> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <ey75ly87>,
        <ni09mn87>,
        <rl94ul47>,
        <wl28xr24> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar som är hbtqi-personer och/eller är föräldrar till hbtqi-personer."@sv .

<gc82ev34> a skos:Concept ;
    dct:identifier "gc82ev34" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-02-07T17:15:49"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Gays"@sv,
        "Homosexuella män",
        "Manlig homosexualitet",
        "Manliga homosexuella" ;
    skos:broader <nf03ub67>,
        <zf23ch07> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000506>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuella%20m%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ei11ju25>,
        <ik01ja84>,
        <ku32od34>,
        <kz63vs02>,
        <me57jv39>,
        <oi78cp72>,
        <xe06fq38>,
        <xu50br91>,
        <yl06dh66>,
        <zs36te85> ;
    skos:prefLabel "Bögar"@sv ;
    skos:related <dy39os96>,
        <ed80ly99>,
        <fh64du23>,
        <gg32ga60>,
        <hv28qb07>,
        <sn21af03>,
        <vg32jf51>,
        <wq11aj19>,
        <yi47zi31>,
        <zc56xf18> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som pojkar eller män och som blir kära i och/eller attraherade av andra pojkar/män. Kan även användas för skildringar av bögidentiteter utan koppling till tvåkönsmodellen."@sv .

<oj77yj15> a skos:Concept ;
    dct:identifier "oj77yj15" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000102> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/barn/BDSM>,
        <https://id.kb.se/term/sao/BDSM> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <am48aq94>,
        <gx13uu85>,
        <na03ov93>,
        <qb31sd30> ;
    skos:prefLabel "BDSM"@sv ;
    skos:related <am48aq94>,
        <bf78mj81>,
        <ek27kt77>,
        <gb03ie03>,
        <gn70nk07>,
        <hi30mc55>,
        <iq08ee58>,
        <iy93lr17>,
        <jm54md83>,
        <nh99bq54>,
        <tk37pb02>,
        <ve81km34>,
        <vr46nj48>,
        <wm33rr79>,
        <wq23bh00>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella preferenser och former av personliga relationer som involverar samtyckesbaserat fasthållande och/eller intensiva sensoriska upplevelser, t.ex. i form av smärta och maktbaserade rollspel."@sv .

<cb66jw88> a skos:Concept ;
    dct:identifier "cb66jw88" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-06-05T11:38:19"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001300>,
        <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91005179> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bu52ty56>,
        <bv39zf39>,
        <ef49js51>,
        <jm54md83>,
        <ks15vr11>,
        <pi96ct54>,
        <qb31sd30>,
        <rt03ze26>,
        <tk37pb02>,
        <xl67uc46> ;
    skos:prefLabel "Sexuell preferens"@sv ;
    skos:related <bi99oj90>,
        <de29wy54>,
        <eb52qh07>,
        <fv02uf39>,
        <iy93lr17>,
        <mc07qj43>,
        <na03ov93>,
        <nc67ku99>,
        <oq76dn75>,
        <pk82yt24>,
        <td26cb41>,
        <zv66nv87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av återkommande mönster av attraktion till ett eller flera kön, karaktärsdrag, objekt, situationer eller beteenden."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<op23ar73> a skos:Concept ;
    dct:identifier "op23ar73" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:broader <ss55ax39> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91003756>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000571>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nsidentitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsidentitet> ;
    skos:hiddenLabel "Köns-identitet" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <kx86go78>,
        <la83kc00>,
        <rj97ul15>,
        <ux60ib70>,
        <vh80ls37>,
        <wj27lv47>,
        <wj35lq02>,
        <xq00uv57>,
        <ye64kb30>,
        <zf23ch07>,
        <zq57kl95> ;
    skos:prefLabel "Könsidentitet"@sv ;
    skos:related <aq42lk11>,
        <dk34ho21>,
        <ix39kn40>,
        <iy93lr17>,
        <or82kx62>,
        <pj39xm88>,
        <ua71em06>,
        <ur25wp26>,
        <vw95lh38>,
        <wj27lv47>,
        <wj35lq02>,
        <xw31re99> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en persons upplevelse av att vara ett, flera eller inget kön."@sv .

<lm49rl65> a skos:Concept ;
    dct:identifier "lm49rl65" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-06T09:24:17"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001237> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bz75oh35>,
        <db65xf46>,
        <io33bc56>,
        <ip90hk23>,
        <iu41ao66>,
        <jx05kp14>,
        <jy51gh05>,
        <ku85op55>,
        <lh71ui09>,
        <mi66sk40>,
        <px83mo29>,
        <qq09uc15>,
        <sr72nr60>,
        <td26cb41>,
        <wk10nx66>,
        <ya81tb87> ;
    skos:prefLabel "Relationer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <bi99oj90>,
        <cb49gf75>,
        <gg03fm98>,
        <gx93ym52>,
        <ix39kn40>,
        <um90bw50>,
        <wx50dk33>,
        <yi63rn93> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan hbtqi-personer. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek, men då någon av dessa har en övervägande betydelse används termerna \"Familjemedlemmar\", \"Vänskap\", \"Sexuella relationer (hbtqi)\" eller \"Kärlek (hbtqi)\"."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<jy58jm84> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jy58jm84" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120549>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001306>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexualitet> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <rq71or71>,
        <zo32gs01> ;
    skos:prefLabel "Sexualitet"@sv ;
    skos:related <ef49js51>,
        <el45ws21>,
        <ft03mv01>,
        <hi88il01>,
        <hv71in35>,
        <hw91rz24>,
        <jk79xh22>,
        <kn67ju07>,
        <mc07qj43>,
        <oa64fl82>,
        <of65zl26>,
        <pk82yt24>,
        <pq04vl34>,
        <qs69pq40>,
        <rc36vu96>,
        <rm77zj74>,
        <rq99eq34>,
        <sj00sx82>,
        <sq10os38>,
        <ts00ew43>,
        <xw31re99>,
        <ys78qn95>,
        <yz49jc80>,
        <zd67eq32> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av erotiska, fysiska, känslomässiga, sociala, andliga och biologiska känslor och beteenden rörande lust och intimitet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ml83ih14> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ml83ih14" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Homosexuella kvinnor"@sv,
        "Kvinnlig homosexualitet",
        "Kvinnliga homosexuella",
        "Lesbianer",
        "Lesbiska kvinnor" ;
    skos:broader <la83kc00>,
        <nf03ub67> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076160>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000556>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Lesbiska> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <hg41ea96>,
        <hh85bk61>,
        <hq85ud85>,
        <nc14hs94>,
        <pm55yu20>,
        <pn00dm58>,
        <qk34rm23>,
        <qy59io46>,
        <tx04hr81>,
        <yj75on39> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska"@sv ;
    skos:related <dq66qs98>,
        <dy39os96>,
        <gs35mz40>,
        <gz04zi19>,
        <nu38hi25>,
        <or20zr13>,
        <ox94in52>,
        <px69nf52>,
        <qf09cx68>,
        <qh24te87>,
        <sb41qh19>,
        <se35jv42>,
        <tn72ht69>,
        <tz63rg85>,
        <ug83ok10>,
        <xs75bn70> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som flickor eller kvinnor och som blir kära i och/eller attraherade av andra flickor/kvinnor. Kan även användas för skildringar av lesbiska identiteter utan koppling till tvåkönsmodellen."@sv .

<jk79xh22> a skos:Concept ;
    dct:identifier "jk79xh22" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Sexaccessoarer"@sv,
        "Sexaccessoirer",
        "Sexleksaker" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006001007>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001266>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexleksaker> ;
    skos:hiddenLabel "Sex-hjälpmedel" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ab59jh24>,
        <am48aq94>,
        <an00td75>,
        <bf78mj81>,
        <ch90bb15>,
        <cn23yx07>,
        <dr51oz53>,
        <fj02md55>,
        <hl46kq11>,
        <ht02we27>,
        <ib25io11>,
        <io23hn96>,
        <kd49dt22>,
        <nf77ch22>,
        <nw79ul63>,
        <qb93wl71>,
        <qj64si34>,
        <sn06dm80>,
        <ve81km34>,
        <vr63wa97>,
        <vs00ep87>,
        <wl92mo41>,
        <wt82mm95>,
        <yl85hr37>,
        <zn22hl53> ;
    skos:prefLabel "Sexhjälpmedel"@sv ;
    skos:related <jy58jm84>,
        <ku57iu26>,
        <of65zl26>,
        <sq10os38> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika typer av föremål som används i sexuella praktiker."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<ot53zk29> a skos:Concept ;
    dct:identifier "ot53zk29" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2024-09-05T13:44:36"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Hbt-personer"@sv,
        "Hbtq-personer",
        "Sexuella minoriteter" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000915> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Hbtqi-personer> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ae46oh82>,
        <bk76xl71>,
        <dq66qs98>,
        <eg84dq15>,
        <hp00qz40>,
        <id89zs88>,
        <iu41ao66>,
        <jz19cb14>,
        <ln82yo33>,
        <nf03ub67>,
        <nl86cd25>,
        <ob41my06>,
        <of32ux74>,
        <qs74zg73>,
        <qx32lu52>,
        <rl94ul47>,
        <ug69ck69>,
        <un62lw62>,
        <uu24kn16>,
        <uy88np80>,
        <vg32jf51>,
        <wg64bm19>,
        <wj27lv47>,
        <xx41vk00>,
        <yd09fz28>,
        <ye10vq18>,
        <ym67gh06>,
        <yq72vv00>,
        <zt16av80> ;
    skos:prefLabel "Hbtqi-personer"@sv ;
    skos:related <jv45ng56>,
        <mb29ll46>,
        <sj39nw12>,
        <uc52sc28> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner, eller som på andra sätt genom begär, praktik, identitet och/eller kropp bryter mot hetero- och/eller cisnormer."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<qj48lh67> a skos:Concept ;
    dct:identifier "qj48lh67" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-12-13T10:57:15"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "Föråldrade begrepp (hbtqi)"@sv,
        "Föråldrade ord (hbtqi)",
        "Föråldrade termer (hbtqi)",
        "Historiska begrepp (hbtqi)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000878> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ax80mf78>,
        <bq69wo36>,
        <cm51lf45>,
        <cq92tw18>,
        <cu72fw23>,
        <gb58ld43>,
        <ih79ot08>,
        <ik01oq26>,
        <iy88so72>,
        <ks15vr11>,
        <ky03lz27>,
        <lr96ax17>,
        <mo71rb07>,
        <nc67ku99>,
        <nu38hi25>,
        <om71eq87>,
        <oq76dn75>,
        <ox94in52>,
        <pi08hg78>,
        <qb27dx51>,
        <qf09cx68>,
        <sb41qh19>,
        <sh97pd06>,
        <sn21af03>,
        <tf12ob81>,
        <ti58lf73>,
        <tq80uf58>,
        <vu78ao12>,
        <wq11aj19>,
        <xq00uv57>,
        <xs75bn70>,
        <xs83yq66> ;
    skos:prefLabel "Historiska termer (hbtqi)"@sv ;
    skos:related <pb81ks09> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, där föråldrade begrepp brukas för att beskriva samkönade sexuella praktiker, känslor och/eller identiteter eller överskridanden av binära könsnormer genom kropp, klädsel och/eller identitet."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<he13pb69> a skos:Concept ;
    dct:identifier "he13pb69" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:53:01"^^xsd:dateTime ;
    skos:hiddenLabel "Köns-överskridanden" ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <bt16zp60>,
        <bw23bo45>,
        <bw74og01>,
        <ce30cv53>,
        <cp04io51>,
        <cx10tp93>,
        <dk34ho21>,
        <ds64zm22>,
        <es72xt95>,
        <ex02uc55>,
        <fc56gu03>,
        <gh93af20>,
        <hb81xa89>,
        <hc28de02>,
        <ig53gy82>,
        <ip90hk23>,
        <jf44kn92>,
        <kx09ve81>,
        <kx86go78>,
        <nx46rw80>,
        <or82kx62>,
        <qn64mm90>,
        <qs33fu26>,
        <rb83rq15>,
        <ri47ax86>,
        <rj97ul15>,
        <sh97pd06>,
        <ua71em06>,
        <un13ce14>,
        <ux60ib70>,
        <vg78hx15>,
        <vr41yw40>,
        <vr86mj99>,
        <wj27lv47>,
        <wp99sm33>,
        <wv80np39>,
        <xq00uv57>,
        <xr55rs91>,
        <zq57kl95> ;
    skos:prefLabel "Könsöverskridanden"@sv ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där könsidentiteter, könsuttryck eller föreställningar om kön beskrivs som överskridande binära könsnormer. Detta övergripande ämnesord är huvudsakligen menat som ett paraplybegrepp för att möjliggöra inkluderande sökningar, eller för skildringar där ingen smalare term är tillämpbar."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<wj27lv47> a skos:Concept ;
    dct:identifier "wj27lv47" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-03-29T10:25:38"^^xsd:dateTime ;
    skos:altLabel "TGD-personer"@sv,
        "Trans",
        "Trans*" ;
    skos:broader <he13pb69>,
        <op23ar73>,
        <ot53zk29> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003708>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001378>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Transpersoner>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transpersoner> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ao42ia99>,
        <ch36fv43>,
        <db41rg76>,
        <eh13ix50>,
        <gz45ku14>,
        <ie81fz88>,
        <ik01oq26>,
        <jo36mt43>,
        <jt69hs39>,
        <kh58tg68>,
        <mb15si12>,
        <nm50fc73>,
        <nv29rf04>,
        <pm74au97>,
        <pz27fq97>,
        <rd56yz51>,
        <tc55xe62>,
        <uj94qg47>,
        <ur25wp26>,
        <uw18hz12>,
        <vk43qf93>,
        <vw95lh38> ;
    skos:prefLabel "Transpersoner"@sv ;
    skos:related <bi56bw40>,
        <bk45ul19>,
        <bw74og01>,
        <dk34ho21>,
        <ig53gy82>,
        <jp81au66>,
        <kq81ui59>,
        <kx09ve81>,
        <la83kc00>,
        <op23ar73>,
        <or82kx62>,
        <qn64mm90>,
        <rb83rq15>,
        <sh97pd06>,
        <ua71em06>,
        <vr41yw40>,
        <wj35lq02>,
        <zf23ch07> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som genom sitt könsuttryck eller könsidentitet skiljer sig från det kön de tilldelats vid födseln."@sv .

<iy93lr17> a skos:Concept ;
    dct:identifier "iy93lr17" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-05-10T08:32:00"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001295> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <ef49js51>,
        <ek27kt77>,
        <gb03ie03>,
        <gb80wq04>,
        <gn70nk07>,
        <iq08ee58>,
        <ks15vr11>,
        <ku32od34>,
        <nh99bq54>,
        <nl71fq44>,
        <pi96ct54>,
        <qk34rm23>,
        <si96fc99>,
        <tf12ob81>,
        <tx04hr81>,
        <wm33rr79>,
        <xe06fq38>,
        <xo37sy14> ;
    skos:prefLabel "Sexuell identitet"@sv ;
    skos:related <aw95bz40>,
        <bu52ty56>,
        <bv98lh92>,
        <bz86ef62>,
        <cb66jw88>,
        <db65xf46>,
        <ef49js51>,
        <fr82xo46>,
        <hc77dd42>,
        <hl99rr34>,
        <jf44kn92>,
        <jh97xq13>,
        <jm54md83>,
        <lh71ui09>,
        <mi66sk40>,
        <oc13ma05>,
        <oj77yj15>,
        <op23ar73>,
        <pj39xm88>,
        <qb31sd30>,
        <qk34rm23>,
        <un13ce14>,
        <zu15ju63>,
        <zv66nv87> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personers uppfattning av sig själva i relation till vem eller vad de attraheras av, både romantiskt och sexuellt."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<sq10os38> a skos:Concept ;
    dct:identifier "sq10os38" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Sexualliv> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001267>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sex> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <af48gg30>,
        <bv70bv30>,
        <by54rv25>,
        <co37xi02>,
        <co90rk32>,
        <de64ef39>,
        <ea97yu27>,
        <eh73kd00>,
        <es43bw29>,
        <fa06ki05>,
        <ft03mv01>,
        <in96gy48>,
        <jq54pz13>,
        <ju63em60>,
        <kd86jk33>,
        <nc08jl70>,
        <ne86gx34>,
        <oc13ma05>,
        <oj77yj15>,
        <pp33on45>,
        <rc36vu96>,
        <tb22yb92>,
        <th99gl87>,
        <tq80uf58>,
        <um93rl06>,
        <vk67bh74>,
        <vn09ak57>,
        <vw24ij47>,
        <wk00ux87>,
        <wt70sq05>,
        <wu63pp88>,
        <xl67uc46>,
        <yt55tr32> ;
    skos:prefLabel "Sex"@sv ;
    skos:related <hi88il01>,
        <jk79xh22>,
        <jy58jm84>,
        <mo71rb07>,
        <pk82yt24>,
        <qb31sd30>,
        <tk37pb02>,
        <tq80uf58>,
        <wu82rr35>,
        <ys78qn95>,
        <yz49jc80> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fysisk och/eller känslomässig interaktion med en annan person eller ett annat föremål, med den specifika avsikten att uppnå sexuell upphetsning eller klimax."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<of65zl26> a skos:Concept ;
    dct:identifier "of65zl26" ;
    dct:issued "2022-05-19T10:12:00"^^xsd:dateTime ;
    dct:modified "2023-06-14T12:30:11"^^xsd:dateTime ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120576>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001299> ;
    skos:inScheme <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> ;
    skos:narrower <af48gg30>,
        <ax27ow53>,
        <bv70bv30>,
        <by54rv25>,
        <co37xi02>,
        <de29wy54>,
        <de64ef39>,
        <ea97yu27>,
        <eh73kd00>,
        <el45ws21>,
        <es43bw29>,
        <fa06ki05>,
        <he40yz93>,
        <hv71in35>,
        <hw91rz24>,
        <hz00ry27>,
        <in96gy48>,
        <jq54pz13>,
        <ju63em60>,
        <kd86jk33>,
        <mc07qj43>,
        <na03ov93>,
        <nc08jl70>,
        <ne86gx34>,
        <oj77yj15>,
        <pp33on45>,
        <tb22yb92>,
        <th99gl87>,
        <tq80uf58>,
        <um93rl06>,
        <vk67bh74>,
        <vn09ak57>,
        <vw24ij47>,
        <wk00ux87>,
        <wq23bh00>,
        <wt70sq05>,
        <wu63pp88>,
        <xl67uc46>,
        <yt55tr32>,
        <zd67eq32>,
        <zf48ac43> ;
    skos:prefLabel "Sexuella praktiker"@sv ;
    skos:related <jk79xh22>,
        <jy58jm84>,
        <mo71rb07>,
        <pk82yt24>,
        <wu82rr35> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktiviteter inriktade på fysiska och/eller mentala sexuella stimuli, inklusive men inte begränsat till samlag och sexuell njutning."@sv ;
    skos:topConceptOf <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> .

<https://queerlit.dh.gu.se/qlit/v1> a skos:ConceptScheme ;
    skos:hasTopConcept <ac83ik65>,
        <ae55cm31>,
        <ah90te46>,
        <aj40pz93>,
        <ap82ka21>,
        <as34mb58>,
        <ba31au62>,
        <ba46pk33>,
        <bg78ib80>,
        <bn27dq61>,
        <bq82fj53>,
        <br29ok75>,
        <bu73go22>,
        <bv22nv79>,
        <by72wh90>,
        <ca00zh22>,
        <cb57oh89>,
        <cb66jw88>,
        <cd03gv62>,
        <ci78xa22>,
        <cq64hl00>,
        <cw47ny51>,
        <cy27yx08>,
        <dl13tg08>,
        <do74lo00>,
        <dt87hy25>,
        <en38lc34>,
        <ev61wd95>,
        <fa51om46>,
        <fs91lv00>,
        <ga70uy71>,
        <gb48iw56>,
        <gm75ni75>,
        <gz65sa45>,
        <hc32bh86>,
        <he13pb69>,
        <hi88il01>,
        <hs61kj19>,
        <hu08zy84>,
        <ij02nz52>,
        <io88iy76>,
        <ix39kn40>,
        <iy93lr17>,
        <jc34hl12>,
        <jg76es99>,
        <jh68dn44>,
        <jk79xh22>,
        <js21ua35>,
        <ju65bo79>,
        <jy58jm84>,
        <jy77yj84>,
        <kb67on35>,
        <kb69pe59>,
        <kh49kc43>,
        <kh96zz52>,
        <km22hn65>,
        <kn59jd20>,
        <kn67ju07>,
        <kp91xn92>,
        <lg15gn10>,
        <lj92bs38>,
        <ll98jv66>,
        <lm49rl65>,
        <lr64yh52>,
        <lv37kg53>,
        <lx03gj31>,
        <mc95vp00>,
        <mg06sf16>,
        <mi32on60>,
        <mm52zy83>,
        <mw98ml69>,
        <ng97ok68>,
        <ni09mn87>,
        <ni43ar58>,
        <nm98ii60>,
        <no07qg24>,
        <nw90qo62>,
        <nz93dl71>,
        <oa64fl82>,
        <oa79zq45>,
        <of16sc35>,
        <of65zl26>,
        <oh06mw89>,
        <os99go07>,
        <ot53zk29>,
        <pd62ad09>,
        <pf53mb18>,
        <pi26jy10>,
        <pj39xm88>,
        <pk82yt24>,
        <pn94ds23>,
        <pq04vl34>,
        <pq70kh99>,
        <pt39jk21>,
        <pu79ko70>,
        <px93xp25>,
        <qc44ku86>,
        <qd17qs25>,
        <qe03yc73>,
        <qj48lh67>,
        <qj90xo54>,
        <qs37gp76>,
        <qs69pq40>,
        <qt34ot13>,
        <rh68hi28>,
        <rm77zj74>,
        <rq31sv19>,
        <sc30ep47>,
        <si22wr35>,
        <sq10os38>,
        <sr56ul39>,
        <ss55ax39>,
        <su57do51>,
        <sv13oe15>,
        <sw59hr91>,
        <tm21us57>,
        <tx64rj03>,
        <ul49bf14>,
        <um90bw50>,
        <ux32oc19>,
        <uz31xm23>,
        <va90as33>,
        <wk81dt63>,
        <wn56qx41>,
        <wu82rr35>,
        <wv53po26>,
        <xe85mp67>,
        <xf74zb26>,
        <xf85oq48>,
        <xn31ff26>,
        <xp78uu97>,
        <xv86md55>,
        <xw74zj20>,
        <yc84up13>,
        <yf82lc16>,
        <yl97tn08>,
        <yo22bh33>,
        <ys78qn95>,
        <yu17am57>,
        <zq29sy82>,
        <zv66nv87>,
        <zw31ka64> ;
    skos:notation "qlit" ;
    skos:prefLabel "Queerlit"@sv .
